<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE HAMSHAHRI2 SYSTEM "hamshahri.dtd">

<HAMSHAHRI2>
<COPYRIGHT>
<![CDATA[Hamshahri2 Corpus, Beta Release!
Copyright 2004-2008, Database Research Group (DBRG), Faculty of Engineering, University of Tehran
All the news content in the corpus is copyrighted by Hamshahri Newspaper (www.hamshahri.net)

Homepage:
http://ece.ut.ac.ir/dbrg/hamshahri/ham2

Contact:
darrudi@insf.org 

Please view the enclosed `Help.txt` file in the package for more information (tag description, etc).

IT IS A BETA RELEASE, PLEASE DON NOT REDISTRIBUTE IT!]]>
</COPYRIGHT>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-001</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-001</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/adabh79.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گفتگو با مسعود كيميايي كارگردان 
فيلم ضيافت دعوت به مهرورزي و سازندگي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[o در اجراي ضيافت حالا، مناسبات تغيير كرده اند، مهرورزي، يگانه تر
است آواز مهرورزي و سازندگي است 
o يك جامعه مدعي رو به رشد، بر زمينه انتقادي صحيح حركت سازنده تري 
خواهد داشت 
حرف اصلي فيلم ضيافت چيست و چگونه اين حرف پرداخت شده است؟
اشاره: 
مسعود كيميايي فيلمسازي را با فيلم بيگانه بيا(1345)آغاز كرد و
بعد از هفده اثر به ضيافت رسيد. درضيافت قهرمان عصيانگر جاي خود
را به گروهي قهرمان داده است كه با رقابت و دوستي خواهان برقراري 
مهر و سازندگي در فضايي تفاهم برانگيز هستند. ضيافت در كمتر از سه 
ماه در زمستان 74 ساخته شد و همين فشردگي زماني تاثيرات نامطلوبي در
ساخت فيلم داشته است. همين طور عوض شدن تهيه كننده فيلم و سناريو
پيشنهادي از ديگر عوامل بازدارنده فيلم براي رسيدن به يك فيلم مطلوب
بود با اينحال ضيافت به خاطر توجه فيلمساز به نسل جوان و آشتي او
با مسائل اين قشر وسيع جامعه و نيز پيدا كردن قالب بياني مناسب براي 
ارائه حرف فيلم به همين نسل جوان در ميان منتقدان، صاحبنظران و
مردم فيلمي ديدني است. 
گوناگوني در نگاه به يك اثربخش ملتهب اجتماعي است كه اين را صاحب
اثر هم نمي تواندمستقيم و براه گزارش كند. صاحب اثر آنچنان مالك 
اثر خودنيست كه تحليل و تفسيرش حرف اصلي وتمام باشد. هنرهاي 
اجتماعي بيشتر در اين جدول قرار مي گيرند و اين بواسطه همان التهاب
اجتماعي است كه اثر در چه تاريخي، خصوصا در چه موقعيت اجتماعي، 
سياسي، به نمايش بيايد و منظر شود. توجه مي دهم، جامعه هنر پذير ما
شايد خاص ترين دوره معاصر را مي گذراند. حوزه هاي قدرت در الگوسازي 
براي شعر و ادبيات و خصوصا سينما، بسيار شده اند و اين حتي حوزه 
مطلوب و اصلي را تهديد مي كند، انتخاب اثر مطلوب و الگو بواسطه آراي 
گوناگون متغير است، اين خلاقيت را متوقف مي كند، زمينه هاي انتقادي را
ترسانده و مشكوك مي كند، چالاكي را از اثر مي گيرد، اثر گيج و بيراه 
ميان الگوهاي بيان نشده مي ماند، زمينه رشد انتقادي وقتي متوقف شد، 
هنر محافظه كار رشد مي كند و براي اينكه فضا را ملتهب نكند پاداش 
مي گيرد. 
بدون شك جامعه رو به رشد باآهنگ تند مقابله با بخشي از
سياست هاي مردود جهاني، وتبليغات وسيع سازندگي و مقابله با
ناآگاهي و رشد آگاهي در طبقه جوان و صاحب آينده، هنر محافظه كار را كه 
به شكلي اداري پيشنهاد مي شود، مردود مي داند حرف بر آن نيست كه كدام 
فرقه و قوم منتقد درست و بجا مي گويد حرف بر آن است كه مراكز
تصميم گيرنده بر اعلام الگوي هنرهاي خصوصا اجتماعي يكدست شوند. چون 
هنرهاي ما بشدت تهديد به محافظه كاري، دردسر گريزي، آرام گوئي مي شوند، 
كه اين منطبق با آراء هيچكدام از آن مراكز نيست، يكي از حرفهاي اصلي 
فيلم ضيافت، به شكلي، طرح همين مسئله بصورت عام تري است. يك جامعه 
مدعي رو به رشد به زمينه انتقادي صحيح حركت سازنده تري خواهد داشت. 
مالكيت هاي ذهني اجتماعي هرهنرمندي، حيثيت هنرمندانه وانساني 
اوست. اگر به اين ذهنيت با خشونت حمله شود، آسايش براي هنرهاي 
تقليدي ومحافظه كار و بي سيما مهيا مي شود. زمينه رشد انتقادي اگر
مهيا شد، حتي اگر مالكيت هاي ذهني، اجتماعي هنرمندي، حياي پذيرش 
نقادي صحيح و عادل را نداشت، در آن مركز مطلوب يكدست، حذف نخواهد
شد. به تكنوكرات اجتماعي و يا هنربان، انطباق هنرمندانه را با زمانه 
هنر پذيرش تصحيح خواهد كرد. اثر تصحيح شده، با مميزي ياسانسور فرق 
بسيار دارد. همانطور كه نظامي حقوقي و مقتدر با سلطه بدون توضيح فرق 
بسيار دارد. 
براي حفظ فضيلت ادب و هنر در يك جامعه مذهبي مترقي حافظان آن بايد
مسلح به تحليل و بينش اديبانه و هنرمندانه باشند، خشونت حافظ
نمي شود. 
آگاهي هاي ناشايست بيگانه، تهاجم بر آگاهي هاي اجتماعي ماست كه بايد
سخت كنترل شوند، تهاجم فرهنگي، به دليل منظم و معين نبودن معني 
آن، مقابله شهودي ندارد. چون فرهنگ هر چه انباشته تر و انبوه تر باشد، 
شايسته تر است فرهنگ تهاجم ندارد. فرهنگ سازنده است، اگر هجوم 
آگاهي هاي ناشايست را بشناسيم، اجراي آنرا كشف خواهيم كرد و آنگاه 
مقابله با آن تاريك و مخفي نخواهد بود. هر تهاجمي يك اجرا دارد، و
هر مقابله با آن اجرايي ديگر. پنهاني نمي ماند، كه در اين پنهان ها، 
پاره تهاجم هاي خيانتكارانه، آگاهانه و يا ناآگاهانه...(ريائي)خود
را اجرا كنند. 
در زماني كه تنها خانواده تاثيرمستقيم به رشد جوانان مي گذاشت و
تنها مجراي انتقال اخلاق - دانش و تفهيم و تحكيم مباني اصول بود، 
ارتباطات بيرون ازخانواده گسترده گي امروز را نداشت و علوم 
ارتباطات در حد رشته تحصيلي بيرون از ميراث اخلاق خانواده بود. 
تهاجم پنهان از گسستن ميراث اخلاقي خانواده، شروع مي شود. زماني كه 
زبان آسيب مي بيند، تهاجم آغاز مي شود. سينما و نمايش و در اصل تمام 
هنرها اگر از زبان سرزميني خود جدا شوند، تسليم زبان ديگري خواهند
شد. زباني ديگر، تقليد مي شود. تقليد اصولي مستقل ندارد و اثري كه 
اصول مستقل زباني خود را نداشته باشد تبديل به تهاجم مي شود. در
كوتاه ترين زمان، بايد كالايي معرفي شود و بگويد كه بهترين است. چرخ 
تمام كانالهاي تلويزيون در جهان از معرفي كالاها و تبليغات مي چرخد. 
مدت عمر يك نمايش از تئاتر- فيلم و يا حتي اخبار بسيار كوتاه تر از
تداوم آگهي ها و تبليغات است. ذهن و آگاه يك بيننده عادت به سرعت 
مي كند سرعت درنمايش هاي تلويزيوني از مفهومات بايد بپرهيزد و فقط
حمله كند- تهاجم تصاوير كوتاه يك تربيت سطحي و تفريحي از ذهن 
خواهدساخت كه او را از مفاهيم دورمي كند. بايد نشان داد فقط همين 
اولين حرف يك گرافيست كهنه كار اين است كه پوستر يا اعلان، اولين 
وظيفه اش اين است كه به سرعت من را نگاه كن، اگر به سرعت اعلاني نگاه 
شد، وظيفه تمام است و اعلان موفق است. اين شيوه بطور كامل دارد به 
نقاشي منتقل مي شود، اكثر نقاشان امروز اينكه اثرشان به گرافيك نزديك 
مي شود، راضي و مدعي ترند. 
زني پنجاه ساله خانه اي دارد كه چوبي است و كوچك كه منظرش يك 
رودخانه است. جاده اي مي كشند كه مسيرش خانه زن راخراب مي كند و
چاره اي نيست، زن رضايت نمي دهد. در اين خانه دنيا آمده. عروس شده. 
بچه دارشده. شوهر مرده شده. بچه هايش رفته اند و خودش مانده تنها. 
تمام اداره راه، دولت جمع مي شوند كه خانه زن را به قيمت زياد از
او بخرند، حتي خانه اش را همينطور كه هست به آنسوي رودخانه منتقل 
مي كنند زن رضايت نمي دهد. از زن يك چهره مبارز مي سازند، خانه دوستي، 
يعني سرزمين دوستي، يعني غيرت، ايستگاه هاي سيار تلويزيوني از او
مصاحبه مي خواهند. مردم براي ديدنش جمع مي شوند. تا بالاخره با قانون 
زن را وادار به قبول مي كنند. زن فقط در خفا آهسته مي گريد. نرفتنش 
بخاطر قبر شوهرش بود كه در پشت ساختمان چوبي علف بر آن روئيده است. 
توضيحش اين است، جاده از روي قبر شوهرم مي گذرد كه ديگر زير چرخهاي 
اتومبيل ها خواهد رفت و من گمش مي كنم و اين راز مبارزه زن است. 
سينماي امروز ديگر طاقت تنهايي اين زن را ندارد. حوصله رازكوچك 
اين زن كه به وسعت عشق است را ندارد، اين يك فيلم ديروزي است و
ديروز در هنر كهنه است. 
سئوال را فراموش كردم. بله ضيافت ديروز را به امروزمي كشاند. 
قرار ديروز زيباست، جاذبه دارد، كودكانه سخاوتمنداست، به حال 
مي انجامد. زندگي در حال متغير شده، يكي تا پاي جان براي عقيده اش 
در جنگ رفته، يكي هم معلم مانده يكي مامور است، يكي ثروتي دارد، 
حالا سخاوت تنها يك صفت نيست، غيرت و صداقت و اجرا مي خواهد. بايد جمع 
شد. دستها را بر هم گذاشت عاشقانه تا دلها يكي شود رازي نيست، خود
زندگي است. 
سناريوي اصلي چه بود؟ بعد از فيلم گوزنها دو طرح داشتم كه هر دو را
بسيار مي خواستم. يكي همين بود، تا جمع شدن دوباره در رستوران 
ماطاوس همين بود. رامين يك شخصيت مبارز آن روزگار بود، مثل قدرت 
گوزنها، مخفي بود. مي روند و به ضيافت دعوتش مي كنند. مي ترسد كه كار
دست ديگر بچه ها بدهد. نقش پليس، پليس ديگري بود. قبول مي كند كه 
مواظبش خواهد بود. اما رستوران ماطاوس محاصره مي شود. زنداني فراري 
را مي خواهند دستگير كنند، دوستان دستشان رو مي شود، يكي از دردسر
مي ترسد، يكي زن و بچه دارد و ديگراني مي مانند و قول داده اند كه دوست 
را تحويل ندهند. مبارزه شروع مي شود و رستوران ماطاوس در سفيدي صبح با
ضيافتيان مانده منفجر مي شود. 
انسان در زمينه هاي اجتماعي، شكل مي گيرد، زمينه هاي اجتماعي، مناسبات 
را متغير مي كند. در اجراي ضيافت حالا، مناسبات تغيير كرده اند. 
مهرورزي، يگانه تر است، قهرمان يكنفر نيست، آواز مهرورزي و سازندگي 
است، اعتماد و عشق است، هر چه داريم، روي هم بگذاريم، خيلي 
مي شود، وسعتي مي شود به اندازه جهان و چرخ رضا. معلم عاشق به عشق 
مي رسد كه تا قبل از ضيافت فقط معني آنرا مي دانست. وكيل بدمست 
روزگار، اما هنوز ته مانده غيرتي دارد كه ضيافت و علي يزداني سر آخر
هوشيارش مي كنند. دلال در ضيافت مي گريد كه دلالي و واسطه گري نمي داند. 
كاش گرد رضا هم بر او مي نشست. اگر ضيافت نبود مهياران با صداي مسخره 
و فريادهاي ساختگي، پنهان مي ماند. 
حتي ضيافت جاي خالي مادام هازميك را براي ماطاوس پرمي كند، در
مغازه اش را رنگ سفيد مي زند و فرصت آليك خواندن پيدا مي كند. ضيافت 
خيلي كارها مي كند. ضيافت نشان ازيك سينماي آرام دارد كه 
رازداري مي كند، دوست داشتم كه اينطوري بود، شده يا نشده با شماست. 
فضاي موجود در فيلم، نسبت به فيلمهاي گذشته شما به نوعي روشن و
اميدوار كننده است، علت چيست؟گفتم، وقتي حرف برمهر آئيني است، 
بر تشكل است. برپيمان و اصول پيمان است، بر تشكل و اصول اميد
مي بارد. 
چرا فيلمي مثل گوزنها وقيصر ساخته نمي شود؟وجدان سينما، مال 
رئاليسم است، پيش رئاليسم است. ادبيات كتابخانه اي تبديل به سينما
نمي شود. سينما واقعه خود را دارد، حتي فيلمنامه بعضي از وقتها مزاحم 
سينماست. جوهر پنهان سينما مستقل از ادبيات است گوزنها و يا قيصر
از خانواده سينماي ماهر است و سينماي ماهر، ادبيات را ماندني 
نمي كند، به دليل حقيقت سازي در وقت و زمان معين، يك دوره از جامعه را
ماندني مي كند، با آدمهايش و بخشي از حوادثي كه زندگي است. بايد
جامعه و زمانه اين اجازه ضبط را بدهد، سينماي سياسي با فيلمنامه اي 
كه عقيده ايدئولوژيك دارد، فرق دارد. سينماي سياسي ضبط يك بزنگاه 
اجتماعي است، قيصر وگوزنها و خاك، بزنگاه خودش راداشت، بزنگاه 
را من نمي سازم. به وجود مي آيد، هر واقعه اي اجازه خودش را مي خواهد. 
شيوه رامي شود ادامه داد اما واقعه را نه، واقعه را تكرار كردن، 
فراموش كردن زمينه هاي متغير اجتماعي است، اما شيوه نگاه كردن، يك 
زبان مشخص است، تشخيص شيوه، استقلال هنرمند است(توضيح آن است كه من 
تعريف مي دهم، از اينكه فيلم هاي من در اين حوزه ها، ايست و زيست داشته 
باشند با نقادي و منتقد است)]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-002</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-002</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/ejtem52.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[دادگاه مطبوعاتي هفته نامه بهمن فردا
برگزار مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس اجتماعي - دادگاه مطبوعاتي هفته نامه بهمن به مديرمسئولي 
عطاءالله مهاجراني فردا برگزار مي شود. به گزارش خبرنگار ما، اين 
دادگاه در پي شكايت مرتضي نبوي مدير مسئول روزنامه رسالت از مطالب
مندرج در نشريه بهمن برگزار مي شود. نشريه بهمن در شماره 17 نشريه 
(هشتم ارديبهشت ماه 1375)در يادداشتي نوشته بودچنانچه نتواند
كيفيت خويش را حفظ كند و ارتقاء بخشد، عدم انتشار را ترجيح مي دهد. 
اين محاكمه در حالي انجام مي شودكه در محافل مطبوعاتي احتمال 
انتشار مجدد نشريه بهمن مطرح شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-003</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-003</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/ejtem87.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نقش بازي در زندگي اجتماعي و ضرورت 
ساماندهي گردشگاهها، قسمت آخر 10 شرط
بازي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[قطعات مجزا و مواد نيمه ساخته براي بازي از وسايل مكانيكي زمين بازي 
ارزشمندتر است يك درخت براي بالا رفتن با ارزش تر از يك چرخ فلك است 
تهيه فضاهاي بازي مجزا براي گروههاي سني متفاوت مثلا 3 تا 6 ساله، 
7 تا 12 ساله و 13تا 17 ساله راه حل مطلوبي نيست، در هر كجاكه 
امكان داشته باشد، برادران وخواهران با سنين متفاوت بايد بتوانند
در يك مكان بازي كنند. علاوه براين، در بيشتر مواقع، تكامل علائق به 
بازيهاي مختلف با تكامل رواني گروههاي سني مطابقت ندارد. چرا نبايد
يك پسر بچه بزرگتر دوباره بتواند در گودال شن بچه هاي كوچكتر مشغول 
بازي شود؟ آيا به اين دليل كه آنها ديگر بزرگ شده اند؟ درصورتي كه 
درست همان بازيهايي كه ما بزرگسالان براي يك گروه سني نامناسب
مي دانيم براي تعادل دروني كودك ارزشمند و ضروري است. نمي توان ادعا
كرد كه زمينهاي بازي متفاوت و به ويژه براي بچه هاي مدرسه و بزرگسالان 
لازم است. بلكه اين طراحان زمين بازي هستند كه بايد قسمتهاي مجزا را
به طريقي ترتيب دهند كه بچه ها، نوجوانان و جوانان بتوانند در آنجا
بازيهاي مناسب با گروه سني خود را انجام دهند. بنابراين مي توان فقط
سه نوع زمين بازي توسط طراحان درنظر گرفت: 
الف- فضاهاي بازي بچه هاي كوچك نزديك به خانه، در خانه يا حياط، در
مجموعه هاي مسكوني و فضاهاي بازي كودكستان. 
ب- زمين بازي براي تمام گروههاي سني كودكان كه در آنجا عمدتا
بازيهاي بچه هاي بزرگتر، نوجوانان وجوانان انجام خواهدشد. 
ج- زمين بزرگ بازي و مركزتفريحي براي كودكان و بزرگسالان. اين 
زمينهاي بزرگ بازي نبايد از خانه خيلي دور باشند و حداكثر با يك ربع 
ساعت پياده روي براي بچه هاي بزرگتر، قابل دسترس باشند. درصورتي كه 
زمين بازي امكانات جالبي را فراهم آورد، بچه هاي بزرگتر شادمانه از
آن استفاده مي كنند.(در اين سنين معمولا نوعي پافشاري براي دور شدن 
از خانه وجود دارد). ازطرفي بايد از ايجاد زمينهاي بازي فاقد شخصيت 
و بسيار بزرگ در حومه شهرها يا روستاها كه از محل هاي مسكوني دور
است، خودداري كنيم. زمين بازي، كودكان يك ناحيه را كه در مدرسه و
بازيهاي روزمره با يكديگر آشنا هستند را در يك مكان دور يكديگر جمع 
مي كند. 
10 شرط آموزشي در بازي 
به هنگام طراحي و تجهيززمينهاي بازي، بايد مهمترين كاركرد آنها
را كه همان بازي است درنظر داشته باشيم. اين نقطه نظر بسيار بديهي 
به نظر مي رسد ولي با اين وجود اكثر زمينهاي بازي داراي وسايل نصب شده 
نامناسب هستند. به نظر مي آيد كه طراح، نقشه اش را بيشتر از جنبه 
زيباسازي دارودرخت و گل و بته ها طراحي كرده باشد، تا براي بازي و
بازي كردن. 
معماران، طراحان منظرساز ومتخصصان آموزشي بايد براي ايجاد
راه حلهاي مناسب در مورد زمينهاي بازي با يكديگر همكاري و
تشريك مساعي كنند و توجه داشته باشند كه كودك و بازي او بايد عامل 
تعيين كنند، در طراحي زمينهاي بازي باشد، نه مسايل معماري. 
زمين بازي براي سرگرمي هاي غيرفعال و منفعلانه منظور نشده و بايد
بازي فعال، خودانگيخته و آفريننده را تشويق كند. معجون درهم وسايل 
بازي فقط به ايجاد يك مهد روبازمنجر مي شود. بهتر است فرصت 
انگيزش و توسعه تخيل و فعاليت ازطريق بازي را ازدست ندهيم، وگرنه 
نبايد از رفتار منفعل و عطش سرگرمي اين همه جوان و سالمند شكوه 
كنيم. 
قطعات مجزا و مواد نيمه ساخته براي بازي از وسايل مكانيكي زمين 
بازي ارزشمندتر است. يك درخت براي بالارفتن باارزش تر از يك چرخ فلك 
است، يك گودال شني مهمتر از تاب است. مواد و مصالح براي ساختن و
آزمودن ارزشمندتر از تنيس روي ميز است. البته مقصود، حذف تاب و تنيس 
روي ميز از زمينهاي بازي نيست، بلكه بايد به هنگام انتخاب وسايل 
زمين بازي بيشتر به بازي فعال و آفريننده بينديشيم. 
طراحي و تجهيز زمين بازي بايدبا بازي هاي گروه سني خاصي كه آن 
زمين برايشان ايجاد مي شود منطبق باشد، بازي خردسالان با بازي 
كودكاني كه به مدرسه مي روند و همچنين بازي دختران با پسران متفاوت 
است. 
زمين بازي بايد انواع امكانات رابراي بازي ارائه دهد. زمين بازي 
باتاب و محوطه چمن كافي نيست. ساعتهاتاب خوردن مي تواند به همان 
اندازه بازي با ماشين هاي بازي خسته كننده باشد زمين بازي، تا حد
امكان، بايد فعاليتهاي هنرمندانه و سازنده را در كنار بازيهاي 
پرتحرك تشويق و ترويج كند. طراحي زمين بازي بايد كاركردها و حركات 
بازيهاي گوناگون را منعكس سازد. وسايل بازي در بيشتر زمينهاي بازي، 
مجموعه درهمي از وسايل مختلف است كه بطور اتفاقي در كنار يكديگر
قرار گرفته و محيط مناسبي براي بازي فراهم نمي سازد. طراح زمين بازي 
بايد با در نظر گرفتن كل فضاي موجود، فضاي بازي مناسبي ايجاد كند
كه با توزيع مناسب تجهيزات مختلف، برحسب كاركرد و استفاده از آنها، 
قسمتهاي مختلف زمين را با يكديگر تركيب سازد. 
بهتر است بازيهاي رويايي وخيالي را فراموش نكنيم كه در آن كودكان 
وقت خود را تماما متوجه به عروسكها و مانند آنها مي كنند. زمين بازي 
نبايد منحصر به بازيهايي اختصاص يابد كه تعداد يا گروههاي متعددي در
آن حضور مي يابند. گاهي اوقات كودك مي خواهد در خودش فرو رود. دختراني 
را در نظر بگيريد كه به هنگام بازي با عروسكها، خود را به جاي افراد
بزرگتر مي گذارند. حجره هاي بازي و بوته ها و گياهان مي توانند يك اتاق 
بازي صميمي را در هواي آزاد، ايجاد كنند، چيزي كه براي اينگونه 
بازيها ضرورت دارد. زمينهاي بازي وسيع و مسطح مناسب كودكان نيستند، 
اينگونه زمينها بيشتر به كارخانه هاي بازي پرسروصدا شبيه هستند. 
معمار و طراح منظرساز بايد به هنگام طراحي زمين، خودش بازي 
كند. مثلا زمينهاي بازي با تپه هاي طبيعي و مصنوعي بسيار بيشتر مورد
علاقه و توجه كودكان است تا زمينهاي مسطح و يكنواخت. نيازي نيست يك 
سرسره را به حالتي مصنوعي در وسط فضاي باز قرار داد. بلكه مي توان از
آن در يك سراشيبي بهترين استفاده را كرد تا مثلا به عنوان ورودي 
زمين بازي عمل كند. 
براي ساختمان، تجهيزات ونگهداري زمين بايد همكاري والدين و افراد
محل را جلبكرد. والدين بايد بدانند كه زمين بازي چيزي است كه به 
آنهامربوط مي شود. اين محل نبايد توفقگاه جديدي براي كودكان باشد، 
بلكه برعكس بايد تمام خانواده را از طريق بازي و بازيها دور هم جمع 
كند. 
طراحي و سازماندهي 
مي دانيم كه زمين بازي براي كليه سنين و با همه مشخصات لازم يك 
راه حل دست نيافتني و آرماني است البته در مورد زمين بازي 
بچه هاي بزرگتر بايد در آينده، هرچه بيشتر از محوطه هاي صرفاسبز
كه تنها امكان بازيهاي پرتحرك را مي دهد، بپرهيزيم. تا زماني كه 
زميني كافي براي بچه هاي بزرگتر و نوجوانان وجود نداشته باشد كه 
بتوانند در آنجا به شيوه اي خلاق بازي كنند، جايي براي شكوه و شكايت 
از رفتار بسياري از جواناني كه بدون علاقه در جستجوي لذت مي گردند و
فقط تماشاچي بازيها و شيفته ماشينهاي قمار بازي و مانند آنها هستند، 
نخواهد بود. 
طراح بايد بداند كه از طريق مكان يابي مناسب تك تك عناصراست كه 
بازيها و فعاليتهاي گوناگون بطور طبيعي و بدون ايجاد مزاحمت براي 
يكديگر، دريكديگر ادغام مي شوند. 
اين موضوع درباره زمين بازي بچه هاي كوچكتر نيز صدق مي كند، اگر چه 
زمين بازي كليه گروههاي سني در ابعادي بزرگتر، در يك محوطه به 
مساحت دست كم حدود1000 مترمربع ترجيحا با تپه ودرخت، بجاي يك 
زمين كاملامسطح است. يك زميني بازي با مشخصات فوق را بايد از طريق 
مقامات مسئول با همكاري نزديك انجمنهاي خصوصي محلي، طراحي، ساخت و
نگهداري كرد. 
به هرحال، زميني با اين خصوصيات، يك گرداننده لازم دارد. بويژه 
در زمينه فعاليتهاي كارگاهي و محوطه هاي ساخت و ساز. اين شخص نبايد
فقط يك ناظر باشد، بلكه بايد استعداد راهنمايي بچه ها را داشته باشد. 
بايد بداند كه كودكان را چگونه مي توان تشويق كرد، بدون آنكه آنها را
خيلي لوس كند و اينكه چگونه مي توان بدون ايجاد انواع و اقسام 
بازيهايا وسايل سرگرم كننده نيازدروني كودكان را براي بازي خلاقه 
بيدار نمود. معلمان، دانشجويان، معلمان كودكستانها، دانشجويان 
علوم اجتماعي يا كساني كه رشته هنر و صنايع دستي را
گذرانيده اند، مي توانند براي انجام اين امور مناسب باشند. عامل اصلي 
براي انتخاب چنين فردي آموزش مشخص تخصصي او نيست، بلكه بيشتر شخصيت 
مهربان و خوش برخورد اوست. در درازمدت، معمولا يك گرداننده كافي نيست 
و بايد همكاراني داشته باشد. در اين موارد فرصتهاي ارزشمندي براي 
معلمان واجد شرايط كودكستانها، دانشجويان، دانشكده هاي تربيت معلم و
امثال آنها پيش مي آيد تا در اثر اين همكاري تجربه عملي كسب كنند. 
البته والدين واز همه مهمتر كودكان را نيز بايد به مشاركت فعال در
كار اداره زمين بازي واداشت. اين وظيفه گرداننده است كه علاقه آنها
را به اين موضوع برانگيزد. كودكان و نوجوانان خودشان بايد در ساخت و
بهينه سازي فضاي بازي مربوط به خود شركت كنند. بنابراين يك زمين 
بازي مخصوص كليه سنين هرگز كاملا تكميل نشده و هر سال متفاوت از سال 
قبل به نظر خواهد رسيد. بخشهاي معيني، بويژه حياط ساختمان زيبايي 
ظاهري ندارند. اما آيا براي داوري درباره كيفيت يك زمين بازي ملاكهاي 
زيبا شناسانه، الزاما مهمترين معيار هستند؟
زمين بازي فقط نبايد تسهيلات وامكاناتي براي بازي ارائه دهد، بلكه 
بايد وسيله آموزشي كودكان باشد و اين با ايجاد روحيه تيمي و
همدلي متقابل در خلال بازي صورت مي گيرد. 
سخن آخر
به يقين، زمان آن رسيده است كه عناصر انساني كالبد شهر، يعني 
مراكز تفريحي و بازي را درواقعيت بي روح شهرهاي گسترده امروزي به 
رسميت بشناسيم اين مسئله اي است كه در سالهاي اخير بسياري از
برنامه ريزان شهري و معماران در سراسر جهان به دنبال آن هستند. 
متاسفانه در حيطه برنامه ريزي شهري و با توجه به موقعيت كنوني آن، 
اغلب هنوز هم بر اين نظر پافشاري مي شود كه مشكل بازي به سادگي تحت 
عنوان فضاي بازي اطفال و كودكان گنجانيده و حل خواهد شد. به 
نيازهاي متفاوت دانش آموزان، نوجوانان و بزرگسالان براي بازي و تفريح 
هيچگونه توجهي نمي شود اهميت عظيم بازي و فراغت خلاق براي كليه 
گروههاي سني درك نمي شود. خاك بازي و كندن گودال شني توسط كودكان با
كل خانواده و يا با اجتماعي كه در يك مجموعه آپارتماني يا يك محله 
زندگي مي كنند پيوندي نمي يابد. شگفت آور نيست اگر زمينهاي بازي معمولي 
والدين، شايد حتي ناآگاهانه، جايي است كه به آساني از دست كودكانشان 
خلاص شوند. بدين سان، سنگي بر بناي كج زندگي خانوادگي كه در حال 
فروپاشي است، اضافه مي شود. 
امروزه هزاران شهرك و روستابه سرعت در حال گسترش و توسعه هستند. 
خيابانها و منازل، مدارس و كارخانه هاي جديدي ساخته مي شود. بنابر اين 
اختصاص دادن و آماده كردن فضاهاي بازي و تسهيلات تفريحي براي كليه 
گروههاي سني در اين اماكن از اهميت فوق العاده اي برخوردار است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-004</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-004</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/elmfa30.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[از سوي وزارت آموزش و پرورش: نتايج مرحله 
اول نهمين المپيادفيزيك اعلام شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[سرويس علمي فرهنگي: نتايج مرحله اول نهمين المپياد فيزيك 
دانش آموزي، با انتشار اسامي 44 نفر از دانش آموزان پذيرفته شده اعلام 
شد. 
به گزارش دفتر وزارتي روابطعمومي وزارت آموزش و پرورش، 
پذيرفته شدگان در يك اردوي آموزشي ده هفته اي شركت مي كنندو در
پايان دوره از بين اين دانش آموزان 7 نفر اعضاي اصلي تيم ملي المپياد
دانش آموزي در رشته فيزيك برگزيده مي شوند كه از شركت در آزمون ورودي 
دانشگاهها معاف هستند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-005</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-005</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/elmfa33.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نتايج تحقيق پيرامون وضعيت گرايشهاي 
ديني دانشجويان اعلام مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس عملي فرهنگي: گردهمايي روسا و معاونين فرهنگي جهاد دانشگاهي 
هفتم و هشتم تيرماه در دانشگاه رازي كرمانشاه گشايش مي يابد. 
به گزارش خبرنگار همشهري، اين گردهمايي با هدف پيگيري تحقق منويات 
رهبر معظم انقلابدرخصوص اسلامي شدن دانشگاههابرگزار مي شود. 
بحثهاي اين گردهمايي به وضعيت فرهنگي موجود و شناسايي آسيبهاي 
مسائل فرهنگي دانشگاهها اختصاص دارد و به همين منظور از شخصيتهاي 
علمي و فرهنگي مراكز حوزه و دانشگاه و بعضي از تشكلهاي دانشجويي 
براي شركت و سخنراني در اين گردهمايي دعوت به عمل آمده است. 
جهاد دانشگاهي از سال 70 تاكنون كارهاي مطالعاتي درخصوص ريشه يابي 
مسئله اسلامي نشدن دانشگاهها را در ابعاد مختلف آغاز كرده است و در
اين ميان نتايج تحقيقاتي بررسي وضعيت گرايشهاي ديني دانشجويان در
اين گردهمايي تشريح خواهد شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-006</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-006</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/elmfa57.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[يك دبيرستان غيرانتفاعي در منطقه يازده 
تهران منحل شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس علمي فرهنگي: امتياز يك دبيرستان غيرانتفاعي در منطقه يازده 
تهران براساس مصوبه شوراي نظارت بر امور مدارس غيرانتفاعي لغو شد و
دبيرستان مذكور منحل اعلام گرديد. 
به گزارش خبرنگار همشهري، ناتواني و سهل انگاري موسس ومدير
دبيرستان در انجام وظايف آموزشي، بي توجهي موسس و مديردبيرستان به 
تذكرات كتبي اداره آموزش و پرورش و عدم رعايت ميزان شهريه مصوب و
تخلف در امر ثبت نام و نيز ارتكاب تخلفات آموزشي و دخالت افراد
غيرمسئول در امور آموزشي و اداري دبيرستان مذكور از دلايل انحلال اين 
دبيرستان اعلام شده است براساس همين گزارش، رئيس اداره آموزش و
پرورش منطقه 11، موظف به تعيين تكليف دانش آموزان اين دبيرستان شده 
است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-007</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-007</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/elmfa58.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[از سوي آموزش و پرورش تهران اعلام شد: 
شرايط ثبت نام درمهد كودكهاي شهر تهران 
اعلام شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[اجازه برگزاري كلاسهاي آمادگي به مهد كودكها صادر شد
. سرويس علمي فرهنگي: شرايط و مهلت ثبت نام كودكان در مهد كودكهاي 
تحت پوشش مناطق نوزده گانه شهر تهران اعلام شد. به گزارش خبرنگارهمشهري 
به نقل از روابط عمومي اداره كل آموزش و پرورش شهر تهران، ثبت نام 
منحصرا از فرزندان فرهنگيان خانم در كلاسهاي قبل از آمادگي صورت 
مي گيرد و در صورت وجود امكانات، مهد كودكها مي توانند در كلاسهاي 
آمادگي نيز از كودكان ثبت نام كنند. 
همچنين پذيرش فرزندان برادران فرهنگي نيز با رعايت آئين نامه هاي 
مربوطه بلامانع است. زمان ثبت نام در مهد كودكها نيز از اول تا 25
شهريور ماه سال جاري تعيين شده است. 
براساس همين گزارش، كليه مهدكودكها تا حدامكان به تهيه غذاي 
گرم براي كودكان تشويق شده اند و مهدهاي كودكي كه صبحانه، ناهار و
عصرانه ارائه مي كنند، ماهانه مبلغ 20 هزار ريال شهريه دريافت خواهند
كرد همچنين مهدهاي كودكي كه قادر به توزيع غذاي گرم نيستند، بابت 
توزيع صبحانه و عصرانه 15 هزار ريال به عنوان شهريه خواهند گرفت و
بالاخره شهريه مراكزي كه ناهار و صبحانه توزيع نمي كنند، 12 هزار ريال 
در ماه تعيين شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-008</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-008</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/elmfa95.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سازمان حج و زيارت اعلام كرد: آگهي حج و
زيارت بيمه دانااعتبار ندارد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس علمي فرهنگي: سازمان حج و زيارت، ديروز با صدور اطلاعيه اي 
اعلام كرد: مفاد آگهي شركت بيمه دانا در مورد بيمه حج و زيارت از نظر
اين سازمان به عنوان مسئول اعزام حجاج و زائران اماكن مقدسه بلااثر
بوده و اعتبار ندارد. 
به گزارش خبرنگار همشهري، دراين اطلاعيه تاكيد شده است كه به آگهي 
شركت بيمه دانا، هيچگونه تاثيري از حيث اعزام داوطلبان به حج مترتب
نمي باشد. 
در اين اطلاعيه آمده است: شركت بيمه دانا درمورد نشر آگهي بيمه حج 
و زيارت و پاره اي امتيازات برشمرده شده در اين آگهي براي 
متقاضيان، هيچگونه هماهنگي قبلي با سازمان حج و زيارت انجام نداده 
است. 
بيمه دانا، آذرماه گذشته با طرح بيمه حج و زيارت اعلام كرده است 
كه تمامي هزينه هاي متقاضيان سفر حج و سوريه كه ازطرف مراجع رسمي 
اقدام به سفرمي كنند، به ميزان حداقل پنج ميليون ريال و حداكثر ده 
ميليون ريال پرداخت مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-009</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-009</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/eqtes1.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گزارش دادوستد سهام در بورس تهران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[سرويس اقتصادي: ديروز در بورس تهران 579 نفر طي 942 نوبت بيش از 577 هزار
سهم از سهام شركتهاي پذيرفته شده در بورس را به ارزش بالغ بر 5 ميليارد و 980
ميليون ريال خريداري كردند. 
بيشترين افزايش قيمت ديروز مربوط به حق تقدم شركت ايران خودرو بود. حق تقدم 
شركت مذكور ديروز با 1041 ريال افزايش به قيمت 18551 ريال مورد دادوستد قرار
گرفت. 
تغييرات قيمت سهام شركتها ديروز به شرح زير بود(ارقام به ريال است): 
نام شركت تعداد سهام آخرين ميزان 
معامله شده قيمت تغيير
درين كاشان 2000 9009 2
شيشه و گاز 2483 12220 280- 
حق تقدم شيشه و گاز 395 8500 297
چيني ايران 233 7013 487- 
سيمان تهران 5353 4521 79- 
سيمان شرق 450 3401 109- 
پرميت 4727 2402 2
ايرانيت 594 16822 2
روغن نباتي پارس 3980 29000 400- 
بهپاك 1920 14500 400- 
لبنيات پاك 10796 8200 300
قند نيشابور 668 7420 10
قند مرودشت 1384 4814 2
پارس مينو 4098 10353 27
ساسان 632 35052 2
شهد ايران 9816 9250 30- 
نساجي مازندران 1048 2800 100
ايران مرينوس 607 6501 1
نساجي بروجرد 1227 4816 16
گيلان پاكت 276 3605 195- 
افست 288 11275 4
كربن ايران 13971 3600 49- 
حق تقدم كربن ايران 13985 2004 1
نفت پارس 3146 17683 2
نفت بهران 2055 19204 3
پارس پامچال 3798 20020 5
داروسازي جابر ابن حيان 400 12490 10- 
داروسازي اسوه 1500 6500 400
داروپخش 9719 9000 10
پارس دارو 100 12998 2- 
كف 1542 13200 130
پاكسان 6411 23806 75
ايران تاير 3890 10580 233
نام شركت تعداد سهام آخرين ميزان 
معامله شده قيمت تغيير
پلاستيك شاهين 2012 14500 494
پلاستيران 1006 7590 90
سپنتا 66 73001 998
نورد و لوله اهواز 154 13153 153
پارس متال 1000 14105 5
صنايع فلزي ايران 390 16011 6
صنعتي آما 1410 9448 1- 
آلومتك 200 22610 8
صنعتي ملاير 20000 3016 16
حق تقدم صنعتي ملاير 2792 2000 300
جام دارو 3903 3650 50
بسته بندي مشهد 7517 11500 300
مس شهيد باهنر 18000 11105 35
كمپرسورسازي ايران 800 8499 1- 
ليفت تراك سازي سهند 121306 5606 644- 
سرماآفرين 308 22501 485
آبسال 2859 14890 290
لوازم خانگي پارس 5404 18300 100
موتوژن 1614 12714 3
ايران ترانسفو 705 11020 500
پارس الكتريك 35727 14495 5- 
صنعتي پيام 1000 11200 693
ايران خودرو 4349 19516 512
ايران وانت 100 7514 6
صنعتي خاور 500 18034 84
لنت ترمز ايران 5641 3800 340
دوچرخه و موتوسيكلت 10923 7700 100
سرمايه گذاري ملي ايران 1530 5700 200
سرمايه گذاري ملت 275 1764 6- 
سرمايه گذاري البرز 2683 40000 1- 
توسعه صنايع بهشهر 40455 14820 180- 
سرمايه گذاري پتروشيمي 10415 3298 32- 
سرمايه گذاري رنا 173 16063 63
شاخص كل قيمت سهام: ديروز در بورس تهران با 48/6 واحد افزايش به 9/2006 واحد رسيد. 
شركت لابراتوارهاي رازك اعلام كرد مبلغ فروش شركت در 2 ماه اول امسال نسبت به دوره مشابه سال 
قبل 6/8 درصدافزايش يافته است. 
براساس اعلام شركت گردباف يزد، مبلغ فروش اين شركت در دوره پنج ماهه منتهي به 31/2/1375 بالغ 
بر 3 ميليارد و 500 ميليون ريال بوده كه نسبت به دوره مشابه سال مالي قبل 2/38 درصد افزايش داشته 
است. 
شركت صنعتي آزمايش اعلام كرد درآمد متعلق به هر سهم اين شركت پارسال 965 ريال بوده است. 
پيش بيني مي شود اين رقم امسال به 1667 ريال افزايش يابد. 
شركت توليدي مرتباعلام كرد درآمد متعلق به هر سهم اين شركت پارسال 1051 ريال بوده است. 
پيش بيني مي شود اين رقم امسال به 400 ريال افزايش يابد. 
طي سه ماه اول امسال بانكها، سازمانهاي دولتي و غيردولتي و نهادها بالغ بر 608 ميليارد و 246
ميليون ريال از سهام شركتهاي تحت پوششان را به مردم عرضه كردند. 
تعداد شركتهايي كه نامشان در تابلوي نرخهاي بورس درج شده است، در پايان خردادماه امسال به 200
شركت رسيد. 
تعداد خريداران سهام در سه ماه اول امسال به 50 هزار و 279 نفر رسيد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-010</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-010</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/eqtes26.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[افزايش ساختمان سازي در سال 74]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس اقتصادي: اداره آمار اقتصادي بانك مركزي جمهوري اسلامي ايران 
اعلام كرد كه در سال پيش 135 هزار و 415 فقره پروانه ساختماني در
مناطق شهري كشور صادر شد كه نسبت به سال قبل 9/9 درصد افزايش 
داشت. از كل ساختمانهايي كه براي احداث آنها پروانه صادر شد، 2/49
درصد يك طبقه، 31 درصد دو طبقه و 8/19 درصد سه طبقه و بيشتر بوده 
است. 
سطح كل زيربناي ساختمانهايي كه براي احداث آنها پروانه صادر شده 
حدود 2/39 ميليون متر مربع در نظر گرفته شد كه نسبت به سال 1373
معادل 5/19 درصد افزايش نشان مي دهد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-011</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-011</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/eqtes27.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سالانه 30 هزار واحد مسكوني براي اجاره به 
خانوارهاي كم درآمدساخته خواهد شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[تهران- واحد مركزي خبر8/16از خانواده هاي اجاره نشين در زير
خط فقر زندگي مي كنند و نياز جدي به حمايت دولت دارند. 
آخوندي وزير مسكن و شهرسازي بااعلام اين مطلب افزود: براساس 
آمار سال 1372 كشور يك ميليون و سيصدهزار نفر خانوار اجاره نشين 
شهري داريم كه 8/16 درصد آنها كه شامل 160 تا 220 هزار خانوار مي شود
در زير خط فقر زندگي مي كنند. باتوجه به سياست جديد دولت در ريشه كني 
فقر، لايحه اي در دولت در دست بررسي است تا به اين خانواده ها كمك 
شود. 
وي گفت: براساس اين لايحه سالانه 30 هزار واحد مسكوني ساخته شده در
كشور به اين گروه از خانوارها اجاره داده خواهد شد. وزير مسكن به 
علل گراني مسكن در كشور به ويژه تهران اشاره كرد و گفت: يكي از
بحثهاي جدي ما در كنفرانس هابيتات اين بود كه دولتها بايد از بوجود
آمدن شهرهاي بسيار بزرگ جلوگيري و رشد آنها را متوقف كنند. زيرا يكي 
از علل گراني رشد تقاضا است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-012</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-012</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/eqtes54.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[857 ميليون دلار به توسعه صنعت اختصاص 
يافت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس اقتصادي: در 82 روز اول امسال 857ميليون دلار از ارز به وزارت 
صنايع تخصيص يافت كه معادل 25 درصد ارز تخصيصي امسال اين وزارتخانه 
است. 
به گزارش خبرنگار ما در 82روز اول امسال 625 ميليون دلارارز
صادراتي جاري، 88 ميليون دلار ارز صادراتي براي طرحها، 100 ميليون 
دلار ارز شناورحساس و ضروري و 44 ميليون دلارارز شناور خودرو
سنگين توسط وزارت صنايع دريافت شده است. 
اين خبر مي افزايد: در مدت يادشده مجوز 562 ميليون دلارارز صادراتي 
از سوي بانك مركزي براي ثبت سفارشهاي دريافتي واحدهاي مختلف صنعتي 
مختلف صادر شده است. 
ميزان مجوز صادره از سوي بانك مركزي براي ثبت سفارشهاي واحدهاي 
صنعتي براي ارز شناور معادل 92 ميليون دلار بوده است. 
در 82 روز اول امسال همچنين 398 ميليون دلار از طرف واحدهاي صنعتي 
فلزي، 327ميليون دلار در رشته هاي صنعتي غيرفلزي و 120 ميليون دلار
در زمينه توسعه صنعتي ثبت سفارش دريافت شده است. 
در همين مدت از كل ثبت سفارشهاي دريافت شده توسطوزارت صنايع 731
ميليون دلارآن به بانك مركزي ارسال شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-013</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-013</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/eqtes88.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بررسي بازار جهاني نفت آرامش بازار جهاني 
نفت برهم خورد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[در پي بروز اختلاف ميان عراق وهيات بازرسي سازمان ملل آرامش بازار
جهاني نفت برهم خورد
سرويس اقتصادي: پس از توافق عراق و سازمان ملل برسر چگونگي اجراي 
قطعنامه 986 شوراي امنيت و در پي آن تشكيل اجلاس اوپك و تصميم به 
افزايش سقف توليد سازمان، بازار نفت با ركود مواجه شد و ميزان 
معاملات تاسطح چشمگيري كاهش يافت. به نظرمي رسد معامله گران و
دست اندركاران بازار نفت درانتظار ورود فيزيكي نفت عراق به بازار
هستند و معتقدندباتوجه به اضافه توليد اوپك، پس از آغاز صادرات 
دوباره عراق، بازار نفت دستخوش تحولات و نوسانات جديدي خواهد شد. 
اما آرامش بازار جهاني نفت در هفته گذشته به دليل بروز اختلاف ميان 
مقامات عراق و هيات بازرسان سازمان ملل برهم خورد، و بازار مجددا
شاهد نوسانات نسبتا شديدي بود. بغداد از ورود بازرسان كميته ويژه 
خلع سلاح سازمان ملل به پادگانهاي نظامي گارد رياست جمهوري ممانعت 
به عمل آورد و درپي آن شوراي امنيت طي بيانيه اي اين رفتار عراق 
را نقض آشكار وعمدي قطعنامه هاي شوراي امنيت دانست. هرچند كه اين 
بيانيه ارتباطي با اجراي قطعنامه 986 شوراي امنيت نداشت، ولي بازار
سريعا نسبت به اين بيانيه شديداللحن عكس العمل نشان داد. يك 
معامله گر نفتي مي گويد: معامله گران معمولا بيش از اندازه نگران عراق 
هستند. به اين دليل حتي مبهم ترين علائم مبني بر احتمال به مخاطره 
افتادن قرارداد فروش محدود نفت مي تواند موجب افزايش قيمتها شود. 
آغاز معاملات نفتي هفته گذشته در روز دوشنبه با افزايش انفجاري 
بهاي نفت همراه بود. در اين روز به علت عوامل بنيادي و بروز اختلاف 
ميان مقامات عراقي و سازمان ملل، باعث بروز موج افزايش بهاي نفت شد
كه اين موج بهاي نفت خام در بازار نقدي آمريكا را 80/1 دلار بالا برد. 
در اين روز بازار همچنين تحت تاثير انتخابات رياست جمهوري روسيه 
قرار داشت در مجموع در اين روز يك بشكه نفت خام برنت درياي شمال 
تحويل ماه اوت با 80 سنت افزايش نسبت به روز جمعه، در سطح 65/18 دلار
معامله شد. 
در روز سه شنبه بازار تحت تاثيرتصحيحات تكنيكي به دنبال افزايش 
قيمتها در روز گذشته و تنزل بهاي فراورده هاي نفتي برغم انتظار كاهش 
ميزان ذخاير استراتژيك قرار گرفت و بهاي نفت حدود يك سوم از افزايش 
روز گذشته خود را از دست داد. تاثيرگذاري عراق بر بازار نفت در اين 
روز ضعيف تر شد. بنابر اين در اين روز بهاي يك بشكه نفت خام برنت 
تحويل ماه اوت با 45 سنت كاهش به 20/18 دلار رسيد. روند نزولي بهاي 
نفت در روز چهارشنبه هفته گذشته نيز ادامه يافت ولي در روز پنج شنبه 
به دليل ميل خريداران براي كسب سود در شرايط فروش مازاد برنياز، 
روند نزولي قيمتها متوقف شد و بهاي نفت به ميزان ناچيزي افزايش 
يافت. در پايان معاملات نفتي هفته گذشته در روز جمعه معاملات در
سطح بسيار محدودي صورت گرفت ودر بازار لندن، معامله گران حاضر
شدند براي يك بشكه نفت خام برنت درياي شمال تحويل ماه اوت 08/18 دلار
بپردازند كه در مقايسه با روز گذشته حدود 2 سنت كاهش نشان مي داد. 
در پايان هفته گذشته مقامات سياسي در سازمان ملل اعلام كردندكه 
در فراهم شدن مراحل اجرايي قطعنامه 986 شوراي امنيت نشانه هايي از
پيشرفت مشاهده مي شود. 
ناظران كميته ويژه خلع سلاح عراق تا حدودي فرايند اجراي قطعنامه 
را كند ساخته اند اما رئيس كميته مذكور، هفته گذشته در عراق سعي كرد
مقامات اين كشور را به همكاري با ناظران سازمان ملل ترغيب كند. يك 
سخنگوي سازمان ملل در نيويورك گفت: سواي مشكلات جاري، احتمالا در
خلال چند روز آينده، طرح توزيع كمكهاي انسان دوستانه توسط عراق ارائه 
خواهد شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-014</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-014</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/eqtes89.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[به دليل افزايش مصرف آب تصفيه خانه هاي آب
تهران بيش ازظرفيت كار مي كنند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ظرفيت اسمي تصفيه خانه هاي آب تهران شامل جلاليه، كن شماره 3 و
4تهران پارس 20 متر مكعب در ثانيه است امابافرارسيدن فصل گرما
وافزايش تقاضا اين تصفيه خانه هادر هر ثانيه 22 تا23 مترمكعب آب
رابراي مصرف عرضه مي كنند. 
. ناصر رحيمي كيان مديرعامل شركت آب و فاضلاب استان تهران بااعلام اين 
مطلب در گفت و گويي باخبرگزاري جمهوري اسلامي اظهار داشت: دماي 
هواي تهران هنوز كمتر از 35درجه است با اين حال در هرشبانه روز بيش 
از2 ميليون و500 هزار متر مكعب آب مصرف مي شود كه نسبت به مدت مشابه 
سال قبل حدود 1/6 درصد افزايش نشان مي دهد. 
وي افزود: باافزايش دماي هواخود به خود ميزان مصرف آب بالا مي رود
بنابراين شهروندان تهراني براي جلوگيري از كم آبي يا قطع آب، بايد در
مصرف آن صرفه جويي كنند. 
مدير عامل شركت آب و فاضلاب استان تهران در ادامه افزود: بخش عمده 
اي از آب مورد نياز تهران اكنون از ذخاير آب پشت سدها تامين مي شود. 
درصورتي كه تقاضابراي آب افزايش يابد شركت ناگزيرخواهد شد كه از آب
چاههاي عميق نظير يافت اباد كه گواراو داراي كيفيت مطلوبي است بهره 
برداري كند. 
. رحيمي كيان پرت آب را فيزيكي و غيرفيزيكي اعلام كرد. وي پرت فيزيكي 
آب راناشي از فرسودگي لوله هاي شبكه، دقت نداشتن كنتور و استفاده هاي 
غيرمجاز ذكر كرد و افزود: اين ميزان كمتر از 30 درصد است. انتظارمي 
رود با اقدامات انجام شده در آينده، به كمترين ميزان كاهش يابد. 
وي پرت غير فيزيكي آب در شبكه راناشي از مشكلات در ارسال برگ آببها
وقرائت كنتورهادانست كه حدود 10 درصد است، انتظار مي رود در سال جاري 
اين رقم به صفر برسد. 
وي تعداد مشتركان غيرمجاز اين شركت را 30 تا 40 هزار خانوار اعلام 
كرد و افزود: باتوجه به ايجاد تسهيلات و اقدامات انجام شده نظير
تشكيل پايگاههايي در مساجد برخي ازمناطق تهران، اين شركت در
كوتاهترين زمان به متقاضيان واجد شرايطانشعاب آب مي دهد وي اظهار
اميدواري كرد كه تا پايان سال جاري ديگرمشترك غيرمجاز در تهران باقي 
نماند. 
وي در ادامه اظهار داشت: در سال گذشته ميانگين بهاي هر مترمكعب
آببراي مشتركان 156 ريال و قيمت تمام شده آن بيش از 280 ريال بود و
بارمالي اين مابه التفاوت را شركت آب و فاضلاب استان تهران متحمل 
شد. 
رحيمي كيان در پايان به مناسبت هفته صرفه جويي در مصرف آب از همه 
مردم درخواست كرد، باتوجه به كمبود منابع آب و هزينه هاي گزاف توليد، 
انتقال و توزيع آب دراستان تهران دراستفاده ازاين نعمت الهي، الگوي 
صحيح مصرف را رعايت كنند و از هدردادن آن خودداري كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-015</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-015</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/eqtes90.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نرخ فروش سكه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس اقتصادي: نرخ فروش سكه بهار آزادي(طرح جديد)ديروز در بازار
تهران 387 هزار ريال بود. سكه هاي طرح قديم نيز ديروز در اين بازار
395 هزار ريال فروخته شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-016</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-016</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/gozar24.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كدام يك را انتخاب مي كنيد؟]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[هنگامي كه سخن از مفاهيمي چون بودجه، تخصيص منابع و اساسي تر از
آنهااولويت به ميان مي آيد، خود به خود روي ديگر سكه آن است كه 
منابع، كمتر از مصارف، و امكانات اندكتر از نيازهاست. اين مقوله، 
چه به لحاظ مادي و چه معنوي، تنها مختص كشورهاي فقير و اصطلاحا
رشديابنده نيست. همه كشورها، در هر زماني - حتي ثروتمندترينشان - 
مجبورند به سبب محدوديت منابع خود، ميان نيازها درجه بندي قائل شوند
و بخشي را به بخشي ديگراولويت بدهند. 
اما مساله مهمتر از تعيين اولويت ها كه خود به اندازه كافي حياتي 
است، عمل به نتيجه و محصول آن است. تخصيص منابع و كاستن از
امكانات يك بخش براي اختصاص به بخش ديگر، معمولا از دردناكترين 
تصميم هايي است كه دولتها و نظامها همواره با تلخي به آن دست 
مي يازند، زيرا اين به معناي محروم كردن آگاهانه گروهي از آحاد و
موجودي جامعه است كه معمولا چندان هم بدون پيامد ناگوار و واكنش 
نيست. 
با اين همه، باز هم يك مساله مهمتر از اين نيز هست: ازتعيين و
تصميم پيرامون اولويتهاتا اجراي آن، نيازمند همگامي، هماهنگي 
ووفاقي در سرتاسر پيكره جامعه است كه بدون آن، گذار از مرحله 
رشديابندگي و اجراي تصميمات، نه تنها دردناكتر، بلكه به شدت 
پرهزينه تر نيز خواهد بود. 
يك معلم: مسئله خودگرداني بيمارستانها، ناهمگوني خدمات بهداشتي و
بيمه هاي تامين اجتماعي، نبود بهداشت مناسب در فضاي بيمارستانها و
بالاتر از آن بي نظمي در ارائه خدمات به بيماران از جمله مسائلي است 
كه بايد در اولويت قرار گيرد. 
انتخابات دوره پنجم مجلس شوراي اسلامي با تمامي فراز و نشيبهاي 
تبليغاتي به پايان رسيد و نمايندگان منتخب در لباس وكيلان جامعه، 
سوگند وفاداري ياد كردند. اما آنچه كه در طول انتخابات و مسائل 
تبليغاتي گروههاي ذي نفوذ مشهود بود، عدم طرح مباحث و اولويت هاي 
اساسي جامعه و مهم تر از آن طرح راه حل هاي پيشنهادي براي رفع آنها
بود. 
ظاهرادر برخي كشورهاي جهان رسم است نامزدهاي نمايندگي مجلس براي 
آشنايي راي دهندگان از برنامه هاي خود، اصول و مباحث اصلي مبارزاتي 
خود را نه در قالب شعارهاي تبليغاتي، بلكه در محدوده برنامه هاي مدون 
براي اقناع آحاد جامعه ارائه مي كنند. بنابراين مردم قبل از آنكه به 
شمايل و نام افراد راي دهند، طرح و برنامه هاي اجرايي آنان در جهت 
رفع مشكلات اساسي جامعه را برمي گزينند. 
جالب اين كه افراد انتخاب نشده از همان روز اعلام نتايج آرا، 
طرحهاي تبليغي خود را حول محورعدول نمايندگان از برنامه هاي 
انتخاباتي اعلام شده قرار مي دهند. 
پيشنهاد جامع نمايندگان مجلس شوراي اسلامي در راستاي وظايف شرعي 
و قانوني خود پيش از وارد شدن به مباحث كاري، بايد يك تقسيم بندي 
كارشناسي از مسائل اصلي جامعه ارائه كنند تا براساس آن راه حل هاي 
كارشناسي از سوي سازمانها و وزارت خانه ها براي طرح و تصويب در مجلس 
ارائه شود. 
طرح چنين موضوعاتي نه تنها منجربه وفاق ملي در بين نمايندگان 
مجلس از گروههاي فكري مختلف خواهد شد، بلكه خودبخود وحدت رويه اي را
در تصويب لوايح و قوانين كاري به وجود خواهد آورد. مردم وقتي 
نمايندگان دلسوز را با كوهي از طرح ها و پيشنهادهاي عملي بيابند، بيش 
از پيش به توسعه و پيامدهاي ناشي از آن دل خواهند سپرد. 
پيش از ورود به مبحث اصلي، منكر اين نيستيم كه هر كس، براساس نگره 
خود، به تقسيم بندي اولويت ها و مسائل اصلي جامعه دست مي زند. 
بنابراين پاسخ پرسش شوندگان، مصداق عيني اين گفتار مولوي است كه هر
كسي از ظن خود شد يار من ! 
معمولا نگاه خواص به مسائل وموضوعات جامعه، با نگاه مردم متفاوت 
است، به ويژه كه بيشترافراد، مصداق مسائل اصلي راموضوعاتي 
مي دانند كه خود روزانه با آن مواجهند و هر كدام براساس موانع موجود
تعريفي از اولويت ها و مشكلات اساسي جامعه ارائه خواهند داد. شايد
انتقال اين پيش فرض به نوعي، خوانندگان را دچار قضاوت يك سويه كند، 
اما سعي بر آن است كه از ميان موضوعات مطرح شده با يك ارزيابي 
كارشناسي اولويت هاي اساسي را مورد نقد و بررسي قرار دهيم. 
بهداشت و خدمات درماني مشكل اصلي ! 
احمد مهري معلم بازنشسته با اشاره به مشكلات بهداشتي وخدمات 
درماني مي گويد: نمايندگان مجلس شوراي اسلامي بهتر است قبل ازپرداختن 
به ساير امور، ابتدا موانع موجود در بهداشت و درمان جامعه را حل 
كنند. 
مسئله خودگرداني بيمارستانها، ناهمگوني خدمات بهداشتي و بيمه 
هاي تامين اجتماعي، نبود بهداشت مناسب در بيمارستانها و بالاتر از آن 
بي نظمي در ارائه خدمات به بيماران از جمله مسائلي است كه بايد در
اولويت قرار گيرد. 
وي مي افزايد: البته طرح اين مسائل نمي تواند مشكل گشا باشد. بهترين 
راه براي ارزيابي اولويت ها، بررسي موضوعات به شكل بي واسطه است. شايد
نمايندگان مجلس فرصت كافي براي ارزيابي مسائل نداشته باشند، ولي 
مي توانند اولويت هاي جامعه را از طريق كارشناسان خبره ارزيابي و
دسته بندي كنند. 
اگر روزنامه هاي كشور را بررسي كنيم، با طرح انتقادات وپيشنهادهاي 
اصلاحي مردم در زمينه ساختار اداري جامعه مواجه خواهيم شد، اين 
انتقادات در قالب نامه ها و تلفن هاي مردم به مطبوعات ارائه مي شود. 
اما آنچه كه دراين ميان مورد بي لطفي قرار مي گيرد بي اعتنايي به 
انتقادات وارد بر چگونگي خدمات دهي و ايجاد نظام مناسب در ساختار
اداري است. 
تحول در ساختار اداري: كريم شريفي كارمند بخش خصوصي با تاكيد بر
وجود بي نظمي در ساختار اداري كشور و برخورد نامناسب با ارباب رجوع 
مي گويد: اگر نظام اداري متحول شود، شايد بيشتر آسيبهاي اجتماعي به 
گونه اي رفع شود، البته منكر مشكلات اقتصادي و در كنار آن شيوه هاي 
فساد اداري نيستم. اگر هر كس به وظيفه خود پاي بند باشد، جامعه دچار
بي نظمي نخواهد شد. سازمانهاي اداري بايد در طي مراحل انقلابدچار
دگرگوني مي شدند، امروزه ارتباط رو در رو با كاركنان دولت و نبود
قوانين روشن و عدم آگاهي مردم از آنان موجب شده كه پيشرفت امور در
سازمانهاي اداري كند باشد. از طرفي نيزبسياري از مردم قبل از
آنكه به فكر راههاي منطقي حل مشكل باشند، در پي كانال زدن از
رويه هاي ناسالم هستند. در اين شيوه سنتي، غالبا حقوق شهروندان 
ناديده گرفته مي شود. 
وي مي افزايد: البته مشكل اساسي در جامعه، تنها به سازمانهاي 
اداري ختم نمي شود. فقر، بيكاري جوانان و ناهمگوني درامدها و
هزينه ها نيز از جمله مسائلي هستند كه بايد به آنها توجه كرد. 
بي اعتنايي
. رسول رضايي فروشنده كفش در زمينه اولويت هاي اساسي جامعه به 
بي توجهي مردم به يكديگر در ارتباطات اجتماعي اشاره مي كند چرا مردم 
به همديگر بي اعتنا شده اند، در حالي كه مردم ما از نظر حس نوع خواهي 
سرآمد ساير ملت ها بودند؟ متاسفانه هر روز كه مي گذرد، جامعه گسسته 
مي شود. جدايي نسل ها، بي اعتنايي افراد به همديگر و بالاتر از آن 
پايمال شدن حق صله رحم در جامعه، خانواده ها را منزوي تر مي سازد. 
وي مي افزايد: پيوند اعضاي جامعه به هم، از ضروري ترين مسائل 
اجتماعي است. نمي توان بي توجه به ميزان انسجام افراد جامعه به تورم 
بيكاري، امنيت و ساير اولويت هاي سياسي - اجتماعي پرداخت. 
رحمان نوري زاده دانشجوي رشته مديريت، با اشاره به معضلات موجود در
مديريت سازمانهاي اداري جامعه مي گويد: جامعه به لحاظ ساختار آن در
حال گذار از يك مرحله به مرحله نويني است. بنابراين كار مديريت، 
ساده نيست. تكيه به ارتباطات و بكارگيري مديران سنتي، نه تنها
مجموعه را دچار بحران مي سازد، بلكه نيروي انساني كارآمد را دلزده 
مي كند. 
اخيرا در يك روزنامه خواندم كه تنها به خاطر عدم كارايي يك مدير، 
گروهي كارشناس از كار كنار كشيده اند به راستي مقصر كيست؟ مديري كه 
ناخواسته، فرد كم اطلاع و در عين حال پرخاش جويي را به مديريت گمارده 
يا افراد كارآمد سازمان كه مدير ضعيفي را پذيرفته اند؟
وي مي افزايد: بدون توجه به مديريت، پرداختن به ساير اولويت ها
فاجعه آميز است. 
شايسته سالاري در سازمانهاي اداري، يك آرزوي دست نيافتني است. 
اساسي ترين اولويت، تعريف مديريت در جامعه امروزي و ويژگيهاي آن 
است. به هر حال مدير خوب بهتر مي توانداز سرمايه و نيروي انساني 
بهره ببرد و نپرداختن به آن، مي تواند در آينده معضلاتي را براي جامعه 
به دنبال داشته باشد. 
همه مي كوشند از منظر خويش به موضوع و مسائل اساسي جامعه بنگرند. 
البته اين توقع نادرستي نيست. هر يك از افرادبخاطر برخورد روزمره 
با موضوعات، بهتر مي تواند سره را از ناسره تشخيص دهند. 
با اين حال آيا واقعا، مسائل اساسي و اولويت ها به فقر، ضعف 
فرهنگي، بيكاري، تورم مديريت ناكارا و... ختم مي شود، يا اينكه 
بيشتر اين مباحث زير مجموعه اولويت هاي اصلي هستند؟
براي روشن شدن قضيه به سراغ چند نفر از كارشناسان فرهنگي - سياسي 
رفتيم. متاسفانه ورود به اينگونه مسائل گاهي با جبهه بنديهاي سياسي 
مخلوط مي شود و كمتر اجازه مي دهد اصل بحث مورد بررسي و تجـــــزيه و
تحليل قرار گرفته و منجــــــربه ارائه راه حلهاي مفيد و اثربخش 
گردد حتي در مراجعه هايي كه به كارشناسان داشتيم چند تن از آنها از
دادن پاسخ به برخي پرسشها طفره مي رفتند. 
ادامه دارد]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-017</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-017</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/havad102.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تعليق همكاري اتحاديه اروپا با آلباني]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[استراسبورگ- خبرگزاري فرانسه: پارلمان اروپا ازآلباني خواست 
انتخابات پارلماني اخير را باطل كند، زيرا ناظران اروپايي وقوع 
بي نظمي و تقلب را در حوزه هاي راي گيري تاييد كرده اند گذشته از آن 
حزب سوسياليست(كمونيست سابق)و ساير احزاب، جز حزب حاكم اين 
انتخابات را تحريم كرده بودند حزب حاكم آلباني اعلام كرده است كه از
140 كرسي پارلمان 122 كرسي را به دست آورده است. پارلمان اروپا
همچنين با101 راي موافق در برابر 72 راي مخالف، همكاري اتحاديه 
اروپابا آلباني را تازماني كه يك دمكراسي واقعي در آن كشور
برقرار نشود به حالت تعليق درآورده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-018</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-018</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/havad40.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[هجوم ملخ به هرمزگان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. بندرعباس - خبرنگار همشهري: براثر هجوم دسته هاي بزرگ ملخ به استان 
هرمزگان، خسارات زيادي به مزارع، باغها و نخيلات استان وارد شد. 
هجوم ملخ بيشتر در مناطق قشم، كيش، هرمز، جاسك، ميناب و رودان 
مشاهده شده كه بيش از 2هزار هكتار از فضاي سبز را تهديد مي كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-019</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-019</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/havad41.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آتش در بارانداز]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[آتش سوزي گسترده در بارانداز فرشاد(جاده ورامين، ابتداي فيروزآباد)
خسارت سنگيني برجاي نهاد. به گزارش روابط عمومي سازمان آتش نشاني 
تهران، آتش سوزي در محوطه باز بارانداز كه مملو ازكاغذ تحرير و كاغذ
باطله، گوني هاي شكر و 4 تن مواد اوليه ملامين بود، شروع شد و به ساير
نقاط گسترش يافت. 
آتش نشانان تهران، آتش راخاموش كردند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-020</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-020</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/havad42.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[قطع كنندگان درخت در شيراز به يك سال حبس 
تعزيري محكوم شدند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. شيراز- خبرنگار همشهري: براساس حكم صادره از شعبه يازده دادگاه 
عمومي شيراز، دو نفر به جرم قطع بدون مجوز درختان باغ ها در اين 
شهرستان به يك سال حبس تعزيري محكوم شدند. گزارش روابط عمومي شهرداري 
شيراز حاكيست: راي دادگاه ياد شده برپايه ماده يك و دولايحه قانوني 
حفظ و گسترش فضاي سبز در شهر، مصوبه سوم خرداد 1359 و با استناد به 
ماده 6 همين قانون صادر و به اجرا درآمده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-021</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-021</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/havad45.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سرمايه گذاري تبه كاران !]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. رم - خبرگزاري فرانسه: تبه كاران و گانگسترها در دو سال گذشته 13
ميليارد دلار در اروپاي غربي سرمايه گذاري كرده اند و نيمي از اين پول 
از سوي گانگسترهاي مافيائي روسيه معروف Organizatsia به ارسال شده 
است. با هر پرواز از مسكو، پنج تا شش ميليون دلار ارز از روسيه خارج 
مي شود- كشوري كه با تحقير خود و التماس، اين پول را از كشورهاي ديگر
وام و ياكمك بلاعوض مي گيرد. اين پولها عمدتا در بانكهاي اتريش به چك 
تبديل و به مقصد دلخواه حواله مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-022</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-022</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/havad46.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[خريد و فروش سهام بدون واسطه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. نيويورك - نيوزويك: شبكه هاي كامپيوتري(بزرگراههاي اطلاعات رساني)
شهري، كشوري و جهاني تحول بزرگي در معاملات سهام شركتها بوجود
آورده اند و هركس با هر مبلغ پول، بدون داشتن نياز به دلالان، معامله گر
سهام براي خود شده است. چنين فردي تنها نياز به يك كامپيوتر خانگي 
(PC)، يك مودم(Modem)، يك خط تلفن معمولي، يك نرم افزار كه هنگام 
كار با كامپيوتر راهنماي وي باشد و يك شماره حساب با يك واسطه 
الكترونيك Trade مثلا. E لازم دارد براي هر معامله تنها بايد 95/19
دلار بپردازد حال آنكه قبلا بيش از 70 دلار به دلال مي پرداخت. 
هر روز تنها در آمريكا 640 ميليون سهم معامله مي شود. ميزان روزانه 
معاملات سهام در خاور دور و اروپا حدود يك ميليارد است. در معاملات 
سهام از طريق دلال، وي راهنمائي و توصيه لازم را مي كند، ولي در معاملات 
كامپيوتر مستقيم، يك معامله گر انفرادي بايد به خودش تكيه كند به 
ابتكار خودش اقدام كند و ريسك زياد است. در حال حاضر در سراسر جهان 
650 هزار دلال بورس فعاليت دارند كه به اين ترتيب بيشتر آنها بيكار
خواهند شد. مشاور معامله گران انفرادي، صفحات اقتصادي روزنامه ها
هستند كه سهام روبه ترقي را توصيه مي كنند. هنوزتاثير اين نوع 
معاملات الكترونيك بر مراكز بزرگ بورس مثلا وال استريت روشن نيست. 
سيستم كامپيوتر مبلغ خريد را بلافاصله از حسابمعامله گر كسر و مبلغ 
فروش را به آن اضافه مي كند. بنابراين معامله گر انفرادي(تنها)سعي 
مي كند كه در اوقات فراغت از كامپيوتر دور نشود و از توصيه هاي 
روزنامه ها غافل نماند. اين معاملات مرز نمي شناسد و جنبه جهاني 
دارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-023</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-023</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/havad47.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[لباس 400 متري عروسي !]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[رم- آسوشيتدپرس: دنباله لباس يك عروس ايتاليايي 400 متر اعلام شد و
اين بلندترين لباس عروسي در طول تاريخ است. مراسم عروسي در شهر
كوهستاني اسكولي در 250 كيلومتري شهر رم برپا شد هنگام عبور عروس 
23 ساله از خيابانهاي شهر صدها زن و دختر از جمله خانمهايي كه از
خيابان مي گذشتند دنباله چهارصدمتري لباس عروس را گرفته بودند تا زمين 
را جارو نكند!]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-024</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-024</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/havad69.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آتش سوزي درختان جنگلي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. خنج(فارس)خبرگزاري جمهوري اسلامي: هزاروهشتصد هكتار از مراتع و
درختان جنگلي كوهستانهاي بخش خنج لارستان در جنوب فارس آتش گرفت. 
اين آتش سوزي در كوهستانهاي اطراف روستاهاي باغان، خيرآباد و چاه 
سهم الدين در 45 كيلومتري جنوب غربي خنج رخ داد. 
به گفته مسئول اداره منابع طبيعي خنج آتش سوزي پس از18 ساعت با
همكاري نيروهاي منابع طبيعي، بخشداري، نيروي انتظامي، آتش نشاني و
مردم مهار شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-025</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-025</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/havad73.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تجديد انتخاب]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. واشنگتن - آسوشيتدپرس: آلن گرين سپان اقتصاددان 70 ساله محافظه كار
آمريكائي كه در اين كشور به دشمن شماره يك تورم پول معروف است براي 
سومين بار براي يك دوره 4 ساله به رياست شوراي پول آمريكا و مسئول 
سياست پولي اين كشور انتخاب شد. از 98 سناتور حاضر در جلسه سناي 
آمريكا 91 تن به او راي موافق دادند. شوراي پول آمريكا يك واحد منفك 
از سه قوه اجرائي، قضائي و مقننه اين كشور است كه متفقا دولت اين 
كشور را تشكيل مي دهند، بنابراين در سياستهاي پولي خود تنها منافع 
كشور را در نظر مي گيرد نه خواستهاي دولت را.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-026</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-026</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/havad74.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سه وظيفه آريستيد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[واشنگتن- خبرگزاري فرانسه: ژان برتران آريستيد 42 ساله رئيس 
جمهوري سابق هائيتي ديروز اعلام كرد كه در انتظار اولين فرزند خويش 
است. 
وي پنج ماه پيش، بلافاصله پس از انقضاي دوران رياست جمهوريش با زني كه 
در دوران تبعيد در آمريكا، مشاور او بود ازدواج كرد. 
آريستيد ضمن اعلام بچه دارشدنش گفت: زندگاني ام تكميل شده است، در
كسوت يك كشيش به مردم، در لباس يك سياستمداربه وطن و به عنوان يك 
پدر به زن و فرزندم خدمت مي كنم و ميان اين سه وظيفه، ابدا تضادي 
نمي بينم، ولي اگر از من بپرسندكه كدام يك را ترجيح مي دهم بدون 
تامل خواهم گفت: خدمت به خلق را، كه همانا اجراي دستور خدا است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-027</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-027</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/havad75.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اطلاعات پزشكي نقش شادي در رشد كودكان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. پرسش: اين درست است كه دختربچه هاي مضطرب و عصبي كوتاهتر از دختران 
ديگر مي شوند؟
. دكتر روزنفلد: يك بررسي آماري نشان داده است دختراني كه در
طفوليت بچه هايي شاد و خوشحال بوده اند به قد طبيعي خود رسيده اند و
دختر بچه هاي ناخرسند، اخمو، بدخلق و خوي و به قول شما مضطرب و
افسرده چند سانتي متر كوتاهتر مانده اند. اين دختران در سنين بالا هم 
كمي بدبين باقي مي مانند و از يك ترس واهي رنج مي برند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-028</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-028</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/havad76.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[از زندان به پارلمان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[داكا- امروز حسين محمد ارشاد كه 9 سال رئيس جمهوري بنگلادش بود از
زندان آزاد مي شود، زيرا در انتخابات اخير اين كشور به نمايندگي 
پارلمان برگزيده شده است. وي به جرم سوءاستفاده از قدرت در دوران 
حكومتش، به 13 سال زندان محكوم شده بود. حزب او در پارلمان 330 نفري 
بنگلادش 31 كرسي به دست آورده است در غياب او بانو روشن همسرش حزب
را اداره مي كرد. وي نيز به عضويت پارلمان انتخاب شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-029</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-029</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/havad77.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مرگ انگليسي صد ساله]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. لندن - خبرگزاري فرانسه: جورج كلز انگليسي صد ساله پريروز پس از
برگزاري جشن صدمين زادروز خود به خواب عميقي فرو رفت و ديگر بيدار
نشد. وي در اين جشن گفته بود كه براي او صد ساله شدن يعني آغاز
پيري، و بايد بازنشسته شود! در همين مراسم، وي كارت تبريك دولت را
كه براي صد ساله ها ارسال مي شود دريافت كرده بود. جورج بارها گفته 
بود كه باغباني باعث طول عمر او شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-030</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-030</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/havad97.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[5 كشته و مجروح حادثه تصادف]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[برخورد شديد دو خودرو بامداد ديروز در جاده دماوند 5 كشته و مجروح 
بر جاي گذاشت. 
به گزارش روابط عمومي سازمان آتش نشاني پيكان سواري شماره 46947
تهران 42 با 5 نفرسرنشين مقابل شركت چاپ افست در جاده دماوند
به علت نامعلومي با يكدستگاه كاميون تريلي شماره 21734 اصفهان 92
برخورد كرد. در جريان اين حادثه يكنفر بنام حسن محمدي 38 ساله در
لحظات اوليه جان سپرد و 4 تن ديگر از سرنشينان پيكان(سيد مصطفي 
روحاني 45ساله، محمد حسين حسيني 14ساله، علي محمدي 8 ساله و
سيدعلي حسيني 13 ساله)به شدت مجروح شدند. آسيبديدگان توسط
نيروهاي امداد و نجات 9 و 32 سازمان از ميان آهن پاره هاي پيكان خارج 
و به بيمارستان انتقال يافتند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-031</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-031</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/kharj105.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كشتي با 41 تن خدمه اش غرق شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. داكار- توفان دريايي در خليج بنگال، ديروز يك كشتي ماهيگيري را غرق 
كرد و 41 تن خدمه آن به دريا سقوط كردند. گارد ساحلي بنگلادش تاكنون 
اجساد 11 تن از آنها را از آب گرفته و از 30 تن ديگر اطلاعي در دست 
نيست. بارندگي شديد در جنوب بنگلادش نيز ادامه دارد و زندگي مردم شهر
چيتاكونگ در جنوب شرقي بنگلادش از حالت عادي خارج شده و فعاليتها را
فلج كرده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-032</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-032</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/kharj35.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ژنرال لبد: بايد به جمهوري چچن استقلال 
داد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[بن- خبرگزاري فرانسه: الكساندر لبد ژنرال بازنشسته روسي و مشاور
تازه يلتسين ديروز اعلام كرد: اگر چچن هاخواستار استقلال هستند بايد
به آنها داد. 
لبد كه هفته گذشته درانتخابات رياست جمهوري روسيه پس از يلتسين و
زوگانف، سوم شد، در مصاحبه با مجله آلماني اشپيگل گفت: من مطمئن 
هستم كه مي توان جنگ 18 ماهه چچن را به پايان رساند. 
ژنرال لبد، هفته گذشته پس از منصوب شدن به مقام مهم رياست شوراي 
امنيت ملي روسيه، گفت شخصا رسيدگي به بحران چچن را به عهده خواهد
گرفت. 
وي به مجله اشپيگل گفت: براي اعطاي استقلال به چچن ها مي توان از
مسائلي مانند تدوين بودجه توسط مقام هاي محلي چچن آغاز كرد و كم كم آن 
را به ساير حوزه ها تعميم داد. 
يلتسين لايحه اي را كه براساس آن اختيارات رئيس جمهوري كه دوره رياست 
جمهوريش در حال انقضاست به رئيس جمهوري جديد سپرده مي شود، رد كرد. 
به گزارش آسوشيتدپرس الكساندر كوتنكف نماينده يلتسين در پارلمان 
گفت رئيس جمهوري ترسي از تفويض اختياراتش ندارد ليكن دلايل 
ديگري براي رد اين لايحه وجود دارد كوتنكف به اينترفاكس گفت يلتسين 
با جمله اي از اين لايحه مخالف است كه اجازه مي دهد مراسم آغاز
زمامداري در مسكو(يا شهري ديگر)برگزار شود. وي گفت اين جمله باعث 
مي شود نامزدي كه در انتخابات شكست خورده است، ترتيبي براي آغاز كار
خود بدهد كه اين امر منجر به حاكميت دوگانه در روسيه خواهد شد. 
يلتسين در دور دوم انتخابات كه سوم ژوئيه برگزار مي شود با گنادي 
زوگانف رهبر كمونيستها به رقابت خواهد پرداخت. 
كوتنكف گفت: حتي اگر يلتسين بازنده شود فقدان قانون انتقال 
اختيارات اين روند را پيچيده نخواهد كرد. براي باطل كردن وتوي 
يلتسين پارلمان بايد با اكثريت دوسوم اين لايحه را تصويب كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-033</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-033</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/kharj36.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[همه پرسي در مورد خروج نيروهاي آمريكايي 
از اوكيناوا]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مجمع ملي اوكيناوا دستورالعملي را براي برگزاري همه پرسي در مورد
چگونگي حضور نيروهاي نظامي آمريكا در اين جزيره تصويب كرد. به گزارش 
واحد مركزي خبر به نقل از شبكه خبري آسياويژن براساس اين قانون محلي 
جديد كه روز گذشته تصويب شد راي دهندگان واجد شرايط در اوكيناوا
مي توانند براي افزايش يا كاهش پايگاههاي آمريكائي مستقر در اوكيناوا
درهمه پرسي شركت كنند. 
اگرچه نتايج اين همه پرسي براي مقام هاي دولتي ژاپن الزام آورنيست 
اما انتظار مي رود برمذاكرات بين آمريكا و ژاپن درمورد حضور
نيروهاي آمريكائي دراوكيناوا تاثير بسزائي داشته باشد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-034</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-034</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/kharj37.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رهبر عوامي ليگ مامور تشكيل كابينه 
بنگلادش شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[داكا- خبرگزاري فرانسه 
شيخ حصينه واجد رهبر حزبعوامي ليگ، امروز به عنوان نخست وزير جديد
بنگلادش سوگندياد مي كند. 
يك منبع كاخ رياست جمهوري بنگلادش اعلام كرد عبدالرحمن بيسواس 
رئيس جمهوري، از خانم شيخ حصينه واجد رسما دعوت كرده است كه با جلب
رضايت ساير احزاب يا نمايندگان منفرد، كرسي هاي خود را به حد نصاب
لازم براي كسب راي اعتماد برساند. 
عوامي ليگ در انتخابات پارلماني بنگلادش از مجموع 284 كرسي كه تكليف 
آن معلوم شده است، 143 كرسي را به خود اختصاص داد. پارلمان بنگلادش 
300 نماينده انتخابي و 30 نماينده انتصابي دارد. تاكنون تكليف 284
كرسي معلوم شده است و بايد براي انتخاب 16 نماينده ديگر انتخابات 
مياندوره اي برگزار شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-035</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-035</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/kharj51.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[برخورد هواپيما به تپه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. پكن - يك هواپيماي 12- y ساخت چين، ديروز با 10 سرنشين به تپه اي 
در ايالت شاندونگ برخورد كرد در اين حادثه خلبان و كمك خلبان كشته 
وهشت نفر ديگر مجروح شدند. علت برخورد هواپيما به تپه هنوز اعلام 
نشده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-036</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-036</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/kharj60.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پايان كار اجلاس سران اتحاديه اروپا در
فلورانس]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. فلورانس - خبرگزاري فرانسه: گردهمايي سران اتحاديه اروپا در
فلورانس ديروز پايان يافت. در اين نشست دو روزه به گفته مقامهاي 
آگاه، توافقي به عمل آمد و به موجب آن به جنگ سه ماهه بر سر خريد
گوشت گاو از بريتانيا پايان داده شد. جلسه پاياني با نيم ساعت تاخير
پايان يافت و مقرر شد بيانيه نهايي ساعاتي بعد انتشار يابد. بحران 
گوشت گاو جمعه گذشته پايان يافت و رهبران 15 كشور عضو اتحاديه راه 
به گردش انداختن اوروپول(پول اروپايي)را هموار نمودند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-037</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-037</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/kharj61.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تلاش مجدد احزاب راه راست و مام ميهن براي 
تشكيل دولت ائتلافي در تركيه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. آنكارا- خبرگزاري فرانسه: تانسوچيللر رهبر حزب راه راست و مسعود
يلماز رهبر حزب مام وطن درصددند ائتلاف فروريخته راستگرايان تركيه را
بار ديگر احياء كنند. 
مطبوعات تركيه ديروز نوشتند، تماس هاي اوليه بين مقام هاي حزب راه 
است و مام ميهن انجام شده است. 
صحنه سياسي تركيه از اواخرپائيز گذشته كه حزب اسلام گراي رفاه در
انتخابات پارلماني اين كشور به پيروزي رسيد، پرآشوب شده است و عدم 
همكاري احزاب راستگرا و چپگرا با حزب رفاه، تركيه را با بحران 
كابينه روبرو كرده است. 
ائتلاف شكننده چيللر و يلمازرهبران احزاب راه راست و مام ميهن 
بيش از سه ماه دوام نياورد و سه هفته پيش سقوطكرد. از آن زمان 
اربكان رهبرحزب رفاه در صدد تشكيل دولت با كمك يكي از احزاب
سياسي تركيه است اما تاكنون هيچ حزبي حاضر به شركت در دولت ائتلافي 
وي و يا حمايت از كابينه اش نشده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-038</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-038</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/kharj62.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ديدار حافظ اسد با شاه حسين و عرفات در
قاهره]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مقام هاي مصري اعلام كردند حسين شاه اردن وحافظ اسد رئيس جمهوري 
سوريه ديروز براي نخستين بار پس ازدو سال تيرگي روابط ديدار
كردند. 
به گزارش خبرگزاري فرانسه ازقاهره، اين ديدار كمي پيش ازآغاز
كنفرانس سران عرب درقاهره صورت گرفت. 
اين ديدار به وسيله حسني مبارك رئيس جمهوري مصربرنامه ريزي شد و
محل آن در يك هتل پنج ستاره در قاهره بود. دو طرف مذاكرات خود را
مفيد و مثبت دانستند. 
حافظ اسد همچنين براي نخستين بار از سپتامبر 1993، درحضور
حسني مبارك باياسرعرفات رهبر ساف ملاقات كرد. 
نبيل شعث وزير برنامه ريزي و همكاري بين المللي حكومت عرفات پس از
اين ديدار گفت: موضع رئيس جمهوري سوريه در مورد مساله فلسطين و
رهبري آن كه از سوي رئيس جمهوري سوريه ابراز شد، مثبت بود و سوريه 
از توافقنامه هايي كه بين حكومت خودگردان و اسرائيل امضا شده است، 
پشتيباني مي كند. وي افزود: سوريه همچنين از ايجاد يك كشور مستقل 
فلسطيني كه پايتخت آن بيت المقدس باشد، پشتيباني مي كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-039</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-039</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/kharj63.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[23 دانش آموز بر اثر آتشباري گروه طالبان 
بر كابل كشته و يا زخمي شدند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[براثر اصابت چندين فروند راكت وگلوله كاتيوشا به مناطق آموزشي و
مسكوني ازجمله به يك مدرسه در غرب كابل پايتخت افغانستان دست كم 8 نفر
كشته و 15 نفرمجروح شدند. به گزارش خبرگزاري جمهوري اسلامي از كابل 
يك منبع بخش اورژانس بيمارستان صليبسرخ در كارته 3 واقع در غرب
كابل روز شنبه به خبرنگارخبرگزاري جمهوري اسلامي در اين شهر گفت: 
دو فروند از راكتهاي شليك شده به ساختمان مدرسه محمود طرزي اصابت كرد
كه در نتيجه آن هشت دانش آموز كه سر كلاس هاي درس در حال آموزش بودند
در دم جان باختند و بيش از 15 نفر از آنان مجروح شدند. 
وي گفت: حال چهار تن از دانش آموزان مجروح به علت شدت جراحات وخيم 
است. 
بنابراين گزارش شدت حادثه وعمق فاجعه به حدي بود كه عده اي از
مردم خشمگين جلوي بيمارستان تجمع كرده و مسببان آن را نفرين 
مي كردند. 
گروه طالبان كه در جنوب وجنوب غربي كابل مستقر است مسبب اين 
حادثه و كشتار مردم بي دفاع معرفي شده است. 
گلوله باران پايتخت افغانستان طي هشت ماه اخير حدود سه هزاركشته 
و مجروح بر جاي گذاشته است. 
گلوله باران كابل پس از يك هفته وقفه در حالي از سر گرفته مي شود
كه تلاش هاي سياسي براي تحقق صلح در افغانستان واردمرحله حساسي شده 
است و قراراست گلبدين حكمتيار رهبر حزب اسلامي و از رجال 
افغانستان، روز چهارشنبه پست نخست وزيري اين كشور را رسما بدست 
بگيرد و در كابل مستقر شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-040</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-040</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/kharj66.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بغداد و سازمان ملل در موردبازرسي مراكز
نظامي عراق به توافق رسيدند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مقامهاي رسمي عراق و سازمان ملل اعلام كردند دو طرف ديروز در مورد
بازرسي از تمام مكانهاي نظامي عراق، به توافق رسيدند. 
به گزارش خبرگزاري فرانسه ازبغداد، اين توافقنامه به وسيله رولف 
اكيوس مسئول خلع سلاح عراق ورياض القيسي معاون وزير مشاور در
امور خارجه عراق در يك كنفرانس مطبوعاتي اعلام شد. 
القيسي گفت: مذاكرات منجر به صدور يك بيانيه و برنامه كاري مشترك 
ميان عراق و كميسيون ويژه سازمان ملل براي خلع سلاح عراق شد. 
اكيوس نيز گفت وي روز دوشنبه گزارشي را در مورد نتايج مذاكراتش با
عراق به شوراي امنيت سازمان ملل ارائه خواهد داد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-041</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-041</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/kharj67.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[خدام: آمريكا همواره سياست ضدعربي در پيش 
مي گيردسران عرب 7 اصل را براي ادامه 
گفتگوبا رژيم صهيونيستي اعلام كردند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[قاهره- خبرگزاري فرانسه: درآغاز گشايش گردهمايي سران عرب در
قاهره، حسني مبارك رئيس جمهوري مصر ديروز هفت اصل راهنما را در
زمينه صلح اعراب با اسرائيل به شرح زير اعلام كرد: 
o صلح بايد عادلانه و جامع باشدو به حل و فصل نهايي اختلافهاي 
اسرائيل با همسايگانش يعني سوريه، لبنان و دولت خودگردان فلسطين 
بيانجامد. 
o گفتگوهاي صلح بايد در چارچوبتعيين شده در گردهمايي اكتبر
1991 مادريد صورت گيرد. يعني اسرائيل به قطعنامه هاي سازمان ملل در
زمينه عقبنشيني از سرزمينهاي اعراب احترام بگزارد و به حقوق سياسي 
فلسطيني ها از جمله تاسيس دولت مستقل تن در دهد. 
o قابل قبول نيست كه يك طرف بخواهد اين چارچوب حقوقي را كه 
شالوده مذاكرات صلح از گردهمايي مادريد به بعد بوده است درهم 
بشكند. 
o هيچ طرفي نمي تواند بگويدخواهان حل و فصل مسايل معيني نيست و
همه طرفها متعهد به مذاكره درباره مسايلي هستند كه در اجلاس مادريد
مشخص شده است از جمله وضعيت كرانه باختري رود اردن، شرق بيت المقدس و
نوار غزه. 
o همه طرفها بايد صادقانه وبادقت توافقهاي به عمل آمده رامراعات 
كنند وگرنه اعتماد به فرايند صلح متزلزل مي شود. 
o دولتهاي عربي از بازگشت به حالت تهديد و تحميل شرايط خودداري 
مي كنند و اسرائيل نيز بايد چنان كند. 
o امنيت تنها با رسيدن به صلحي عادلانه و جامع تضمين خواهد شد. 
امنيت را نمي توان با اشغال سرزمين ها، ناديده گرفتن حقوق ديگران، 
استيلاجويي در منطقه يا انباشت سلاح انهدام جمعي تامين كرد. 
از سوي ديگر، بيل كلينتون رئيس جمهوري آمريكا ديروز درمصاحبه با
يك روزنامه عربزبان گفت: صلح خاورميانه براي وي در درجه اول 
اهميت قرار دارد. 
به گزارش خبرگزاري فرانسه، كلينتون در گفت وگو با روزنامه الشرق 
الاوسط گفت: تلاش هاي تازه اي براي دستيابي به يك توافق ميان اسرائيل 
و سوريه بايد صورت پذيرد. 
وزارت امور خارجه آمريكا نيزاعلام كرد اين كشور ازبنيامين 
نتانياهو انتظار دارد به تعهد دولت پيشين اين رژيم مبني بر عقبنشيني 
از شهرالخليل پايبند بماند. 
از طرف ديگر، عبدالحليم خدام معاون رئيس جمهوري سوريه گفت: 
آمريكايي ها همواره سياستهاي ضد عرب در پيش مي گيرند و اين بسيار
ظالمانه است. 
به گزارش واحد مركزي خبر به نقل از تلويزيون ام بي سي ; معاون 
رئيس جمهوري سوريه در يك مصاحبه اختصاصي با اشاره به سياستهاي ضد
عربي آمريكا گفت: واشنگتن تضمين كتبي داده است كه به كوششهاي خود
براي برقراري صلح فراگير و عادلانه در خاورميانه براساس قطعنامه هاي 
242 و 338 ادامه دهد. 
آمريكا همچنين متعهد است كه ضميمه حتي يك وجب از خاك سوريه را به 
اسرائيل به رسميت نشناسد. 
اين در حالي است كه ديويدلوي وزير خارجه رژيم صهيونيستي اعلام 
كرد طرفدار كنار آمدن باسوريه در مورد جولان است. 
به گزارش خبرگزاري فرانسه، لوي كه در شبكه دوم تلويزيون رژيم 
صهيونيستي سخن مي گفت اعلام كرد: بايد بدون هيچ پيش شرطي وارد
مذاكره شد. لوي افزود: من سختگيري سوريه را در مورد جولان 
نمي پذيرم و معتقدم كه زودمي توان به سازش رسيد. لوي گفت با اصلاح 
مرزها موافق است، امابا عقبنشيني كامل از جولان كه سوريه خواستار
آن است موافق نيست. 
با اين حال، رافائل ايتان وزير كشاورزي رژيم صهيونيستي نسبت به 
اظهارات ديويد لوي واكنش نشان داد و گفته هاي وي را در مورد جولان 
نظرات شخصي وي دانست.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-042</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-042</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/kharj80.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[انفجار لوله گاز 20 كشته داشت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. هنگ كنگ - روزنامه اورينتال چاپ هنگ كنگ در گزارش ديروز خود، تلفات 
انفجار لوله زيرزميني گاز شهرشين گن را در چين 20 كشته اعلام كرد. 
در اين انفجار يك ساختمان 20 طبقه اداري و يك خوابگاه 3 طبقه ويران 
شد. 
قبلا اعلام شده بود در اين حادثه يك تن كشته و 19 تن مجروح 
شده اند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-043</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-043</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/kharj81.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اعدام 24 مجرم ديگر در چين]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. پكن - 24 مجرم ديگر ديروز در چين با شليك يك گلوله به سرشان اعدام 
شدند. اين عده در يك ميدان عمومي در مركز ايالت هاينان معدوم شدند. 
جرم آنها از قتل و سرقت تا جعل و انواع قانون شكني ها بود. سختگيري 
قضايي در چين از سه ماه پيش به منظور ريشه كن ساختن فساد آغاز شده 
است تا آسايش مردم حفظ شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-044</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-044</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/kharj82.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[در آن سوي جهان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. واشنگتن - خبرنگار همشهري: آمريكائيان از طريق آگهي هاي رنگي 
روزنامه همشهري در كتابخانه هاي پژوهشي آمريكا و يا فروشگاههاي 
ايرانيان در آن كشور به حقايق ايران و پيشرفتهاي آن پي مي برند. 
روزنامه همشهري، توزيع رسمي در آمريكا ندارد. فروشگاههاي ايراني 
برحسب تقاضاي مشتريان خود، روزنامه ما را مستقيما از تهران وارد
مي كنند و يك شركت توزيع، از هر شماره دو نسخه به هر يك از
كتابخانه هاي پژوهشي كه تقاضاكنند، از جمله كتابخانه كنگره آمريكا
ارسال مي دارد. همشهري معمولا در منطقه واشنگتن يك دلار و 25 سنت و در
لوس آنجلس يك دلار بفروش مي رسد. فروشگاههاي ايراني در آمريكا غالبا
داراي دلي(غذاي حاضري - ساندويچ و....)هستند. آمريكائيان كه با
استفاده از ساعت ناهار خود كه 60 دقيقه است به اين فروشگاهها
مي روند، ضمن صرف غذا و يا دقايق انتظار، به ورق زدن روزنامه همشهري 
كه رنگي بودن آن توجه آنان را جلب مي كند مي پردازند. آنها پس از
مشاهده آگهي هاي رنگي وعكسها، درباره آنها از فروشنده و يا
فارسي زبانان سئوال مي كنند و از چندوچون خبرهاي چاپ شده مي پرسند. 
همين وضعيت دركتابخانه ها هم ديده مي شود. جمعه گذشته در قسمت فارسي 
بخش خاورميانه كتابخانه كنگره آمريكا، نظر چند آمريكائي كه همشهري 
را ورق مي زدند درباره آن سئوال شد. عموما گفتند تا روزي كه در اين 
روزنامه آگهي هاي عكسدار مربوط به انواع خودرو طرح كره جنوبي، 
كامپيوتر، ماشين هاي اداري الكترونيك، يخچال، بخاري گازي و... را
نديده بودند باور نمي كردند كه ايران پيشرفت كرده باشد، زيراتصور
مي كردند تحريم آمريكا، ايران را شبيه عراق درمانده، كرده است. يكي 
از آنها گفت: تصور مي كردم در ايران، همه حتي ورزشكاران بايدپوشيده 
باشند، اما در ] اين روزنامه [ همشهري عكس ورزشكاران وفوتباليستها
را با لباس معمولي ورزشي مي بينم و تعجبمي كنم حتي يك فارسي زبان 
به من گفت كه عكس هاي بسياري ازدرگذشتگان درآگهي هاي ترحيم آنهادر
همشهري به صورت رنگي چاپ مي شود كه در هيچ جاي ديگر دنيا سابقه ندارد
واين مطلب بر تعجب من افزوده است، زيرا شنيده بودم در ايران بيشتر
مردم لباس مشكي مي پوشند و وقتي كه به من گفته شد كه طبق دستور قرآن 
خانمها بايد پوشش داشته باشند و رنگ پوشش اختياري است، يقين حاصل 
كردم كه دانش من از ايران و اسلام بسيار ضعيف است به من گفته شد: 
اين سليقه خود مردم است كه پارچه مشكي را ترجيح مي دهند و اجباري در
كار نيست. اينجا بود كه فهميدم اطلاعات ما آمريكائيان علي رغم وجود
صدها هزار ايراني در اين كشور از اوضاع ايران كاملا ناقص و محدود به 
اخبار سياسي است كه رسانه هاي آمريكايي منتشر مي كنند. وي افزود: من 
شنيده بودم كه اتومبيلهاي ايران به علت تحريم اقتصادي غالبا
قراضه اند، ولي عكسهائي كه اخيرا به مناسبت بارش برف از خيابانهاي 
تهران در همشهري چاپ شده بود تصور مرا اصلاح كرد ومشاهده كردم كه 
تهران پر از اتوبوسهاي نو و اتومبيلهاي آخرين مدل است و همه جا درخت 
و ساختمانهاي زيبا و مغازه هاي لوكس با تابلوهاي نئون ديده مي شود. در
هر حال، من بيننده دائمي عكسهاي همشهري به عنوان زبان بين المللي 
روزنامه نگاري هستم، و قضاوت من درباره اوضاع واقعي ايران از مشاهده 
همين عكسها و آگهي هاي عكسدار رنگي ناشي مي شود كه گهگاه زيرنويس لاتين 
هم دارند، و اين كلمات لاتين درك مرا از واقعيت ها آسان مي كند. 
يك آمريكائي ديگرگفت: تصور مي كردم كه ايران، تنها يك شركت 
هواپيمائي دارد، ولي آگهي هاي جهانگردي درهمشهري همراه با عكس 
هواپيماهانشان مي دهد كه گردش و تفريح مردم نقصان ندارد. رونالد
ويلسون آمريكائي 45 ساله از تيراژهمشهري پرسيد و وقتي كه شنيدبيش از
300 هزار نسخه در روزاست تعجب كرد و گفت: شنيده بودم كه هنوز بسياري 
از ايرانيان بي سواد هستند و اين كشور تجهيزات چاپي جديد ندارد. حالا
مي بينم اطلاعاتم ناقص بوده است. او پرسيد: چرا شناسنامه همشهري و
تيراژ و ناشر آن و حتي آدرس و شماره هاي تلفنش به لاتين نوشته نمي شود. 
خوب است اين كار را بكنند. وي سپس گفت كه به عقيده او به منظور روشن 
ساختن ذهن آمريكائيان از وضعيت ايران و طرز فكر مردم كه به ايجاد حس 
احترام متقابل مي انجامد، اتحاديه روزنامه هاي ايران دفاتري در شهرهاي 
بزرگ آمريكا داير كند و عكسها و حقايق مربوط به ايران در آنجا قرار
داده شود تا آمريكائيان روشن شوند و همين مركز، مطالب رسانه هاي 
آمريكا را درباره ايران اصلاح كند و به آنها توضيح دهد. رسانه ها زبان 
يكديگر را بهتر از زبان دولتها درك مي كنند. در يك كتابفروشي ايراني 
در خيابان وست وود لوس آنجلس هم يك آمريكائي كه تنها نسخه همشهري 
موجود در كتابفروشي را ورق مي زد گفت كه اگر اين روزنامه نشاني خود
را به لاتين چاپ كند او برايش يك آگهي خواهد فرستاد. وي سئوال كرد كه 
آيا آگهي هاي ايرانيان مقيم خارج هم در همشهري چاپ مي شود؟ و وقتي 
پاسخ منفي شنيد تعجب كرد و گفت كه اين آگهي ها مي تواند به صورت پلي 
ميان همه ايرانيان درآيد و روزنامه هاي ايران بايد درشهرهاي بزرگ 
خارج از كشور همانند مطبوعات كشورهاي ديگر، نمايشگاه دائمي داشته 
باشند و توزيع شوند. بسياري از مديران فروشگاههاي ايراني در آمريكا
گفتند كه هر روز با چنين سئوالهايي روبه رو هستند و در حقيقت به صورت 
سخنگوي مطبوعات فارسي درآمده اند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-045</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-045</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/maqal86.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[فرهنگ سياسي در جامعه ديني در گفت و گو
با حجت الاسلام والمسلمين دكتر سيد محمد
خاتمي- قسمت آخر مولفه هاي فرهنگ سياسي 
معاصر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[بدينسان در فضاي عيني و ذهني زندگي مسلمانان كه به طور عمده تحت 
استيلاي تغلب، در واقعيت سياسي از يكسو و چيرگي تشرع و تصوف در باور
وذهن مسلمانان از سوي ديگر بود، نوزاد فلسفه خيلي زود دچار علت و
آفت شد; يعني بلافاصله پس از فارابي كه موسس فلسفه اسلامي است و
فلسفه مدني بخش قابل توجهي از نظام فلسفي او است، انديشيدن درباره 
سياست، مورد غفلت يا تغافل پسينيان قرار گرفت و خردورزي، دامن كشان 
از ساحتي كه در آن سرنوشت اين جهاني آدمي رقم مي خورد به فضاي بيكران 
مابعدالطبيعه رانده شد و در اين بخش به فرازهاي بلندي هم رسيد. 
فلسفه اسلامي كه با فارابي آغاز شد منهاي بخش مدني آن، در مكتب والاي 
حكمت متعاليه، با تركيبي بديع ميان شاخه هاي مشاء، اشراق، كلام و نيز
عرفان در واپسين بازدمهاي تمدن مسلمانان، به تعبيري به تماميت رسيد
و پس از صدرالمتالهين، افتخار بزرگ دست اندركاران فلسفه در حوزه هاي 
معرفتهاي اسلامي نه عرضه انديشه و دبستان فلسفه اي نو، كه فهم و شرح 
فلسفه صدرائي بوده و هست. و در غيبت انديشه در بنياد سياست و تامل 
در ماهيت قدرت، آنچه به نام انديشه سياسي پس از فارابي پديد آمد و
رواج يافت عبارت بود از تبيين، توجيه و تطهير تغلب وخودكامگي، به 
عنوان تنها صورت تحقق پذير سياست در عمل و احيانا تعديل آن با اندرز
دادن به خودكامه كه هوا و اراده او، مدار اجتماع مدني به حساب
مي آمد و در برابر هيچ كس و هيچ نهاد بشري مسوول نبود و طبعا ساز و
كاري براي مهار خودكامگي و بيداد، جز اندرز دادن با احتياط و توام 
با خوش آمد گوئي نسبت به بيدادگر تصور نمي شد. 
واقعيت سياسي يعني حاكميت خودكامگي، تلخ بود و فاجعه بار، ليكن 
تلخ تر از آن، ذهنيتي بود كه كم و بيش بر عالم و عامي، در جهان اسلام، 
غلبه پيدا كرد و آن ذهنيت اين بود كه: تغلب، تقدير الهي است و از آن 
گريزي نيست(چنانكه كساني چون خواجه نظام الملك بر اين باور بودند)
يا دست كم، پادشاهي خودكامه، امري طبيعي و برآمده از سرشت جان و
جامعه بشري است(چنانكه ابن خلدون در صدد اثبات اين مطلب بود)و در
هر حال انسان چاره اي جز پذيرش همين وضع را ندارد. 
در چنين فضايي تيره، اكثريت مسلمانان در برابر واقعيت ناگوار زانو
زدند و حتي سازش با آن را وظيفه ديني خود به حساب آوردند و اقليتها
نيز، به مخالفت نظري با آنچه بود اكتفاء كردند يا اگر ستيزگر بودند، 
براي رويارويي با تغلب متكي به زور، عاملي جز زور و منطقي جز شمشير
نمي شناختند. و منش وروش خارجيان، زيديان، اسماعيليان، قرمطيان و... 
شاهد درستي اين ادعااست. 
شيعيان اماميه نيز گرچه همواره از مخالفان خود كامگان بيدادگر بودند
ولي بر خلاف همتايان زيدي و اسماعيلي خود، در حوزه سياست، بيشتر به 
بحث و كلامي اكتفا كردند و در واقع توجه خود را به دو قطب غايب
تاريخي، يعني زمان نصب اولين امام معصوم در غدير و دست بالا به دوران 
حضور معصوم(ع)در آغاز تاريخ مسلمانان، استقرار حكومت عدل معصوم در
آخرالزمان، معطوف كردند ودر دوران غيبت با بهره گيري فراوان و
هوشمندانه از موقعيتهاي تاريخي واجتماعي به تثبيت پايه هاي شناختي و
باوري مذهب و نگاهباني از انديشه و پخش آن همت گماشتند. گرچه امر
نيابت عالمان دين از امام معصوم هميشه مورد توجه و بحث دانشمندان 
بزرگ شيعه بوده است ولي اين بحث عمدتا از روزگار روي كارآمدن دولت 
متغلب صفويان متشيع با واقع بيني توسط عالمان بزرگواري كه همكاري با
شاهان صفوي را به سود آئين و مذهب مي دانستند دامن زده شد و از اوان 
حكمروائي قاجار جدي تر شد و در جريان نهضت مشروطيت تحت تاثير نگراني 
از سياستهاي استعماري غرب از يكسو و آشنايي اجمالي با مفاهيم سياسي 
غربي كه به كلي با مفاهيم موجود در انديشه قديم سياسي، متفاوت بود، 
وارد مرحله تازه شد و هم اكنون نيز اين پرسش كه مسلمانان در غيبت 
معصوم چه سرنوشتي مي توانند و بايد داشته باشند و سرشت سياست در اين 
دوران چيست؟ به شدت مطرح است و پاسخهاي گوناگوني نيز به اين پرسش 
داده شده است، كه از جمله انقلاب اسلامي كه برآمده از بينش كلامي، فقهي 
حضرت امام(ره)و رهبري ممتاز ايشان است و نظام جمهوري اسلامي كه 
زاده آن انقلاب است، پاسخي به همين پرسش است. 
باري، سرنوشت سياست در جهان اسلام و فرهنگ سياسي مسلمانان به شدت تحت 
تاثير هيمنه ناميمون خودكامگي بي مهار بود كه پس از عصر طلايي سياسي 
تاريخ اسلام در زمان پيامبر و تا حد قابل توجهي در عهد خلافت را شده، 
بر ذهن و زندگي مسلمانان مستولي شد و امكان تامل در ماهيت سياست و
قدرت و در نتيجه يافتن راه رهائي از بحران سياه سياسي را از اهل نظر
و انديشمندان گرفت و چنانكه اشاره كردم، سياست از حوزه خردورزي 
فلسفي بيرون رفت و اگر هم احيانا بعد از فارابي از سياست مدن سخني 
بر زبان انديشمندي رفته است برسبيل تفنن و بيشتر تكرار گفته هاي 
پيشينيان بوده است. در اينجا خوب است اشاره داشته باشم به تاثير
ايران و ايرانيان در آنچه پس از فارابي نام انديشه سياسي بر خود
گرفته است. 
به نظر من بينش و منش ايراني تاثير نماياني در سوق دادن واقعيت 
سياسي به سوي سرمشق و نمونه تجربه شده در ايران پيش از اسلام و توجيه 
فلسفي و كلامي و نيز تطهير ديني سامان سياست ايرانشهري داشته است. و
بر اين گمانم كه در اين وادي، دو انديشمند ايراني يعني مشكويه رازي 
و ابوالحسن عامري نقش بسيار مهمي در گذر انديشه از فلسفه سياسي به 
سياست تجربه شده ايرانشهر و توجيه آن داشتند، امري كه در سياستنامه 
خواجه نظام الملك طوسي و نصيحه الملوك غزالي تدوين نهايي خود را
پيدا كرد. در اينجابه همين نكته فشرده كه آنرا درجاي ديگر باز
كرده ام بس مي كنم. باري همين صورت انديشه سياسي كه با واقعيت سياست 
دمساز و با ذوق و هواي سياستمداران خودكامه سازگار بود كم و بيش 
مذهب مختار سياستنامه نويسان و سياست پردازان و گام زنان در وادي 
سياست نظري شد و شايان گفتن است كه اولين بزرگي كه در دفاع از خلافت 
عباسيان و توجيه قدرت متغلباني كه در دوران انحطاط اين خلافت 
فرمانرواي واقعي بودند(چون آل بويه)، واقع بينانه به تدوين اثري 
ويژه در فقه سياسي دست زد يعني ابوالحسن ماوردي، پيش از نوشتن 
الاحكام السلطانيه چند اثر سياسي غير فقهي نگاشت،(چون ادب الدنيا و
الدين و تسهيل النظر و تعجيل الظفر في الخلاق الملك و سياسه الملك 
و..)و در همه آنها نشان داد كه ذهنيت و مبادي حركت فكري او
در سياست كم و بيش همان است كه در ابوالحسن عامري ومشكويه رازي 
و حتي خواجه نظام الملك مي بينيم. و طبعا فقه او(مثل هر فقيه ديگر)
نشاندار از ذهنيت زمانه اي است كه وي از انديشمندان آن است. 
از دوران امويان تا همين اواخر كه تلاشهاي موفق ياناموفق در سراسر
جهان اسلام براي بيرون رفتن از سلطه استبداد و رسيدن به گونه اي 
مشروطيت رخ داد آنچه حاكم بود چيزي جز تغلب نبود. يعني تكيه بر زور
و شمشير و نيروي سلحشوران تازه نفس و برافكندن حكومتي به سستي 
گرائيده و برقراري حكومتي تازه كه محور و مدار آن هواي قدرت حاكم 
بود و بالاتر از دست حاكم دستي نبود و هيچ ساز و كاري براي مهار قدرت 
او وجود نداشت و ستمديدگان تنها مي توانستند در انتظار دست توانمند
ديگري باشند كه از آستين زورگوي ديگري بدر آيد و خود براي يك دوران 
ديگر بدون هيچ مسئوليت بشري بر مردمان حكم براند وسياه بختي 
مسلمانان اينچنين درعرصه سياست رقم زده شد وفرهنگ بيمار
سياسي، جان وانديشه آنان را در سراسرتاريخ آزرد و امروز نيز جان 
هيچكدام از ما از بقاياي آن فرهنگ بيمار تهي نيست و راز و رمز
بسياري از ناكاميهاي اجتماعي خود را بايد در همين فرهنگ سياسي 
ريشه دار در گذشته تلخ دانست و هيچ تاملي در سرنوشت سياسي و هيچ تلاشي 
براي يافتن راهي به سوي آينده اي بهتر بدون توجه و تذكر به اين 
واقعيت سياه تاريخي و ذهنيت و بينش و منش ناشي از آن كه شديدا هنوز
آثار آن در ما باقي است به سرانجام و سامان مطلوب نخواهد رسيد. 
پاسخ به اين پرسش كه چرا ازمتن تمدن اسلامي برخلاف سنت وسيرت 
پيامبر اكرم و برخي ازنخستين جانشينان او، تغلب وخودكامگي سر
برآورد و همچون ابري سياه، آسمان سرنوشت امت اسلامي را تيره كرد؟
نياز به جاي و گاه ديگر و بررسي ها و بحثهاي فراوان دارد. اما
منشاء و سبب يااسباب امر هرچه باشد، دراينكه از صدر دوران 
معاويه به بعد، صورت منحصربفرد امرسياسي خودكامگي بوده است 
ترديدي نيست و در اين باره ميان خليفگان اموي و عباسي و فاطمي و
اميران و شاهاني كه در مركز خلافت يا در گوشه و كنار جهان اسلام در
دوره هايي از تاريخ مدار قدرت بودند ازجمله ميان سياست بوبهيان شيعي، 
سلجوقيان سني، مغولان غيرمسلمان، گوركانيان مسلمان شده و صفويان 
متشيع هيچ تفاوت ماهوي وجود ندارد كه همه جا بنيان سياست بر زور و
شمشير بود و چرخ آن با هيچ ساز و كاري جز هوا و اراده بي مهار حاكم 
زورگو نمي گشت و حكمران، پاسخگوي رفتار خود دربرابر هيچكس و هيچ نهاد
بشري نبود. 
همشهري: فرهنگ سياسي معاصردر ارتباط با دست آوردهاي جهان معاصر بر
چه مولفه ها و امكاناتي استوار است؟
. دكتر خاتمي: تلقي من اين است كه مراد از فرهنگ سياسي معاصر در
پرسش بالافرهنگ سياسي معاصر خود ما است و پاسخ نيز متناسب با اين 
تلقي خواهد بود. 
چنانكه پيشتر اشاره كردم، سرنوشت سياه سياسي مسلمانان بي هيچ 
دگرگوني در باطن ومحتوي تا صدر دوران جديد تاريخ مسلمانان با
ماهيتي يكسان روان بود. ولي از حدود دو قرن پيش به اينسو هم در
واقعيت سياست و هم ذهنيت، نسبت به آن دگرگوني شگرفي پيش آمده است و
روان و انديشه ما را سخت آشفته كرده است. البته اگر هوشيار باشيم، 
اين آشفتگي مي تواند پيش درآمد آينده اي باشد كه در آن برپايه هويت 
تاريخي- فرهنگي خود و با بهره گيري از دست آوردهاي دانش و تجربه بشري، 
زندگيمان سامان مطلوب پيدا كند. در صورتي كه بينديشيم و از قيد
تقليد رها شويم و در عين انس با سنت كه پايه هويت تاريخي - فرهنگي ما
است، دليري نقد(و نه بالضروره نفي همه)آنرا كه بهرحال امر بشري 
است و نيزدر عين بهره گيري ازدست آوردهاي دانش و تجربه بشري توان 
نقد تمدن جديد(ونه ناگزير نفي همه آن)را پيداكنيم. در
اين صورت مي توان مدعي گام نهادن در راهي درازشد كه پايان آن سامان 
مطلوب و دست كم مقبول يك زندگي آبرومند و سرفراز است. 
بنظر من مهمترين عامل دگرگوني اخير عبارت است از: 
پديده مهم تاريخ بشري يعني تمدن غرب كه به گمان من مهمترين حادثه 
واقعه است و شناخت درست ماهيت آن و تاثيري كه در زندگي ما داشته است 
و نيز برقراري نسبتي از سر خودباوري و آگاهي با آن، بلندترين و
بنيادي ترين گامي است كه براي رهايي از بحران و رسيدن به سامان مطلوب
بايد آنرا برداريم. 
باري پيدايش و گسترش مدنيت جهانگير غرب منشاء دودگرگوني 
بااهميت در زندگي وذهن ما ازجمله در ساحت سياست و فرهنگ سياسي 
شده است: يكم ; چهره سياست جهانخوار تمدن غربي و رويه استعماري 
آن، سبب شده است كه از حدود دو قرن پيش به اينسو درواقعيت سياست 
جاري در كشورهائي نظير كشور مادگرگوني پيش آيد به اين معني كه 
پايه و خاستگاه استبدادحاكم، تحت تاثير سياستهاي استعماري عوض شده 
است. دراين دوران مستبدان، ديگر متكي به توان سنتي و دروني 
خويش يعني عصبيت قومي و حمايت عشيرگي و سلحشوري قبيلگي نبوده اند
بلكه به قدرتهاي توسعه طلب خارجي وابستگي داشته اند. يعني امر سياست 
يا واقعيت سياسي بصورت استبداد وابسته به استعمار منشاء فاجعه ها و
زيانهاي فراواني در جوامع ما شده است. و تصور نمي كنم كه هيچ انسان 
با انصافي در اين داوري با من همداستان نباشد كه انقلاب اسلامي، بنياد
قدرت استبداد سياسي وابسته به بيگانه را در كشور ما درهم كوبيد. 
دوم; در حوزه انديشه نيز باآمدن اصطلاح ها و مفهوم هاي تازه اي از
سياست و انسان و اجتماع كه اساسا با مفاهيم رايج در انديشه قديم 
فلسفي و سياسي تفاوت دارد، بحران تازه اي در ذهن اهل نظر و تحصيل و
حتي تا حدودي افكار عمومي ايجاد شده است. 
مفاهيمي چون: قرارداداجتماعي(به عنوان بنياد جامعه مدني)حق 
مشاركت مردم در سرنوشت، آزادي، مشروطيت وابستگي قدرت سياسي به اراده 
مردم و حق نظارت آنان بر قدرت و... 
در برابر وضعيت جديد، سه گونه واكنش فكري - عاطفي رامي توان درميان 
جامعه هايي چون جامعه ما تشخيص داد كه عبارت است از: سنت گرايي، 
غربگرايي و اصلاحگرايي، گفتار گشاده در اين باره به هنگامي ديگر نياز
دارد ولي درمجال كوتاه كنوني، اين نكته گفتني است كه گرچه نقطه اميد
و اتكاء، جريان اصلاحگري است ولي آشفتگي فكري در ميان طيفهاي وابسته 
به اين جريان از دسته هاي ديگر بيشتر است كه البته امري طبيعي است و
در صورت اصالت دادن به امر اصلاحگري و تجربه آموزي از گذشته و دستيابي 
به فضايي كه انديشه هاي اصلاحگران خيرخواه با امنيت با يكديگر برخورد
و همديگر را اصلاح و تكميل كند مي توان به آينده اين حركت طبيعي 
اميدوار بود و مي توان به مقامي رسيد كه جامعه انديشمند ما قدرت 
گذشته و حال و داوري خردمندانه درباره اين دو و انتخاب راه به سوي 
آينده اي مطمئن را بيابد. 
باري هويت فرهنگي و فرهنگ سياسي ما به شدت تحت تاثيرآن عامل 
تاريخي و اين عامل عصري است و تامل در اين سابقه و تلاش براي شناخت 
فارغ از مهر و كين واقعيتهاي روزگار، هم توان آسيبشناسي فرهنگي و
اجتماعي ما را بالامي برد و هم ما را قادر به انتخاب راهي مي كند كه 
در عين احساس هويت تاريخي - فرهنگي(كه تا نباشد حركتي آگاهانه و
مختارانه به سوي آينده نخواهد بود)ما را در اصلاح وضع خويش از يكسو
و بهره گيري از دست آوردهاي تاريخ و تجربه بشري براي ساختن آينده بهتر
كمك مي كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-046</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-046</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/shahr28.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[افزايش غلظت گاز منو اكسيدكربن در هواي 
تهران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس شهري: به گزارش شركت كنترل كيفيت هوا وابسته به شهرداري 
تهران، طي هفته گذشته(آخرين هفته فصل بهار)غلظت گاز آلاينده 
منواكسيد كربن در هواي تهران افزايش داشت و مقدار بقيه گازها و ذرات 
معلق به استثناي گازاوزون پائين تر از حد مجاز بود. بنابه اين 
گزارش، خودروها و به خصوص خودروهاي داراي نقص فني و سيستم سوخت ناقص 
اصلي ترين منبع آلودگي هواي تهران به شمار مي روند و بخش اعظم گاز
آلاينده و سمي منواكسيد كربن نيز از طريق اگزوز خودروها در هواي 
تهران منتشر مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-047</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-047</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/shahr29.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[توضيح مربوط به ويژه نامه كرمانشاه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[در اطلاعيه ستاد انتخاباتي آقاي نظري نماينده منتخب كنگاور هرسين و
صحنه مبني بر قدرداني از مردم به خاطر حضور شايسته در پنجمين دوره 
انتخابات مجلس شوراي اسلامي، عنوان هرسين از قلم افتاده بود كه بدين 
وسيله تصحيح مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-048</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-048</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/shahr38.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با جلوگيري از تغيير كاربري باغها پارك 
10هزار هكتاري در همدان ايجاد مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. همدان - خبرنگار همشهري: پارك 10هزار هكتاري در همدان ايجاد مي شود. 
استاندار همدان در اين زمينه با اشاره به تصميم كميسيون ماده 5
شوراي شهرسازي و معماري استان براي جلوگيري از كاربري باغهاي همدان 
در احداث واحد مسكوني گفت: مجموعه پارك 10هزار هكتاري شامل باغهاي 
حدفاصل دانشگاه، بلوار ارم، سي متري سعيديه و بلوار بعثت است كه 
به طور كامل و با كاربري عمومي به ايجاد پارك اختصاص يافته و 30درصد
سهم مالكان آنها در محلهاي ديگر به آنها واگذار خواهد شد. 
استاندار همدان تاكيد كرد: اين تصميم براساس بخشنامه وزارت مسكن 
و شهرسازي گرفته شده و به هيچ وجه اجازه اي مبني بر تغيير كاربري 
آنها به فضاهاي تجاري و مسكوني داده نخواهد شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-049</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-049</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/shahr39.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اتوبوس هاي شركت واحد كرج بليتي شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. كرج - خبرنگار همشهري: براي حل مشكلات ناشي از پرداخت نقدي كرايه 
اتوبوسهاي درون شهري كرج، مسافران اين اتوبوسها مي توانند از اين پس 
با ارائه بليت در مسيرهاي موردنظر خود تردد كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-050</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-050</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/shahr55.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سازمان هواپيمايي كشوري اعلام كرد: 
پروازهاي ايران به كويت افزايش يافت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس شهري: براساس توافق ميان سازمان هواپيمايي كشوري و مقام هاي 
كويتي تعداد پروزهاي ميان دو كشور ايران و كويت از 12 پرواز به 14
پرواز در ماه افزايش مي يابد. 
به گزارش روابط عمومي سازمان هواپيمايي كشوري براساس اين توافق 
پروازهاي ايران به كويت از شهرهاي تهران، شيراز، مشهد، اصفهان، 
اهواز، لار و رشت انجام مي شود. 
در گزارش سازمان هواپيمايي كشوري همچنين آمده است كه پرواز مشهد- 
كويت و بالعكس از هفته جاري به صورت فوق العاده براي زائران آستانه 
هشتمين پيشواي امامت، امام رضا(ع)برقرار مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-051</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-051</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/shahr56.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رفت و آمد خودروها در تقاطع ميرداماد- 
آفريقا روان شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[سرويس شهري: بااصلاح هندسي تقاطع آفريقا، ميرداماد و دسترسي 
خودروهاي مسير غرب به شرق ميرداماد به بزرگراه مدرس و مركز شهر بدون 
مانع ترافيكي ميسر شد. 
مهندس محمد مقدم معاون امورفني سازمان حمل و نقل وترافيك تهران 
در گفت وگو باخبرنگار ما همچنين خاطرنشان كرد: با وجود احداث پل 
ميرداماد و امكان دسترسي خودروهاي غرب به شرق ميردامادبه 
بزرگراه، آفريقا و مدرس، تقاطع زير پل ميرداماد آفريقا هميشه با
ترافيك و راه بندان روبرو بود و باعث راهبندان و اتلاف وقت مردم مي شد. 
سازمان حمل و نقل و ترافيك با گشودن معبري از لابلاي ستون هاي پل 
ميرداماد به داخل بزرگراه مدرس از تجمع و مسيرهاي درهم تنيده زير پل 
جلوگيري كرده و با جداسازي دسترسي آفريقا به مدرس و ميرداماد به 
مدرس موانع ترافيكي اين تقاطع را برطرف كرده است. 
معاون امور فني سازمان حمل ونقل و ترافيك در اين گفت وگو از اصلاح 
هندسي و تعريض بزرگراه كمربندي جنوب تهران(بزرگراه آزادگان)خبر
داد و گفت: اصلاح هندسي و تعريض اين بزرگراه مراحل نهايي را طي مي كند
كه با آماده سازي بخشي از ترافيك و خودروهاي عبوري بزرگراه بعثت به 
اين مسير هدايت شده و رفت و آمد خودروها در بزرگراه بعثت روان تر
خواهد شد. 
وي همچنين اضافه كرد: طي سال گذشته تاكنون مطالعه براي طراحي اصلاح 
هندسي 160 تقاطع مهم تهران از سوي سازمان ترافيك آغاز شده كه 60
مورد آن اجرا شده است كه از اين ميان به اصلاح هندسي تقاطع هاي بلوار
فردوس در غرب و ميدان شهيد كلاهدوز در شرق مي توان اشاره كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-052</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-052</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/shahr68.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كوتاه، از سراسر كشور ايجاد سه رشته جديد
در دانشگاه تربيت معلم اراك]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس شهرستانها: با تصويب شوراي گسترش دانشگاهها، سه رشته جديد در
دانشگاه تربيت معلم اراك داير شد. به گفته غلامعلي نادري رئيس 
دانشگاه تربيت معلم اراك، يكصد دانشجو از مهرماه امسال در اين 
رشته ها كه شامل كارشناسي زبان انگليسي، تكنولوژي آموزشي و تربيت 
بدني است، از طريق آزمون پذيرفته خواهند شد. 
. c. g
نسل آهو در بيرجند رو به انقراض است 
. بيرجند- خبرنگار همشهري: رئيس اداره حفاظت محيط زيست بيرجند
نسبت به انقراض نسل آهو در اين منطقه هشدار داد. وي، شكار بي رويه 
و نبودن مامورحفاظت محيط زيست به تعدادكافي براي كنترل شكار را
از جمله دلايل اين مساله عنوان كرد. 
. c. g
اختصاص اعتبار براي تجهيز معدن سنگان خواف 
. خواف - خبرنگار همشهري: براي تجهيز معدن سنگ آهن سنگان خواف، 
900 ميليون ريال اعتباردر سال جاري اختصاص يافت، اميري مقدم 
فرماندار خواف درجلسه شوراي اداري اين شهرستان افزود: ذخيره 
اوليه معدن 540ميليون تن و ذخيره قطعي آن 332ميليون تن با عيار
65 تا 70درصد برآورد شده و با تجهيز كامل آن كه در سال 79 به 
پايان مي رسد، 1200 نفر جذب كار در معدن خواهند شد. 
. c. g
مطالعات لرزه شناسي كشور به پايان رسيد
. سرويس شهرستانها: مطالعات پهنه بندي لغزش لايه هاي زيرزميني 
استان مازندران به اتمام رسيد. محسن حائري استاد ژئوتكنيك، 
دانشگاه صنعتي شريف در ساري افزود: اين مطالعات از سوي كميته 
زلزله و لغزش لايه هاي زمين در وزارت مسكن و شهرسازي انجام شده است. 
وي در سومين جلسسه كميته كاهش اثرات ناشي از زلزله و لغزش لايه هاي 
زمين همچنين گفت: مطالعات لرزه شناسي ايران نيز در قالب طرح كالبدي 
ملي وزارت مسكن و شهرسازي پايان يافته است. 
. c. g
سهميه آرد همدان در تابستان افزايش يافت 
. همدان - خبرنگار همشهري: فرماندار همدان گفت: براي ارائه خدمات 
بيشتر به مسافران و شهروندان همداني در تابستان امسال 700 تن آرد
به مجموع سهميه نانوايي هاي شهر همدان اضافه مي شود. وي همچنين با
اشاره به اينكه در سطح شهر همدان 400 واحد نانوايي فعاليت دارند
افزود: قرار است در طول تابستان 18 واحد ثابت و سيار در مبادي ورودي 
و مركز شهر براي پخت و عرضه نان مورد نياز شهروندان و مسافران ايجاد
شود. 
. c. g
طرح اكتشاف ماهواره اي معادن دربوشهر اجرا مي شود
. بوشهر- خبرنگار همشهري: به منظور شناسايي استعدادها وامكانات 
معدني استان بوشهر، طرح اكتشاف ماهواره اي معادن استان شهريورماه 
امسال به اجرادر مي آيد. مرحتمي مدير كل معادن و فلزات استان 
بوشهر افزود: طرح مذكور براساس داده هاي ماهواره اي و عكسهاي هوايي 
اجرامي شود و مي تواند در مدت زماني كوتاه، كل معادن استان را
شناسايي كند. 
. c. g
برپايي نمايشگاه فرش در زاهدان 
. زاهدان - خبرنگار همشهري: به منظور نمايش سهم هنر اصيل فرش بافي 
در ايجاد اشتغال و درآمد خانواده، نمايشگاه فرش سيستان و بلوچستان 
در زاهدان برپا شد. به گفته مدير ترويج و مشاركتهاي مردمي 
جهادسازندگي استان، در اين نمايشگاه 120 قطعه فرش در 15 غرفه آموزشي 
و ترويجي به نمايش گذاشته شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-053</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-053</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/shahr91.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گزارش سازمان انتقال خون ايران: سال 
گذشته يك ميليون ايراني خون اهدا كردند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس شهري: سال گذشته بيش از نهصد و چهل و هشت هزار ايراني با
مراجعه به واحدهاي خونگيري سازمان انتقال خون ايران، خون اهدا
كردند. 
روابط عمومي سازمان انتقال خون ايران با صدور اطلاعيه اي همچنين 
اعلام كرد آمارهاي موجود نشان مي دهد در سال هاي گذشته شمار
متقاضيان اهداي خون حدود 25درصد افزايش داشته است كه اين امر
نشانه توجه مردم كشور ما به ارزشهاي اين عمل خيرخوهانه و انساني 
است. 
در اين اطلاعيه با اشاره به اعلام نهم مرداد به عنوان روز اهداي 
خون، از رسانه هاي فرهنگي براي گراميداشت و معرفي افزون تر اين 
روز درخواست ياري شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-054</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-054</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/shahr92.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[خبرهاي مناطق و مراكز فرهنگي شهرداري 
تهران آموزش هارموني، آهنگسازي وكنترپوآن 
در فرهنگسراي سرو]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[به همت گروه موسيقي فرهنگسراي سرو نخستين دوره آموزش موسيقي در
رشته هاي آهنگسازي، هارموني وكنترپوآن در اين مجموعه فرهنگي توسط
محسن الهاميان برپا شده است. 
علاقه مندان براي ثبت نام مي توانند به نشاني خيابان ولي عصر بالاتر از
پارك ساعي كوچه ساعي مراجعه و يا با تلفن 8799998 تماس حاصل كنند. 
. bc0090400222
نمايش عروسكي جنگل پرماجرا درشهرري 
همزمان با تعطيلي مدارس و شروع تابستان نمايش عروسكي در پارك 
مدرس برپا شده است. 
به گزارش روابط عمومي شهرداري منطقه 20 اين نمايش كه كاري از گروه 
نمايش خانه فرهنگ دولت آباد است از ساعت 18 الي 40/19 روزهاي زوج به 
نمايش گذاشته خواهد شد. 
لازم به ذكر است گروه نمايش خياباني خانه فرهنگ دولت آباد طي سالهاي 
73 و 74 در جشنواره تئاتر خياباني مقام اول را كسب كردند.. 
bc0090400222 فعاليتهاي تابستاني فرهنگسراي خاوران 
فرهنگسراي خاوران براي استفاده مناسب شهروندان به ويژه دانش آموزان و
دانشجويان از اوقات فراغت خود برنامه هاي گسترده اي را براي خواهران و
برادران برگزار مي كند. 
به گزارش روابط عمومي فرهنگسراي خاوران در بخش فعاليتهاي هنري 
نمايش فيلم سينمايي و نقد و بررسي آن، كلاسهاي آموزش فيلم سازي و
هنرهاي سنتي و تجسمي، در بخش علمي نمايشگاه و آزمايشگاه علوم و فنون 
و در رشته علوم قرآني محفل انس با قرآن و مراسم زيارت عاشورا در
سالنهاي مختلف اين مجموعه برگزار مي شود. 
براساس اين گزارش، سالنهاي قرائتخانه خواهران و برادران به 
همراه كتابخانه و نيزفعاليتهاي هنري، آموزشي و علمي خانه كودك و
نوجوان از ديگربرنامه هاي متنوع فرهنگي اجتماعي اين مجموعه 
مي باشد. 
علاقه مندان براي استفاده از اين برنامه ها مي توانند به فرهنگسراي 
خاوران واقع در ميدان خراسان، خيابان خاوران مراجعه و براي كسب
اطلاع با شماره تلفن هاي 53730002 روابط عمومي فرهنگسراي خاوران 
تماس بگيرند. 
. bc0090400222مشاوره تعيين رشته تحصيلي دانشگاهي درفرهنگسراي 
بهمن فرهنگسراي بهمن براي راهنمايي شركت كنندگان ودريافت كنندگان 
كارنامه كنكور سراسري درسالجاري اقدام به برپايي جلسه مشاوره 
تعيين رشته تحصيلي در كتابخانه شهيد فهميده كرده است. اين جلسه ها با
شركت افراد با تجربه و سابقه تعيين رشته تحصيلي در اواخر نيمه اول 
تيرماه اجرا مي شود. 
علاقه مندان مي توانند براي ثبت نام در اين جلسه ها با تلفن 5051384 يا
5051287 كتابخانه شهيد فهميده فرهنگسراي بهمن تماس گرفته و يا به 
نشاني ميدان راه آهن، ميدان بهمن مراجعه كنند. 
. bc0090400222نمايشگاه هنر سوگوار ديرين عاشورا
چهارمين نمايشگاه از سلسله نمايشگاه هاي انديشه هاي اسلامي در آينه 
هنرمان با عنوان هنر سوگوار ديرين عاشورا ساعت 17 روز يكشنبه 4
تيرماه جاري در فرهنگسراي بهمن آغاز به كار مي كند. 
در اين نمايشگاه بيش از 300 اثر از 200 هنرمند در زمينه نقاشي، 
گرافيك، مينياتور، نقاشي قهوه خانه اي، حجم سازي، هنرهاي دستي و خط در
تالار شماره يك اين فرهنگسرا برپا شده است و تا 25 تيرماه جاري از
ساعت 9 تا 18 پذيراي علاقه مندان به هنرهاي تجسمي است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-055</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-055</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/shahr93.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با همكاري سازمان بهزيستي و شهرداري 
منطقه 19: مركز مشاوره بعثت در جنوبتهران 
به بهره برداري مي رسد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس شهري: مركز مشاوره بعثت در جنوب تهران با همكاري معاونت 
پيشگيري سازمان بهزيستي استان تهران و معاونت اجتماعي شهرداري منطقه 
19 آغاز به كار مي كند. 
اين مركز كه به منظور دستيابي به جامعه اي پويا و شهري سالم از
طريق اجراي طرح پيشگيري ازمعلوليت ها و آسيبهاي اجتماعي ايجاد شده 
است، هفته آينده فعاليت خود را آغاز مي كند. 
اين مركز در زمينه مشاوره وراهنمايي مراجعه كنندگان در مورد
اختلال هاي خانوادگي، اعتياد، گزينش همسر، انتخاب شغل، مسائل 
تربيتي، ارتباط والدين و فرزندان، مسائل سالمندان، جوانان و
نوجوانان و مشكلات حقوقي، فعاليت هاي جمعي ورزشي و تفريحي و بهداشت و
درمان و حركت هايي در جهت آگاه سازي و سلامت جامعه فعاليت مي كند. 
قرار است در اين مركز، كميته منطقه اي نمايندگان نهادها، سازمان هاي 
آموزشي، بهداشتي، درماني، ورزشي، انتظامي و قضائي تشكيل شود و
طرحهاي مختلف اجتماعي را ساماندهي كند. اين مركز به عنوان نخستين 
مركز درنوع خود و به عنوان الگويي جهت توسعه مراكز مشابه در
ساير مناطق، همين هفته افتتاح خواهد شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-056</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-056</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/shahr94.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[از سوي سازمان حمل و نقل و ترافيك 
تهران: واگذاري آرم تردد در محدوده طرح 
ترافيك از شانزدهم تيرماه آغاز مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[آرم هاي قديمي(75، 74)از پانزدهم مرداد عتبار ندارد
سرويس شهري: واگذاري مجوز آمد و رفت خودروها در محدوده ممنوعه شهر
تهران در سال 7675 از شانزدهم تيرماه توسط سازمان حمل و نقل و
ترافيك تهران آغاز مي شود. 
مهندس علي شاملو قائم مقام سازمان حمل و نقل و ترافيك تهران عصر
ديروز در جمع خبرنگاران همچنين خاطرنشان كرد: براساس دستورالعمل 
وزارت كشور همچون سالهاي گذشته اعلان زمان و وسعت محدوده طرح ترافيك 
و كنترل و اعمال مقررات برعهده راهنمايي و رانندگي و واگذاري آرم و
سياستگذاري پيرامون آن برعهده سازمان حمل و نقل و ترافيك تهران است 
كه مقدمات طراحي آرم و دريافت مدارك از ابتداي سال جاري از سوي اين 
سازمان آغاز و واگذاري آن از شانزدهم تيرماه شروع مي شود. 
وي صدور و واگذاري آرم تردد در محدوده طرح ترافيك از سوي سازمان حمل 
و نقل وترافيك تهران را مستند به مصوبه شوراي عالي اقتصاد و ماده 
30 قانون وصول برخي از درآمدهاي دولت با تاييد رياست جمهوري دانست و
گفت: واگذاري آرم و اخذ وجوه واگذاري آرم مشمول دريافت عوارض تلقي 
مي شود و انجام اين امر برعهده شهرداري تهران مي باشد زيرا عوارض ناشي 
از آن صرف خطكشي معابر و تقاطع ها، نصب تابلوهاي هشداردهنده انتظامي، 
ساخت پلهاي عابر پياده، اصلاح هندسي معابر و توقفگاه هاي چندطبقه در
سطح شهر تهران مي شود. مهندس شاملو همچنين ضمن تقدير و تشكر از
پرسنل راهنمايي و رانندگي كه همكاري و همراهي در اجراي صحيح محدوده 
طرح ترافيك را برعهده دارند افزود: اعمال مقررات و قوانين در سطح 
شهر براي رواني رفت و آمد خودروها با همكاري، همفكري و تلاش 
سازمانهاي دست اندركار ميسر مي باشد. 
وي ادامه داد: در آرم هاي دوره جديد يكي از بناهاي تاريخي شهر
تهران طراحي شده است كه واجدين شرايط دريافت آرم بايد حداكثر تا
شانزدهم تيرماه مدارك خود را تحويل سازمان ترافيك نمايند و از
پانزدهم مردادماه سال جاري آرمهاي قديمي(7574)اعتبار قانوني 
ندارد و از ورود خودروهايي كه فاقد آرم تردد باشند جلوگيري خواهد
شد. 
شايان ذكر است كه در فاصله زماني 16 تيرماه الي 15 مردادماه هر دو
نوع مجوز(قديم و جديد)داراي اعتبار مي باشد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-057</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-057</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/shahr96.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[شناسايي گونه هاي گياهي و جانوري پارك 
ملي گلستان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. گرگان - خبرنگار همشهري: به منظور حفظ گونه هاي متنوع گياهي و
جانوري و جلوگيري از نابودي آنها، كار مطالعه و شناسايي اين گونه ها در
پارك ملي گلستان آغاز مي شود. معاون تحقيقاتي سازمان حفاظت محيط زيست 
كشور گفت: به دليل تنوع وجود گونه هاي باارزش گياهي و جانوري و ذخاير
ژنتيكي، پارك ملي گلستان محل مطالعات اوليه تنوع بيولوژيك در كشور
خواهد شد. دكتر محرم نژاد همچنين افزود: پس از بررسي و شناسايي وضعيت 
گونه هاي مختلف در طول 2 تا 3 سال آينده، بتدريج گونه هاي باارزش 
گياهي و جانوري ساير پارك هاي ملي كشور نيز مورد مطالعه قرار خواهد
گرفت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-058</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-058</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/siasi103.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كتان وحشي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[نام علمي: Linaria alpina خانواده: SCROPHULARIACEAE
گياهي است يكساله يا دو ساله، متراكم با فرم شرابه اي و سيستم 
ريشه اي پراكنده و تنك كه حداكثر بلندي و گستردگي آن به 15 سانتي متر
مي رسد برگها خطي و گوشتي به رنگ سبز خاكستري بوده و گلها در فصل 
تابستان ظاهر مي شوند. 
. نيازها: در مكان آفتابي وهرنوع خاك كه داراي زهكشي خوب باشد
رشد مي كند حداقل دماي مورد تحمل آن 15- درجه سانتيگراد است. 
. ازدياد: از طريق كاشت بذر درپائيز يا بهار صورت مي گيرد. از
طريق بذر پراكني طبيعي نيززياد مي شود. 
سازمان پاركها و فضاي سبز شهرتهران]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-059</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-059</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/siasi104.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[دقت كنيد! معامله زمين وكالتي وقولنامه اي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[شكايتي در دستگاه قضائي مطرح شده كه مفاد آن هشداري است به دو دسته 
از افراد جامعه، يكي خريداران زمين و ديگري واسطه هاي فروش كه هرچه 
بيشتر دقت كنند و از معامله قولنامه اي و وكالتي زمين، پيش از مشورت 
با افراد خبره و دست كم يك وكيل، صرفنظر كنند و پولي را كه با سختي 
به دست آورده اند هدر ندهند. صحت و سقم اين قضيه را بايد مقامات 
قضائي و انتظامي روشن سازند. ما مطلب را صرفا از اين نظر كه دقت 
بيشتري داشته باشيم مي نگاريم. از اين قبيل شكايت ها چنين برمي آيد كه 
احتمالاعده اي هستند كه زمين مردم را كه چندسالي مورد استفاده قرار
نگرفته است زير نظر مي گيرند، مشخصات آن و صاحبش را مخصوصا اگر مرده 
باشد و مسئله انحصار وراثت آن هم حل نشده باشد به دست مي آورند و سپس 
به جعل وكالتنامه و.. مي پردازند و با قولنامه براساس وكالتنامه 
زمين را مي فروشند و پس از چند بار دست به دست شدن، زمين به يك فرد
نيازمند به خانه، فروخته مي شود و او شروع به ساختمان مي كند و آن وقت 
است كه صاحب اصلي زمين متوجه مي شود ومقامات قضائي و انتظامي 
وشهرداري وارد عمل مي شوند و.... چه بهتر كه پيش از، به هدر دادن 
پول خود و افزودن يك پرونده بر پرونده هاي دستگاه قضائي و خشمگين كردن 
عده اي، در معامله زمين دقت كنيد پرونده يكي از ماجراهائي از اين 
نوع كه درباره آن اشاره شد در دستگاه قضائي كرج تحت بررسي است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-060</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-060</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/siasi31.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رئيس جمهوري: گفتار نيك، پندارنيك و
رفتارنيك از مشتركات اسلام ودين زرتشت است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[همكارو دوستبين پيروان اقليتهامذهبي و اسلام به رفاه، توسعه و
پيشرفت جامعه منجر خواهد شد
سرويس سياسي: يكتاپرستي، محوراساسي اديان الهي ومهمترين عامل اشتراك 
همه دين باوران جهان است. آقاي هاشمي رفسنجاني رئيس جمهوري در ديدار
ميهمانان شركت كننده در ششمين گردهمايي جهاني زرتشتيان با وي 
ضمن خاطرنشان كردن نكته فوق تاكيد كرد: اديان آسماني به دليل نشات 
گرفتن از ذات مقدس احديت، در اصول مذهبي و اعتقادات اخلاقي و عبادتها
داراي مشتركات زيادي هستند و هدف پيامبراني كه يكي پس از ديگري 
مبعوث شدند دعوت به يكتاپرستي، رستگاري انسان و تقويت مشتركات ديني 
متناسب با زمان و مكان بوده است. وي در ادامه برگزاري موفق اين 
كنگره را در جمهوري اسلامي ايران، نشانه تاكيد دين مقدس اسلام بر
همبستگي و روح تفاهم ميان اديان دانست و افزود: مشتركات اين اديان 
بسيار بيش از نقاط جدايي آنان است وي همچنين از علما و محققان 
مذاهب مختلف خواست تا از طريق تبادل انديشه و بحث و گفتگو، زمينه 
نزديكتر شدن افكار بين مذاهب را فراهم و روح مسالمت آميز
وعدالتخواهانه اديان الهي را براي مقابله با مكتبهاي مادي و
دنياپرستي تقويت كنند. رئيس جمهوري از مباني اعتقادي زرتشت در مورد
يكتاپرستي، انديشه نيك، گفتار نيك و رفتار نيك از جمله عوامل اشتراك 
دين زرتشت با اسلام نام برد و اظهار داشت: در قرآن كريم، فكر پاك و
پرهيز از سوءظن، قول حسن و عمل صالح بارها مورد تاكيد قرار گرفته 
است. 
وي گفت: نوع دوستي، رفتارمحبت آميز، مراعات احساسات وعواطف 
ديگران و پايبندي به ارزشهاي اخلاقي و مباني اعتقادي، يكي از
قله هاي درخشان در احكام اسلام است كه در آيين زرتشت نيز مورد توجه 
قرار گرفته است. 
آقاي هاشمي رفسنجاني با تاكيدبر آزادي عمل و زندگي آرام و
مسالمت آميز اقليتهاي مذهبي درايران اسلامي اضافه كرد: مصلحت هر
كشور در ايجاد صميميت، همكاري و زندگي محبت آميز بين پيروان اقليتهاي 
مذهبي با پيروان دين غالب و رسمي در آن كشور است كه اين همكاري و
دوستي به رفاه، توسعه و پيشرفت جامعه و ايجاد همبستگي و نزديك شدن 
افكار و تقويت نقاط اشتراك منجر مي شود. 
رئيس جمهوري با اشاره به اين كه زرتشتيان جهان وطن اصلي خود را
ايران مي دانند و اين امر نقطه اشتراك مهمي با مردم ايران محسوب
مي شود گفت: براي زرتشتيان - بويژه آنان كه در خارج از ايران هستند- 
بسيار جالب است كه مي بينند آذربايجان كه زادگاه زرتشت پيغمبر است 
بعد از انقلاب اسلامي از محروميت نجات يافته و از پيشرفتهاي چشمگيري 
برخوردار شده است و در هيچ مقطعي از تاريخ شاهد اين حجم وسيع از
توسعه و سازندگي در زمينه هاي فني، صنعتي، اقتصادي و اجتماعي فرهنگي 
نبوده است. 
آقاي هاشمي رفسنجاني به استقلال كامل سياسي ايران و اقدامات چشمگير
و قابل توجه كشورمان براي كسب استقلال اقتصادي در سايه پياده شدن 
احكام اسلام اشاره كرد و گفت: در حال حاضر ايران اسلامي به دست ايراني 
اداره و ساخته مي شود و تصميمات سياسي كشور بدون هيچ گونه اعمال نفوذ
بيگانگان براساس مصالح و منافع اسلامي و ملي مردم اتخاذ مي شود كه اين 
مايه افتخار و سربلندي مردم ايران است. 
گفتني است كه در ابتداي اين ديدار پرويز روافي نماينده اقليت 
زرتشتيان در مجلس شوراي اسلامي، با تشكر از الطاف مقام معظم رهبري 
و توجه رئيس جمهوري به كنگره جهاني زرتشتيان گفت: زرتشتيان جهان، 
ايران را وطن اصلي و اوليه خود مي دانند و آرزو دارند در طول عمر خود
حتي براي يك بار به اين كشور سفر كنند. 
وي گفت: اقليت زرتشتي ايران، در سايه الطاف نظام جمهوري اسلامي در
كمال آسايش و آزادي به سر مي برند و در راه خدمت به توسعه و اعتلاي وطن 
عزيز خود كوشا هستند. 
نماينده ويژه اقليت زرتشتيان در مجلس شوراي اسلامي، ازمساعدتهاي 
بيدريغ دولت جمهوري اسلامي ايران براي برپايي ششمين كنگره جهاني 
زرتشتيان كه با شركت 850 نفر از زرتشتيان ايران و ساير كشورهاي جهان 
در تهران برگزار شد سپاسگزاري كرد و هدف اين كنگره را بررسي مسائل 
ديني و فرهنگي و انساني زرتشتيان ذكر كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-061</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-061</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/siasi32.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با حضور رئيس جمهوري: گردهمايي سراسري 
مسئولين قوه قضائيه امروز برگزار مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[سرويس سياسي: همزمان با فرارسيدن هفته قوه قضائيه و در سومين روز از
اين هفته گردهمايي دو روزه مسئولان قوه قضائيه امروز(يكشنبه)در
تهران برگزار خواهد شد. 
در اين گردهمايي كه به منظورتجليل از مقام شامخ شهداي قوه قضائيه 
و با هدف بررسي مسائل قضائي كشور از امروز آغازمي شود آقاي هاشمي 
رفسنجاني رئيس جمهوري و آيت الله يزدي رئيس قوه قضائيه سخنراني خواهند
كرد و نيز حجت الاسلام والمسلمين شوشتري وزير دادگستري نيز ضمن بيان 
عملكرد وزارتخانه متبوع خويش سياستها و راهبردهاي قضائي و حقوقي 
كشور را تشريح خواهد كرد. 
شركت كنندگان در اين گردهمايي همچنين بعد از پايان برنامه هاي روز
اول به منظور تجديد ميثاق با امام راحل(ره)و شهداي گرانقدر به 
زيارت مرقد مطهرحضرت امام(ره)و شهيد مظلوم آيت الله دكتر بهشتي و
72 تن از ياران شهيدش خواهند رفت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-062</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-062</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/siasi34.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رئيس ستاد مشترك سپاه: سردار سازندگي 
ايران مايه افتخار تشيع است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس سياسي: رئيس ستاد مشترك سپاه پاسداران گفت: امروزه افتخار
تشيع اين است كه سردار سازندگي جمهوري اسلامي ايران يك روحاني مجتهد
مجاهد و زجركشيده است. 
به گزارش خبرگزاري جمهوري اسلامي سردار سرتيپ محمد ذوالقدر كه در
مراسم بزرگداشت سالگردشهداي شهر ملاير سخن مي گفت افزود: حضرت 
امام خميني(ره)با عامل شهادت توانست ملتي را كه چند سال زير يوغ 
استعمارگران و تحت سيطره مستكبران بود به ملتي الهي و غيرتمند و
سربلند تبديل كند. 
وي اضافه كرد: دستاورد عظيم خون مقدس شهداي انقلاب اسلامي 
دين باوري، تدين به اصول انقلاب، ارزشهاي اسلامي، ولايت فقيه و حاكميت 
حزبالله است و ما موظفيم از آن حراست و پاسداري كنيم. 
رئيس ستاد مشترك سپاه پاسداران انقلاب اسلامي تاكيدكرد: اكنون هيچ 
كشوري توانايي مقابله مسلحانه با جمهوري اسلامي ايران را كه به بركت 
خون مقدس شهدا آماده، مجرب و مجهز است، ندارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-063</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-063</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/siasi48.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[برگزاري نمايشگاه عكس و نقاشي آب و زندگي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[همزمان با آغاز هفته صرفه جويي در مصرف آب، اولين نمايشگاه عكس و
نقاشي با عنوان آب و زندگي در محل نگارخانه انديشه گشايش يافت. در
اين نمايشگاه آثار برگزيده سه دوره مسابقه عكاسي آب و زندگي و آثار
منتخب چهارمين دوره مسابقه نقاشي كودكان در زمينه صرفه جويي آب به 
نمايش گذاشته شده است. اين نمايشگاه از سوي ستاد آموزش همگاني مصرف 
بهينه آب با همكاري فرهنگسراي انديشه برگزار شده است. 
اين نمايشگاه تا تاريخ هفتم تيرادامه دارد كه در مراسم 
اختتاميه جوايز برندگان سومين دوره مسابقه عكاسي نيز اهدا
مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-064</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-064</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/siasi49.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مدرسه فوتبال در شهرداري منطقه 14]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[واحد ورزشي شهرداري منطقه 14، جهت ترم تابستاني اقدام به تشكيل 
مدرسه فوتبال نموده است. 
اين دوره آموزشي كه در زمين چمن ورزشگاه آيت الله سعيدي برگزار
مي گردد، از تاريخ پانزدهم تير به مدت دو ماه در روزهاي زوج از ساعت 
18 الي 20 در گروه سني 7 تا 17 سال نوباوگان را با فوتبال و شيوه هاي 
علمي و عملي اين رشته ورزشي پرتحرك آشنا خواهد نمود. 
علاقه مندان جهت ثبت نام مي توانند تا تاريخ 14 تير به خانه هاي فرهنگ 
محله و يا به ورزشگاه آيت الله سعيدي واقع در بزرگراه آيت الله محلاتي 
مراجعه نمايند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-065</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-065</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/siasi50.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مارخور]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[نام علمي: Capra Falconeir
نام انگليسي: MARKHOR
خانواده: گاوسانان - Bovidae 
راسته: زوج سمان، اندازه: حداكثر طول بدن از سرتا انتهاي دم: 
182 سانتي متر و حداكثر وزن 110 كيلوگرم، طول عمر: حداكثر 15 سال، 
زاد و ولد: بچه زا، 1 يا 2 بچه هربار،. تغذيه: علفخوار، زيستگاه: 
مناطق كوهستاني، پراكندگي: افغانستان و هيمالياي غربي. 
موزه آثار طبيعي و حيات وحش ايران - دارآباد]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-066</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-066</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/siasi59.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[در جلسه علني امروز مجلس: طرح استعفاي 
نماينده رفسنجان بررسي مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[نماينده مجلس در هيات نظارت بر مطبوعات امروز انتخاب مي شود
سرويس سياسي: گزارش كميسيون تحقيق اعتبارنامه هاي نمايندگان مجلس 
در مورد نمايندگان هشترود و كرج امروز مطرح مي شود. 
به گزارش خبرنگار همشهري درجلسه علني مجلس كه امروزتشكيل مي شود
استعفاي نماينده رفسنجان مطرح خواهد شد. همچنين اعتبارنامه هاي 
احمديه نماينده كرج و شاهي عربلو نماينده هشترود نيز مطرح خواهد شد
و نيز اعتبارنامه احمديه نماينده كرج كه از سوي كميسيون تحقيق رد
شده است. 
ديگر دستور جلسه علني امروزمجلس، انتخاب نمايندگان ناظردر
هيات نظارت براندوخته اسكناس، هيات نظارت بر مطبوعات، هيات نظارت بر
چاپ انواع تمبر و اوراق و اسناد رسمي، كميسيون حمايت از انقلاب اسلامي 
مردم فلسطين، هيات نظارت بر سازمان صدا و سيما و هيات نظارت بر
مسافرتها و ماموريت هاي خارج از كشور كاركنان دولت است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-067</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-067</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/siasi64.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[دكتر ولايتي در اجلاس ژنو: تلاش ايران براي 
گسترش همكاريهاي منطقه اي با هدف تقويت صلح 
است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس سياسي: دكتر ولايتي در اجلاس كران مونتاناي سوئيس گفت: تلاشهاي 
ايران براي گسترش همكاريهاي منطقه اي با هدف تقويت صلح در منطقه صورت 
مي گيرد. 
به گزارش اداره كل اطلاعات ومطبوعات وزارت امورخارجه، دكتر ولايتي 
در اين اجلاس بااشاره به گسترش روابط ايران باكشورهاي آسياي 
مركزي بويژه در زمينه معاملات نفت و گاز توضيح داد كه چگونه نفت خام 
از آسياي مركزي به پالايشگاههاي شمال ايران انتقال مي يابد تا به مصرف 
داخلي برسد و در مقابل ايران به نفع كشورهاي آسياي مركزي نفت خام 
خود را از طريق بنادر جنوب در بازارهاي جهاني بفروش مي رساند. 
بنابراين گزارش، دكتر ولايتي درحاشيه برگزاري اجلاس توسعه 
همكاريهاي منطقه اي در آسياي مركزي كه در ژنو برگزار مي شودبطور
جداگانه با معاون دبير كل سازمان ملل و معاون نخست وزير اسلووني و
همچنين وزير خارجه سوئيس و وزير مشاور در امور خارجه اطريش ديدار و
گفتگو كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-068</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-068</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/siasi65.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[از سوي مجلس شوراي اسلامي صورت گرفت: دعوت 
به شركت گسترده مردم درمراسم بزرگداشت 
شهداي هفتم تير]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس سياسي: در آستانه فرا رسيدن سالروز فاجعه هفتم تير و شهادت 
آيت الله دكتر بهشتي و هفتاد و دو تن از يارانش به دست منافقين، مجلس 
شوراي اسلامي با صدور بيانيه اي ضمن گراميداشت ياد و خاطره اين 
شهيدان، از مردم شهيدپرور و پيروان راه امام راحل(ره)دعوت كرد تا
در مراسمي كه به همين مناسبت برگزار مي شود شركت كنند و بدين ترتيب
بر ادامه راه آن شهيدان تحت فرماندهي مقام معظم رهبري تاكيد كنند. 
در بخشي از اين بيانيه آمده است: آتشي كه شهيد مظلوم آيت الله دكتر
بهشتي و يارانش را در خود سوزاند، شعله اش در دل رهروانشان همچنان 
باقي است و تا سوزاندن ريشه كفر و نفاق در جهان همچنان تداوم خواهد
داشت. 
دشمنان خارجي و داخلي و منافقين كوردل پس از آنكه با توطئه هاي 
گوناگون نتوانستند خللي در اراده محكم و استوار مسئولين نظام جمهوري 
اسلامي و امت شهيدپرور ايجاد كنند بر اثر ياس و نوميدي با انفجار
دفتر مركزي حزب جمهوري اسلامي اوج كينه و قساوت خود را نسبت به نظام 
مقدس اسلامي به نمايش گذاشتند به اين اميد كه از اين راه به اهداف 
شوم و پليد خود برسند غافل از آنكه ملتي كه با اطاعت از فرامين رهبر
كبير و بنيانگذار جمهوري اسلامي ايران حضرت امام خميني(ره)و دادن 
هزاران شهيد و جانباز مهر تائيد بر ايجاد حكومت اسلامي زده، با اين 
گونه جنايات از ميدان بدر نخواهد رفت و با الگو قرار دادن راه و روش 
اين شهيدان والاتبار كوبنده تر و توفنده تر براي استقرار حكومت عدل 
اسلامي و ارزشهاي آن به راه خود ادامه خواهد داد. 
يادآور مي شود كه در همين خصوص سازمانها، نهادها و ارگانهاي انقلابي 
و مردمي با صدوراطلاعيه ها و بيانيه هاي جداگانه ضمن ابراز تسليت به 
امت شهيدپرور و استعانت علو درجات براي آن شهيدان از خداوند متعال، 
از عموم مردم درخواست كرده اند تا با شركت در مراسم بزرگداشت ياد
شهداي هفتم تير با آرمانهاي انقلاب اسلامي بيعت كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-069</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-069</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/siasi78.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[هملت دو نفره]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[نمايش هملت از سوم تير در موسسه دانشگاهي رسام هنر به صحنه رفته 
است. 
اين نمايش كاري از محمد يعقوبي و مجيد علم بيگي است و به صورت 2
نفري همه روزه ساعت 30/17 اجرا مي شود. 
نشاني: خيابان انقلاب- فخررازي - خيابان شهداي ژاندارمري]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-070</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-070</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/varze100.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ورزش</CAT>
<CAT xml:lang="en">Sport</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[انگليس اسپانيا را حذف كرد نقش مربيان در
فوتبال سال 2000]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[سرويس ورزشي: دوران بازيكنان خلاق و مبتكر به سر آمده است؟يا
فوتبال تابع برنامه هاي تاكتيكي مربيان شده است و بازيكنان بزرگ نيز
در حركت هاي تركيبي حل شده اند؟ ذات فوتبال از حركات فردي و بداعت هاي 
بازيكنان هوشيار شكل گرفته و در نهايت نيز اين بازيكنان مبتكر هستند
كه سرنوشت يك بازي را رقم مي زنند. 
دوره هاي مختلف و دهه هاي گذشته كاملا اين فرضيه را ثابت كرده كه 
فوتبال روشن به جرقه هاي بازيكنان بزرگ و خلق صحنه هاي اعجابانگيز
است امادر دوره كنوني كه بازيكنان بزرگ كمتر به مانند گذشته اند و
ديگر اثري از يوهان كرايف، پله، مارادونا يا پلاتيني نمي بينيم، بايد
به دانش مربيان پناه ببريم به نقشه هاي تجربه شده اما نو و بديع. 
آنچه در دهمين دوره مسابقه هاي فوتبال جام ملت هاي اروپا شاهدش هستيم، 
استقرار كار تاكتيكي در درون ميدان است، حتي با كمي تعمق مي توانيم 
شعاع حركت بازيكنان را ترسيم كنيم. ديشب اسپانيا در مقابل انگليس از
برنامه هاي مربي خود تبعيت كرد و ميزبان پرقدرت را كاملامسخ نموده 
بودخاوير كلمنته با فكر نو و برداشت هاي منطقي از فوتبال امروز
بدون ستاره هاي بزرگي كه در دهه هاي مختلف در اسپانيا درخشيده اند با
انگليس 120 دقيقه مبارزه اي برابر داشت و در نهايت روي ضربات پنالتي 
از جام بيرون رفت. در مقابل تري ونبلز نيز بااستادي تمام و
برداشت هاي خود يازده مرد ثابت را روانه ميدان كرد. اينس دو اخطاره 
بود و پلات به ميدان آمد و با بازي بسته و كاملا احتياطي 120 دقيقه 
را پشت سر گذاشت تا در ضربات پنالتي بر حريف چيره شود و به انتظار
ديدار آلمان و كرواسي بنشيند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-071</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-071</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/varze101.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ورزش</CAT>
<CAT xml:lang="en">Sport</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[فرانسه هم در ضربات پنالتي صعود كرد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[فرانسه 5 هلند 4
گلها: زيدان، جوركائف، ليزارازو، گورين، بلانك براي فرانسه و
دي كوك، دي بوئر، كلايورت و بلايند براي هلند. 
هلند پس از شكست سنگين در برابر انگليس با تركيبي جديد به مصاف 
فرانسه آمد. پاتريك كلايورت 19 ساله جانشين هوكسترا شده بود تا هلند
با سه مهاجم به سوي دروازه فرانسه حمله ور شود. 
فرانسه نيز دوگاري را برروي نيمكت ذخيره ها نشانده بود تا
پاتريك لوكو بااستفاده از فيزيك بدني مناسب خود مدافعان هلندي را
آزار دهد. 
در نيمه اول اساس حركات فرانسويها بر نفوذهاي كارمبواز راست و
ليزارازو از چپ استوار بود و هلند نيز چشم به حركات بدون توپ 
كلايورت و برگ كمپ و دريبل هاي يوري چشم دوخته بود. دو تيم در نيمه اول 
اين ديدار بازي متعادلي را به نمايش گذاردند كه حاصل آن تساوي بدون 
گل بود. درنيمه دوم تيم هلند بر شدت حملات خود افزود و كوكو در دقيقه 
86 تير دروازه فرانسه را به لرزه درآورد تا بازي به وقت اضافي كشيده 
شود. در وقت اضافي تيم فرانسه دوبار توسط جوركائف به گل پيروزي 
نزديك شد كه هربار دروازه بان هلند با واكنشهاي سريع مانع از فروپاشي 
دروازه خود شد تا ضربات پنالتي تعيين كننده تيم پيروز اين ميدان 
باشد. در ضربات پنالتي برناردلاما دروازه بان فرانسه ضربه سيدورف را
مهار كرد تا تيمش به مرحله نيمه نهايي جام دهم صعود كند. 
بااين پيروزي تيم فرانسه درمرحله نيمه نهايي با برنده ديدار دو
تيم جمهوري چك وپرتغال ديدار خواهد كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-072</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-072</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/varze43.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ورزش</CAT>
<CAT xml:lang="en">Sport</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[27 بازيكن در اردوي تيم ملي فوتبال 
جوانان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس ورزشي: از سوي فدراسيون فوتبال 27 بازيكن براي شركت در اردوي 
تداركاتي تيم ملي جوانان ايران دعوت شدند. 
اين اردو از روز شنبه 9 تيرماه جاري در مجموعه ورزشي آزادي تهران 
برپا مي شود. 
اسامي نفرات دعوت شده به اين شرح است 
1- نيما خيرانديش، 2- عبدالحكيم فرجه، 3- جلال داستانيان، 4- حسن 
مرادي، 5- محمدرضا رشيد سيما، 6- مسعود ملايري، 7- هادي مرادخاني، 
8- رضا محمدياني، 9- عبدالحسين ميان دربندي، 10- مجيد اكبري دستجردي، 
11- رسول خطيبي، 12- لطيف جنامي، 13- مصطفي صنوبري، 14- ايوب
ارجمندي، 15- مهرداد زهري، 16- فرزاد مجيدي، 17- حامد كاويان پور، 
18- احمد حاجيان، 19- حسين كاوه، 20- عباس آقايي، 21- پيمان 
صاحبجمعي، 22- سعيد كياني، 23- مهدي اسلام فر، 24- عبدالرحيم خداجو، 
25- بابك ذوالرحمن، 26- ابوالفضل گردان، 27- سهيل كرمي. 
تيم فوتبال جوانان ايران براي شركت در مرحله نهايي مسابقات فوتبال 
قهرماني آسيا كه در كره جنوبي برگزار خواهد شد آماده مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-073</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-073</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/varze44.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ورزش</CAT>
<CAT xml:lang="en">Sport</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تيم ملي فوتبال ازبكستان هم صعود كرد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس ورزشي: تيم ملي ازبكستان با پيروزي در ديدار برگشت مقابل تيم 
ملي تاجيكستان از گروه هشتم ديدارهاي مقدماتي مسابقات فوتبال جام 
ملتهاي آسيا به مرحله نهايي اين مسابقات صعود كرد. 
اين تيم در اين ديدار كه جمعه شب در تاشكند برگزار شد بااستفاده 
از امتياز ميزباني وداوري ضعيف با نتيجه 5 برصفربر ميهمان خود
پيروز شد و راهي مرحله نهايي گرديد. 
در گروه هشتم ديدارهاي مقدماتي جام ملتهاي آسيا دو تيم تاجيكستان و
ازبكستان حضور داشتند و ديدار رفت را تيم تاجيكستان در شهر دوشنبه 
با نتيجه 4 برصفر به سود خود به پايان برده بود. 
ديدار برگشت در وقت عادي بانتيجه مساوي 4 بر صفر به سودتيم 
ازبكستان پايان يافت اما اين تيم در وقت اضافه با استفاده از قانون 
گل طلايي صاحب گل برتري شد و پيروز از ميدان بيرون رفت. 
داور اين ديدار كه قضاوت يك طرفه وي به سود ازبكهابارها ازسوي 
مقامات فوتبال تاجيكستان با اعتراض روبرو شد، از تركمنستان بود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-074</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-074</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/varze70.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ورزش</CAT>
<CAT xml:lang="en">Sport</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[فوتبال جام ملت هاي آسيا سوريه با دو گل 
بر قزاقستان غلبه كرد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس ورزشي: در چارچوب مسابقات فوتبال مقدماتي گروه هفت آسيا روز
جمعه تيم ملي فوتبال سوريه با نتيجه دو بر صفر مقابل قزاقستان به 
پيروزي رسيد. به گزارش تلويزيون قطر اين ديدار در دمشق برگزار شد. 
به اين ترتيب سوريه با اين پيروزي و از يك بازي با 3امتياز در
صدر قرار گرفت وقزاقستان با 2 بازي و سه امتيازدوم و قطر با
يك بازي و بدون امتياز در رده سوم ايستادند. 
قزاقستان هفته گذشته با نتيجه يك بر صفر در آلماتي تيم قطررا
شكست داده بود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-075</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-075</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/varze71.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ورزش</CAT>
<CAT xml:lang="en">Sport</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[چكها، حركت در زير پوسته فوتبال دارند
جشن نيم قرني كرواتها در نبردبا آلمان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. واحد رسانه هاي خارجي: روز گذشته پارتيزانهاي كرواسي پنجاه و پنجمين 
سالگرد قيام خود را عليه رژيم نازي در زمان جنگ جهاني دوم گرامي 
داشتند. اما اين جشن بسيار كم رنگ بود و تنها عده اندكي از ياران 
مارشال ژوسيپ تيتو بر سر قبر پارتيزانها حضور يافته و مزار آنها را
گلباران كردند. در سال 1941 پارتيزانهاي كمونيست در شهر سيزاك عليه 
دولت نازي كرواتها كه اوستاشي ناميده مي شدند قيام كردند اما امروز، 
تمام وقايع تاريخي كرواتها در ذهن مردم اين كشور به فراموشي سپرده 
شده است. 
امروز اغلب مردم كرواسي درمقابل تلويزيون خواهند نشست تابرگي 
جديد به دفتر تاريخ پرهياهوي اين كشور اضافه كنند. امروز، مردم 
كرواسي در جبهه ديگر، به نبرد مي پردازند110 نفر كروات در غالب تيم 
ملي فوتبال كرواسي به مصاف ژرمن ها خواهند رفت تا با شكست دادن آنها
ياد پارتيزانهاي خود را مجددا زنده كنند. از سوي ديگر هنوز هم 
تعصبهاي نازيسمي در چهره بازيكنان آلمان به چشم مي خورد و همين تعصب
باعث مي شود تا با تمام قوا به مصاف كرواتها بشتابند. 
در ويلا پارك هم غوغايي از نوع ديگر برپا خواهد شد. چك ها كه براي 
اولين بار بدون اسلوواكها در جام ملتها حضور مي يابند، مانند كرواتها
قصد رقم زدن تاريخي جديد در كشور خود را دارند. چك ها بدون هياهو
وارد اين مسابقه ها شدند و هم اكنون به يك تيم مدعي تبديل شده اند. 
امشب فوتبال ظريف پرتغال در برابر ياران دوسان اوهرين قد علم خواهند
كرد تا پرتغالي ها مجبور شوند بهترين بازي خود را در جام دهم به 
نمايش گذارند. 
در ورزشگاه اولدترافورد شهرمنچستر، آلمان در برابر كرواسي قرار
مي گيرد. اين دو تيم با دو حالت متفاوت پاي به اين ديدار مي گذارند. 
تيم آلمان با بدني خسته و كوله باري از بازيكنان مصدوم و كرواسي با
تيمي شاداب و بازيكناني با قدرت و با انگيزه. 
مربي كرواسي در آخرين ديدار تيم خود در مرحله مقدماتي به 7 تن از
بازيكنان سرشناس تيم خود استراحت داد تا آنها دچار مصدوميت نشوند كه 
اين ريسك بزرگ باعث شكست سنگين اين تيم در برابر پرتغال و رويارويي 
اين تيم با ژرمن ها شد. 
امشب سوكر، بوكسيچ و بوبان به تركيب اصلي كرواتها بازمي گردند و
تنها نگراني بلازه ويچ، مصدوميت روبرت پروسينسكي مي باشد. 
از سوي ديگر برتي فوگتس باكوله باري از بازيكنان مصدوم و محروم 
مواجه است. توماس هلمر از روز چهارشنبه به بعد قادر به دويدن نبوده 
و ممكن است به ديدار امشب نرسد. همچنين اشتفان رويتر هم جدا از ساير
بازيكنان آلمان به تمرين سبك پرداخته و توماس اشترونز هم دو اخطاره 
است. 
اريش روت مولر كمك مربي تيم آلمان كه از نزديك هر سه ديدار
كرواسي را ارزيابي كرده است مي گويد: سيستم بازي كرواسي مانند
آلمان(253)مي باشد وبازيكنان آنها از لحاظ تكنيكي در سطح 
بسيار بالايي قرار دارند. 
يورگن كلينزمن كه هنوز نتوانسته زوج مناسبي براي خود در خط حمله 
آلمان بيابد مي گويد: ما از بازي در برابر ايتاليا درس هاي بسياري 
آموختيم و مي خواهيم مانند ايتاليا در برابر كرواسي بازي كنيم. 
چكها در نبرد با پرتغال 
در آخرين ديدار مرحله يك چهارم نهايي دو تيم جمهوري چك وپرتغال 
در ورزشگاه ويلاپارك شهربيرمنگام به ديدار يكديگرمي روند چك را
مي توان دانمارك جديد جام ملتهاي اروپا ناميد. اين تيم همانند
دانمارك سال 92، به دور از جنجال و هياهو پاي به اين رقابتها نهاد و
پس از غلبه بر تيمهايي چون ايتاليا خود را به مرحله يك چهارم نهايي 
رسانده است. عاملي كه باعث موفقيت اين تيم در جام دهم شده، جو بدون 
استرس اردوي تيم اين كشور بوده است دوسان اوهرين مربي خونسرد اين 
تيم مي گويد: پرتغالي ها از ما بسيار قويتر هستند و به احتمال زياد
مغلوب آنها خواهيم شد ما براي پيروزي نياز به يك معجزه بزرگ 
داريم. 
ميروسلاوكادلچ ليبروي جمهوري چك بار ديگر به قلب خط دفاع اين تيم 
باز مي گردد اماپاول ندودهافبك تكنيكي و قدرتمند چك دواخطاره 
است و ولاديمير اسميسرجايگزين وي مي شود. اسميسر كه با بثمر رساندن 
گل سوم چك در برابر روسيه نام خود را در كتاب قهرمانان ورزش چك ثبت 
كرد، وظيفه سنگيني در ديدار امشب بر عهده خواهد داشت. 
پرتغال هم پس از پيروزي پر گل در برابر كرواسي و با روحيه اي عالي 
به مصاف چك مي آيد. اوليويرا بار ديگر از روش كلاسيك(244)بهره 
خواهد بردكه در آن ژائوپينتو وساپينتو در خط حمله از پاسهاي 
لوئيس فيگو، روي كوستا، پائولوسوسا بهره مند خواهند شد. مربي تيم 
پرتغال ممكن است تادومينگوئز بهترين گلزن فوتبال پرتغال را در
فصل گذشته به تركيب اصلي تيم خود اضافه كند تا با قدرتي دوچندان به 
مصاف حريف اروپاي شرقي خود برود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-076</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-076</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/varze72.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ورزش</CAT>
<CAT xml:lang="en">Sport</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[عصر ورزش در راديو يك ساله شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس ورزشي: راديو با پوشش فراگيري كه در جهان دارد بالطبع داراي 
جذابيتي ويژه در ميان رسانه هاي گروهي است در جهان ورزش نيز راديو
از دورترين نقطه جهان با علاقمندانش ارتباط برقرار مي كند و آخرين 
تحولات عالم ورزش را به اطلاع آنها مي رساند. در كشور ما نيز راديو
پوشش همگاني نسبت به تحولات جاري ورزش دارد كه از ميان تمامي اين 
برنامه هاعصر ورزش در راديو از آن دسته برنامه هايي است كه همه روز
از ساعت 10/17 تا 30/17 برنامه اي جذاب و شنيدني با اجراي جواد طبسي 
نژاد براي علاقمندانش تهيه مي كند. اين برنامه كه به وسيله گروه ورزش 
و تفريحات شبكه سراسري صداي جمهوري اسلامي ايران تهيه مي شود يكمين 
سال فعاليت خود را پشت سر گذاشته است. 
يكمين سال تولد اين برنامه رابه تهيه كنندگان آن تبريك گفته و
براي آنها در سال جاري آرزوي توفيق مي كنيم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-077</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-077</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/varze98.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ورزش</CAT>
<CAT xml:lang="en">Sport</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سرمربي و مربيان تيم دو و ميداني جوانان 
ايران منصوب شدند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. سرويس ورزشي: طي حكمي از سوي علي كفاشيان رئيس فدراسيون دو و
ميداني، تيمور غياثي به عنوان سرمربي تيم دووميداني جوانان ايران 
در كليه مواد منصوب شد. 
به گزارش روابط عمومي فدراسيون دووميداني، همچنين يازده نفر ديگر
به عنوان مربيان تيم جوانان منصوب شدندتا كار آماده سازي اين 
تيم رابراي شركت در رقابتهاي جوانان آسيا انجام دهند اين مربيان 
عبارتنداز: بيژن شاد مهر و بهنام زارع(دوهاي بامانع)، ابراهيم 
نوح نژاد- قاسمعلي فيروزي و نيماخواجوي(پرتابها)، رضا انتظاري و
مرتضي محمدي(دوهاي سرعت)، هاشم قربانقلي و احمد گودرزي(دوهاي 
استقامت)، غلامرضا اميني و محمود شوقيان(پرشها).]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-750403-078</DOCID>
<DOCNO>HAM2-750403-078</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1375/750403/varze99.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 3 تير 1375، 23 ژوئن 1996، سال چهارم، شماره 1000</ISSUE>
<DATE calender="Western">1996-06-23</DATE>
<DATE calender="Persian">1375/04/03</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ورزش</CAT>
<CAT xml:lang="en">Sport</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[انگليس 4- اسپانيا 2(در ضربات پنالتي)]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[. گلها: آلن شيرر، ديويدپلات، استوارت پيرس، پل گاسكوين براي انگليس و
آمورو بل سويه براي اسپانيا. 
. اخطاري ها: آبلاردو، بل سويه، آلفونسو از اسپانيا. 
. داور: مارك باتا از اسپانيا. 
. تماشاگر74447 نفر
تيم انگليس تنها با يك تغييرنسبت به ديدار قبلي خود پاي به اين 
ديدار گذاشت ديويدپلات، كاپيتان انگليس در ميانه ميدان جانشين 
پل اينس دو اخطاره شده بود. 
اسپانيا هم بل سويه را در دفاع راست و ساليناس را در خط حمله قرار
داده بود تا بر قدرت تهاجمي اش افزوده شود. 
تيم انگليس با حمايت بيش ازهفتاد هزار تماشاگر بازي رابسيار
سريع آغاز كرد و بارهابا نفوذهاي مك مانامان و نويل خط دفاعي 
اسپانيا را به خطر انداخت. پس از دقيقه 20، تيم اسپانيا تغيير شيوه 
داد و سرگئي به خط مياني پيوست تااين تيم دوباردر دقايق 23 و 35
به گل دست يابد كه هردوبار داور بازي اين گلها را به دليل آفسايد
بودن مردود اعلام كرد. 
در نيمه دوم مك مانامان آزادي عمل بيشتري پيدا كرد تاانگليس 
روانتر به بازي ادامه دهد. 
در اين نيمه هم تيم انگليس مي توانست صاحب يك ضربه پنالتي شود اما
داور اسپانيايي به راحتي از كنار اين صحنه گذشت تا ديدار اين دو
تيم پس از 90 دقيقه تلاش با نتيجه مساوي بدون گل به پايان برسد و
بازي به وقت اضافي كشيده شود. 
در وقت اضافي تيم انگليس دچار افت شديد بدني شد اما اسپانيا هرگز
نتوانست از ضعف بازيكنان ميزبان بهره لازم را ببرد و كار به ضربات 
پنالتي كشيد. 
در ضربات پنالتي آلن شيرر، ديويد پلات، استوارت پيرس وپل گاسكوين 
براي انگليس گلزني كردند اما ضربه هيرو كاپيتان اسپانيا به تير
دروازه برخورد كرد و سيمن ضربه نادال را مهار كرد تا انگليس خود را
در مرحله نيمه نهايي ببيند. 
شرح عكس 
هر چه بازيها به مرحله حساس نزديكتر مي شود، نقش دروازه بانان 
مهم تر مي شود و زمانيكه بازيها براي تعيين تيم برنده به وقت اضافي و
ضربات پنالتي مي روند، نقش دروازه بانان حياتي تر مي گردد. ديويد سمن 
دروازه بان تيم ملي انگليس پس از مهار ضربه پنالتي مك آليستر كاپيتان 
اسكاتلند اين بار در لحظاتي حساس توانست ضربه پنالتي نادال را مهار
كند تا انگليس به نيمه نهايي راه يابد.]]>
</TEXT>
</DOC>
</HAMSHAHRI2>
