1	۰۰۰) ریال تا چهل میلیون (۴۰.
2	۰۰۰) ریال یا هر دو مجازات محکوم خواهد شد.
3	۰۱:۱۵ نیویورک تایمز نوشته است که اگر کلینتون طبق انتظارات رأی بیاورد و ایالت‌های مورد مناقشه راهم ببرد، پیروزی‌اش تا ساعت ۵:۳۰ به وقت تهران (۹ شب به وقت محلی) مسجل می‌شود.
4	۰۱ درصد مردم دموکراسی پارلمانی است و برای ۴۹.
5	۰۲:۱۰ نشریه اسلیت (Slate) آمریکا با همکاری یک شرکت خصوصی داده پژوهی، برای نخستین بار پیش از بسته شدن حوزه های رای گیری آمار برخی از حوزه های انتخابات ریاست جمهوری امریکا را منتشر کرده است.
6	۰۳ درصد از خانوارهای ساوجبلاغی، ۱۵.
7	۰۳ درصد است که نسبت به دیگر شهرستان های استان بیشتر ارزیابی می شود.
8	۰۳ درصد خانوارهای ساوجبلاغی در سرشماری اینترنتی تا روز سه شنبه بیستم مهرماه خبر داد.
9	۰۴:۰۰ در ایالت ویرجینیای غربی که ۵ رای الکترال کالج دارد ترامپ موفق به شسکست کلینتون شد.
10	۰۴:۰۹ در تمام ایالاتی که نتایج اولیه آن‌ها اعلام شده از جمله ایالت‌های ویرجینیا، کارولینای جنوبی و شمالی، جورجیا و فلوریدا، به جز ورمونت، ترامپ پیشتاز است.
11	۰۴:۲۱ دونالد ترامپ در کارولینای جنوبی نیز پیروز شد.
12	۰۴:۳۰ در ایالت نیوجرسی هیلاری کلینتون پیروز شد.
13	۰۴:۳۲ در ایالت‌های ماساچوست با ۱۱ رای الکترال، رودآیلند با ۴ رای الکترال، دِلِور با سه رای الکترال، مریلند با ۱۰ رای، واشنگتن با ۳ رای و ایلینویز با ۲۰ رای الکترال هیلاری کلینتون به پیروزی دست یافت.
14	۰۴:۳۳ در ایالتهای تنسی با ۱۱ رای الکترال، می سی سی پی با ۶ رای الکترال و اوکلاهاما با ۷ رای الکترال دونالد ترامپ پیروز شد.
15	۰۴ متر موفق شد رکورد شخصی خود را بهبود بخشیده و پس از کلودینی باتیستا دو ساندوس برزیلی در جایگاه دوم قرار بگیرد.
16	۰۴ میلیارد دلار شود.
17	۰۵:۰۴ با اعلام نتایج انتخابات مجلس نمایندگان، جمهوری‌خواهان اکثریت در این مجلس را حفظ کردند.
18	۰۵:۳۴ دونالد ترامپ ایالت کلیدی تگزاس را با ۳۸ رای الکترال از آن خود کرد.
19	٠۶ درصد بوده است.
20	۰۶ درصد بوده است.
21	۰۷:۰۶ در ایالت ویرجینیا با ۱۳ رای الکترال، هیلاری کلینتون موفق شد دونالد ترامپ را شکست دهد.
22	۰۷:۱۴ نامزد دموکراتها موفق شد در ایالت کلرادو دونالد ترامپ را شکست دهد.
23	۰۷:۲۲ دونالد ترامپ موفق شد آرای ایالت مهم و حساس فلوریدا را از آن خود کند.
24	۰۷:۳۰ دونالد ترامپ موفق شد در آیداهو پیروز انتخابات شود.
25	۰۷:۳۱ هیلاری کلینتون موفق شد در ایالت مهم کالیفرنیا و همچنین ایالت هاوایی پیروز شود.
26	۰۷:۳۶ در ایالت واشنگتن نامزد دموکرات‌ها موفق شد ۱۲ رای الکترال را به خود اختصاص دهد.
27	۰۷:۳۹ در ایالت اورگون، هیلاری کلینتون موفق شد پیروز شود و ۷ رای الکترال این ایالت را به خود اختصاص دهد.
28	۰۷ دلار برای هر بشکه رسیده است.
29	۰۸:۰۳ دونالد ترامپ موفق شد در ایالت ویسکانسین که ۱۰ رای الکترال دارد پیروز شود.
30	۰۸:۰۴ نامزد جمهوریخواهان در ایالت آیوا نیز بر کلینتون فائق آمد.
31	۰۸:۰۷ دونالد ترامپ در ایالت ویرجینیا نیز پیروز شد.
32	۰۸ بوده و در سال ۲۰۱۷ میلادی ۵۷.
33	۰۹ دلار کاهش داشته و به ۴۱.
34	۰۹ گرم است که میوه ای با کمترین میزان شیرینی تلقی می شود.
35	۰ است که درصد افزایش آنها نسبت به سال قبل برابر با ۲۶.
36	۰ درصد) به تلویزیون دیجیتال زمینی دسترسی دارند.
37	۰ درصد بوده است.
38	۰ درصد) حداقل به اینترنت پرسرعت سیار دسترسی داشته‌اند.
39	۰" (که بالاتر ذکرش رفت)، تاکید می کند که مقابله با نفوذ روسیه و چین در محور این سیاستها باقی خواهد بود.
40	۰" که در ماه ژانویه سال جاری از سوی یوجین رومر، ریچارد سکلسکی و پال استرونسکی در سایت بنیاد کارنگی برای صلح بین‌المللی منتشر شد، سیاست آمریکا در قبال آسیای میانه بعد از فروپاشی شوروی سه مرحله را در بر می گیرد.
41	۰ میلیون خانوار (۵۱.
42	۰ میلیون خانوار (۹۸.
43	۱۰۰ بانوی برتر کارآفرین سال را معرفی کردیم.
44	۱۰۰ تحریمی که برداشته اید را فهرست کنید تا مردم خوشحال شوند!
45	۱۰۰در‌صد بهتر بود، اما همان‌طور‌ که گفتم، فیلم‌های دیگری برای این شهید بزرگوار ساخته شده‌است، ولی اینکه به‌طور گسترده از همان ابتدا تا شهادت باشد، شاید هیچ‌گاه نبوده‌است.
46	۱۰۰روز پس از کشف جسد یک راننده تاکسی در صندوق عقب خودرویش در مشهد، پرده از راز این جنایت کنار رفت.
47	۱۰۰ گرم سیرابی ۱۳۰ کالری دارد و نسبت به آجیل و قند کالری آن کمتر بوده بنابراین مصرف آن مناسب است.
48	۱۰۶ میلیون بشکه در روز رسیده است.
49	۱۰۸ سال است که کشور ما روی نفت سرمایه گذاری کرده است و از آن طرف نیازی که داریم با توجه به مخازن کشف شده کشورمان، ۳۹۸ عدد است که از ۱۶۳ مخزن استفاده می کنیم.
50	۱۰) آدم "حقیقتا خوبی" است.
51	۱۰ آغاز گفتگوهای فراگیر ملی.
52	۱۰ـآیا در شهر رمضان ما را با (شهادت) بهترین مردم اندوهناک و رنجیده خاطر نمودید؟
53	۱۰- از سرتان محافظت کنید.
54	۱۰- این حقیقت را قرآن به وضوح بیان کرده است که تأویل "متشابهات" قرآنی را فقط خدا می‌داند و راسخون درعلم، با فروتنی تمام در برابر اقیانوسی از مجهولات، با قطره علمی که دارند، اعتراف به نادانی و تمنّای رحمت ربوبی برای محفوظ ماندن از لغزش معرفتی می‌نمایند (آل عمران۷).
55	۱۰ بار این کار را انجام دهند.
56	۱۰- به کتابی که از مجموعۀ «توضیح» ها به «مسئله» ها تدوین می شود، می گویند «توضیح المسائل» که «توضیح المشکلات» هم می توان گفت و «مشکلی» ندارد.
57	١٠ تا ١٢سال از تاریخ این سرزمین تحت تأثیر هویت تازه‌ای است.
58	۱۰ چاه به ما می دادند ما ۱۰ دکل برای کشور زیر بار می بردیم.
59	۱۰ خوراکی طبیعی برای کاهش وزن سریع!
60	۱۰-درخواست از اسرائیل برای قبول اجرای طرح بازسازی راه باب المغاربه توسط اوقاف اردن.
61	۱۰دقیقه امشب، زن جوانی به قصد خودکشی خود را در مسیر مترو کرج به روی ریل انداخت.
62	۱۰ دلار، به پایین ترین حد در طی ۲۰ سال گذشته رسید، اما طی ماه های اخیر بهای نفت رشد قابل ملاحظه ای كرده است.
63	۱۰ راز محبوبیت «شهرزاد»
64	۱۰ را صاف به تدریج افزایش ابر در نواحی شمالی و شرقی رگبار و رعد و برق، گاهی وزش باد نسبتا شدید و غبار آلود اعلام کرده بود.
65	۱۰- راه آهن، ملوان و استقلال اهواز سقوط کردند.
66	۱۰ روز پس از اثر قرارداد یعنی زمانی که قرارداد کاملا منعقد، اجرایی و تعهد‌آور برای کشور شده و کار از کار گذشته است!
67	۱۰ روز پیش یک دختر نوجوان در ریودوژانیرو میزبان بازی های المپیک امسال به خانه دوست پسرش رفت و آنجا بود که به ادعای این دختر، ۳۳ نفر به او تجاوز کردند.
68	١٠‌سال از عمر این طرح می‌گذرد ولی عملا نظام سلامت کشور تاکنون هیچ بهره‌ای از این طرح نبرده است.
69	۱۰سال است داریم داد می‌زنیم مدیریت شهری یک سامانه اطلاعاتی درست کند.
70	۱۰سال زندگی با مشت و لگد!
71	۱۰سال قبل گرفتار بیماری لاعلاجی شدم.
72	۱۰- ساماندهی نظام مشاوره‌ای و آموزش قبل، حین و پس از تشکیل خانواده و تسهیل دسترسی به آن بر اساس مبانی اسلامی ـ ایرانی در جهت استحکام خانواده.
73	۱۰- شرکت کنندگان در کنفرانس با بیان اینکه جریانات تروریستی تکفیری حاصل عقب ماندگی فرهنگی جهان اسلام است که ناشی از سقوط مسلمانان در مقابل تهاجم استعمار می‫باشد بر لزوم از سرگیری روند فرهنگ و تمدن نوین اسلامی بعنوان بهترین راه نابودی اینگونه پدیده‫های انحرافی تاکید نمودند.
74	١٠- طرفداران این کار می گویند هر چه که زمانی داستانی تخیلی بوده بعدا محقق شده، بنابراین این اتفاق هم خواهد افتاد، هر چند در آینده دور.
75	۱۰ ظرف گلی سالم نیز تنها چند متر دورتر پیدا شده‌اند.
76	۱۰قسمت را نوشتم و ساخت آن را با دست خالی در خانه‌ام آغاز کردم؛ یعنی محل زندگی‌ام، تبدیل به استودیو شد و همان‌جا فیلم‌برداری می‌کردم.
77	۱۰٫ کسی که وطنش ایران را دوست دارد یعنی؛
78	، ۱۰گام برای تجاری سازی شرکت های دانش بنیان کشاورزی، یک تغییر رادیکال در انتظار تمامی صنایع جهان، پیامد تغییر رفتار مصرف کننده ایرانی برای کسب وکارها، نقش تکنولوژی های جدید در کاهش قیمت مسکن، تاثیر فناوری نانو برکشاورزی ایران از دیگر مطالب این شماره همشهری اقتصاد است.
79	۱۰ مرداد ۱۳۹۵- حکم قضایی توقف عملیات تخریب درست پس از این که عملیات تخریب به پایان رسیده صادر می‌شود.
80	۱۰- مغز انسان آن‌طور هم که تصور می‌شود کامل نیست؛ نمونه‌های زیادی از انسان‌های کندذهن دیده‌ می‌شوند که مغز آن‌ها همه چیز را دور از واقعیت درک می‌کند!
81	‌10نارنجکی را که به تنش بسته بود، باز می‌کند تا سبک شود؛ «‌از شدت خون‌ریزی بی‌هوش شدم و دوباره به هوش آمدم.
82	۱۰ نفر از عناصر داعش در عملیات نیروهای عراقی در شمال شرقی بعقوبه کشته و زخمی شده و یک پایگاه آنها منهدم گردید.
83	۱۰ نفر از کسانی که در دور دوم به مجلس راه یافته‌اند در هیچ یک از دو لیست "امید" یا "ائتلاف اصولگرایان" نبوده‌اند.
84	۱۰ هزار تومان هم می‌دادند که پول خوبی بود.
85	۱۱۰۰ روز از عمر دولت گذشت؛ چه نمره‌ای به دولت می‌دهید؟
86	۱۱۰ عضو از ۱۲۷ نماینده مجلس لبنان از نخست وزیری سعد حریری حمایت کرده بودند.
87	۱۱۱ و طول جغرافیایی ۵۵.
88	۱۱:۳۹ آتش‌گرفتن یک آب‌گرم‌کن در یک واحد مسکونی در خیابان شهید کامیاب به سامانه تلفنی۱۲۵‌ اعلام شد.
89	١١٧هزار واحد اصلا مشتری ندارند.
90	۱۱-اردوغان چه معامله ای با پوتین انجام داده است؟
91	١١-بازدید از کارخانه‌ها باعث افزایش دانش و سواد اقتصادی خواهد شد.
92	۱۱ـ (با شهادت) کسى که پس از پیغمبر صلى الله علیه و آله بهترین مردم بود یعنى حضرت ابو الحسن که بهترین شایستگان و صلحاء بود.
93	۱۱- برای قهرمانی، گل زدن کفایت نمی‌کند.
94	۱۱ خرداد ۹۰ روز تشیع جنازه سحابی تعیین شد.
95	۱۱- زنان بدحجاب یا بی حجاب حق اللّه را ضایع کرده اند که گناهشان البته آثار منفی اجتماعی نیز دارد.
96	۱۱سال است هیچ داد و ستدی انجام نداده‌ام.
97	۱۱ سپتامبر برای القاعده این قدر موفقیت‌آمیز نبود که واکنش غلط بوش برای آنها موفقیت‌آمیز بود.
98	۱-۱- شاخص قیمت تولید کننده بخش کشاورزی در سال‌های ۱۳۹۱، ۱۳۹۲، ۱۳۹۳، ۱۳۹۴ و ۱۳۹۴ به ترتیب برابر ۱۴۶.
99	۱۱- طی سالیانی که به تدریج پرداخت‌های غیرمتعارف در برخی دستگاه‌ها شکل گرفته است، هیچ‌یک از نهادهای نظارتی درون و برون قوه‌ای حساسیت کافی در این زمینه به خرج نداده‌اند.
100	۱۱-محکومیت شدید ادامه ممانعت اسرائیل از ورود هیأت کارشناسان یونسکو به شهر قدس توسط.
101	۱۱ مرداد ۱۳۹۵- خبر تخریب در رسانه‌ها منتشر می‌شود.
102	۱۱ می ۱۸۱۲ در راه پارلمان بود برای شرکت در جلسه هیئت تحقیق در مورد شورش در شهرهای صنعتی شمال انگلستان.
103	۱۱) نظرات جنجال‌برانگیز زیادی درباره زنان داشته است.
104	۱۱ وزیر در ۳۸ سال گذشته بر مسند این وزارتخانه نشسته اند که هر یک به نوعی درگیر چنین مسائلی بوده اند تا جایی که برخی ناچار به استعفا و برخی از سوی روسای جمهور وقت، برکنار شده‌اند.
105	۱۲۰تانک زرهی دجله، ۶۰نفربر و ۶۰۰خودرو دیگر، حدود ۵۰۰۰ پیکارجو و همین تعداد پشتیبانی و تدارکچی و طرح رسیدن به تهران، خیلی احمقانه و ساده‌لوحانه بود و٧٠درصد انهدام بازدهی این عملیات بود.
106	۱۲۰ سکه طلا برای ورزشکار بی مدال المپیک!
107	۱۲۰ کارمند دارند که بر اساس اطلاعات منتشر شده در لینکدین چند نفر آنها کارمندان سابق واحد ۸۲۰۰ هستند.
108	۱۲۱ سال از ابداع ورزش والیبال در ماساچوست آمریکا می‌گذرد.
109	۱۲:۳۲ نیز یک دستگاه خودروی سواری پژو۲۰۶ در سی‌متری دوم خیابان احمد‌آباد طعمه آتش شد که جزئیات آن در بالای صفحه آمده‌است.
110	۱۲:۵۴ آتش‌گرفتن آب‌گرم‌کن یک واحد مسکونی در خیابان قرنی به سامانه تلفنی۱۲۵ اعلام شد.
111	۱۲۵ دانشمند برجسته جهان با انتشار نامه‌ای خواهان آن شده‌اند که به دلیل شیوع ویروس زیکا، المپیک ریودوژانیرو به تعویق بیفتد یا به جای دیگری منتقل شود.
112	۱۲۶ نفر بر اثر فشار جمعیت هراسان و خشمگین زیر دست و پا کشته شدند.
113	۱۲۸ تن تولید محصولات کشاورزی و غذایی داشتیم.
114	۱۲ـ بهره‌گیری از فناوری‌های نوین در جهت حداکثرسازی شفافیت، سرعت و سلامت در اخذ و شمارش آراء و اعلام نتایج.
115	۱۲- پرویز مظلومی سرمربی استقلال بعد از تساوی مقابل صبا باتری که منجر به کسب سهیمه آسیایی برای آبی‌ها شد، گفت: «خوشحال شدم حالا که ما قهرمان نشدیم، تیم همنام ما فاتح لیگ شد».
116	۱۲) ترامپ در یکی از اظهارنظرهایش گفته بود که ۳۰ سالگی "سن مطلوب" زنان است و زنان را باید در ۳۵ سالگی "کنار گذاشت."
117	۱۲تیر، مستقیم به من اصابت کرد و تیری که به سرم خورد، مرا از پا انداخت اما هنوز زنده بودم و به لطف الهی گاهی می‌توانستم چشم‌هایم را باز کنم.
118	۱۲ ثانیه در جایگاه چهارم ایستاد.
119	۱۲ ثانیه در جایگاه سوم بایستد وصاحب مدال برنز شود.
120	۱۲-چرا دادگاه قانون اساسی از تعطیل کردن حزب عدالت و توسعه در سال ۲۰۰۸ میلادی خودداری کرد؟
121	۱۲- حمایت از عزت و کرامت همسری، نقش مادری و خانه‌داری زنان و نقش پدری و اقتصادی مردان و مسؤولیت تربیتی و معنوی زنان و مردان و توانمندسازی اعضای خانواده در مسؤولیت پذیری، تعاملات خانوادگی و ایفاء نقش و رسالت خود.
122	۱۲ درصد است گفت: سهم ایران از بازار روسیه بسیار ناچیز است.
123	۱۲- در هنگام سحری از نوشیدن چای خودداری شود زیرا مدر بوده و دفع آب بدن را زیاد می کند و موجب تشنگی می شود.
124	«12روز است که چشم به جاده دوخته‌ایم و گام‌به‌گام 500‌کیلومتر را می‌شماریم و «رضا‌جان»‌گویان، در حرکتیم تا به پابوسی‌اش برسیم.
125	۱۲ سال از که خیریه امدادگران عاشورا را درست کردیم که هم اکنون در ۲۵ استان کشور راه‌اندازی شده است و مخصوص بیماران سرطانی و صعب الاعلاج است.
126	١٢‌سال است که ازدواج کرده و ثمره این ازدواج ملیسای ٧ ساله است: «چند‌سال پیش در یکی از همان دعواهای همیشگی کنترلم را از دست دادم و برخورد خیلی بدی با زنم کردم.
127	۱۲سال به همین منوال گذشت.
128	۱۲سال زندگی ما به چشم‌انتظاری گذشت تا اینکه یک روز، زنگ در خانه‌مان به صدا درآمد.
129	۱۲ سالم بود که اولین نظریه را دادم که مورد توجه معلمم قرار گرفت.
130	۱۲سالم بود که یک مار شاخ‌دار را گرفتم.
131	۱-۲- شاخص قیمت تولیدکننده بخش معدن در سال‌های ۱۳۹۱، ۱۳۹۲، ۱۳۹۳ به ترتیب برابر با ۱۲۳.
132	۱۲ عضو ارتش مصر در حمله مردان مسلح به یک ایست بازرسی در منطقه صحرای سینا کشته شده‌اند.
133	۱۲غرفه هم در سوله برای کارهای فرهنگی آماده شده است.»
134	۱۲- قانون نیز مرتکب بی حجابی را به ده روز تا دو ماه یا پنج هزار تا پنجاه هزار تومان جریمه نقدی محکوم می¬کند.
135	١٢ کشتی نفت و میعانات به بابک زنجانی تحویل می‌دهند و سررسید آخرین چکی هم که از او می‌گیرند، پایان سال ٢٠١٢ میلادی بوده است و هیچ تضمین بانکی‌ای هم از او گرفته نمی‌شود.
136	۱۲ مارس ۲۰۰۱، شاهزاده الکساندر که فقط تابعیت بریتانیایی داشت، طی مراسمی تابعیت یوگوسلاوش را پس گرفت – کجا؟
137	۱۲ ماه دیگر رئیس جمهور ایران حسن روحانی بار دیگر برابر رای مردم قرار می گیرد تا برای یک دور چهار ساله دیگر سکان هدایت دولت را در اختیار داشته باشد.
138	۱۲ ماهی که ما همگی موفق شدیم با وجود مشکلات فراوان مانند اغلب کشور های پیشرفته دنیا برنامه ای سالانه چاپ کرده و آنرا عملی کنیم.
139	۱۲ متر را به نام خود ثبت کرد.
140	۱۲ متر را به نام خود ثبت کرد و در تلاش سوم توانست دیسک را ۴۳.
141	۱۲ متر و در تلاش سوم نیز دیسک را ۴۳.
142	۱۲ مرداد۱۳۹۵- میراث فرهنگی میبد از پایان کار پژوهش و مستندسازی منطقه خبر می‌دهد.
143	۱۲ـموقعیکه امامه (دختر على علیه السلام) پدرش را از دست داد (غم و اندوه او) گیسوى مرا سفید کرد و اندوهم را طولانى نمود.
144	۱۲ نفر از ٣٠ عضو این باند آن زمان به اعدام محکوم شدند اما در جریان تحقیقات مشخص شد مغز متفکر «دیوار چین» مجرمی سابقه‌دار به نام عشقعلی است که هنوز دستگیر نشده بود.
145	۱۳۷۹- بقعه شیخ محمد به عنوان میراث ملی ثبت می‌شود.
146	۱۳۷ سال پیش فرانسوی ها این کانال را راه انداختند اما خیلی زود بریتانیایی‌ها بودند که کنترلش را در دست گرفتند.
147	١٣٨٩ یک سال بعداز فتنه و درست زمانی که جناح جهانی ضدانقلاب اسلامی بیشترین تبلیغاتش را به دروغ‌گویی، دروغ‌بودن، قلابی‌بودن، تقلبی‌بودن، تقلب‌شدن، تقلب‌کردن و واژه‌هایی از این دست استوار کرده بود و زمینه اصلی جدایی شاید این بود: «من ایران، دروغ می‌گویم پس هستم».
148	۱۳۸ داوطلب نمایندگی مجلس اما برای کسب ۶۹ کرسی باقیمانده در ۲۱ استان به مرحله دوم انتخابات راه یافتند.
149	۱۳۹۰- اداره اوقاف شهرستان میبد با ارسال درخواستی به اداره کل میراث فرهنگی استان یزد خواستار طرحی برای مرمت و توسعه بقعه شیخ محمد می‌شود.
150	«۱۳ آبان» آخرین روز ثبت‌نام لاتاری آمریکا!
151	۱۳) او سال گذشته پس از آن که یک زوج مسلمان در جریان عملیاتی ۱۴ نفر را در یک مرکز نگهداری معلولان در سن برناردینو کشتند، خواستار آن شد که از ورود مسلمانان به آمریکا جلوگیری شود.
152	۱۳- این تماشاگران را تشویق کنید.
153	۱۳- پیشگیری از آسیب‌های اجتماعی و عوامل تزلزل نهاد خانواده بویژه موضوع طلاق و جبران آسیب‌های ناشی از آن با شناسایی مستمر عوامل طلاق و فروپاشی خانواده و فرهنگ‌سازی کراهت طلاق.
154	۱۳ـ تعیین ساز وکار لازم برای حسن اجرای وظایف نمایندگی، رعایت قسم‌نامه، جلوگیری از سوءاستفاده مالی، اقتصادی و اخلاقی و انجام اقدامات لازم در صورت زوال یا کشف فقدان شرایط نمایندگی مجلس در منتخبان.
155	۱۳ تیم به دنبال کسب سهمیه؛
156	۱۳ درجه سانتی گراد برای هر ده سال افزایش یافته است.
157	۱۳درصد و با تنفس یک‌ساله.
158	۱۳ سال است که شایسته گل، از این قبرها محافظت می‌کند.
159	۱-۳- شاخص قیمت تولیدکننده بخش صنعت (ساخت) در سال‌های ۱۳۹۱، ۱۳۹۲ و ۱۳۹۳ به ترتیب برابر با ۱۲۹.
160	۱۳- شرکت کنندگان در کنفرانس پیشنهاد دادند تا با تشکیل سازمانی تحت عنوان «سازمان جهانی فرهنگ و تمدن نوین اسلامی» آن را مسئول ترویج افکار فرهنگی آینده امت اسلامی بدانند.
161	۱۳ شهریور، سوم سپتامبر، منابع رسمی ایرانی و روسی اعلام کردند که ناوهای موشک‌انداز روسیه در بندرانزلی ایران پهلو می‌گیرند.
162	۱۳ عضو هیأت علمی استادیار به بالا، ۹۰ همکار کارشناسی ارشد حقوقی، ۷۳ همکار حقوقی در مقطع کارشناسی با دفتر حقوقی دانشگاه آزاد همکاری می‌کنند و ۱۵ واحد دانشگاه دارای مدیریت حقوقی است.
163	۱۳ فروردین در تقویم ایرانی با عنوان روز طبیعت نام گذاری شده است؛ آخرین روز از تعطیلات نوروزی با حضور مردم اصفهان در طبیعت برگزار شد.
164	۱۳ فروردین در تقویم ایرانی با عنوان روز طبیعت نام گذاری شده است؛ آخرین روز از تعطیلات نوروزی با حضور مردم بجنورد در طبیعت برگزار شد.
165	۱۳ فروردین در تقویم ایرانی با عنوان روز طبیعت نام گذاری شده است؛ آخرین روز از تعطیلات نوروزی با حضور مردم تهران در طبیعت برگزار شد.
166	۱۳ فروردین در تقویم ایرانی با عنوان روز طبیعت نام گذاری شده است؛ آخرین روز از تعطیلات نوروزی با حضور مردم سیرجان استان کرمان در طبیعت برگزار شد.
167	۱۳ معترض دیگر در حالی پلاکاردهایشان را در دست داشتند، در استخر مقابل پارلمان استرالیا در کانبرا با ریختن مواد رنگی، آب را به رنگ قرمز (به عنوان نمادی از خون) درآوردند.
168	۱۳‌موسسه برای توسعه روابط برخلاف هنجارهای اسلامی در ابعاد جنسی برای کشورمان طراحی و تاسیس شده است.
169	۱۳ میلیون دانش‌آموز در کشور وجود دارند و با توجه به جامعه‌پذیر بودن و ارتباط این قشر با جامعه مرتبط، تقریبا نیمی از جامعه ایران را دانش‌آموزان و خانواده‌های آن‌ها تشکیل می‌دهند.
170	۱۳میلیون کودک و تیراژ هزارتایی کتاب!
171	١٣ نفر باقی‌مانده هم در بخش هستند و هشت نفر در آی.
172	۱۳ هزار پناهجویی که اینجا چادر زده اند، از دریا آمده اند و خیلی هاشان با مرگ ملاقات کرده اند.
173	۱۳ هزار تن از کتب درسی را کنار گذاشته و از بین می‌برند.
174	۱۳ یا ۱۴ سالم بود.
175	۱۴۰۰ سال پس از قیام کربلا؛ غیر مسلمانان از حسین(ع) چه می‌گویند؟
176	۱۴۰ اپلیکیشن دیگر هم در رده "پرخطر" قرار گرفتند.
177	۱۴۵المان نوروزی در سطح شهر نصب شد؛
178	۱۴۸ بازی ملی نکونام، رکورد بیشترین تعداد بازی ملی در فوتبال ایران است.
179	۱۴ اوت ۲۰۱۶ شصت سال از مرگ برتولت برشت٬ شاعر و نمایش‌نامه‌نویس مشهور آلمانی می‌گذرد.
180	۱۴ تا ۲۰ نوامبر با هدف افزایش آگاهی از میکروارگانیسم های مقاوم به آنتی بیوتیک و تشویق برای اتخاذ بهترین شیوه مقابله با این معضل در میان عموم مردم، کارکنان حوزه بهداشت و سیاست گذاران، هفته جهانی آگاهی در مورد آنتی بیوتیک نامیده شده است.
181	۱۴ـ ثبات نسبی قوانین انتخابات در چارچوب سیاست‌های کلی و تغییر ندادن آن برای مدت معتنابه، مگر به ضرورت و با تصویب تغییرات با رأی حداقل دوسوم نمایندگان مجلس شورای اسلامی.
182	۱۴- حمایت حقوقی، اقتصادی و فرهنگی از خانواده‌های با سرپرستی زنان و تشویق و تسهیل ازدواج آنان.
183	۱۴ خرداد سال ۹۵ آزمون مهمی برای کسانی بود که در این سال‌ها ادعای ولایتمداری داشتند اما دیدیم که برخلاف نظر صریح مقام معظم رهبری، بازهم تلاش کردند سخنرانی سیدحسن خمینی را برهم بزنند.
184	۱۴) در تاریخ اول اردیبهشت ۹۵ (۲۰ آوریل ۲۰۱۶)، دیوان عالی آمریکا، ایراد قانون اساسی وکلای بانک مرکزی جمهوری اسلامی ایران در مورد تعیین مصداق توسط کنگره را وارد ندانست و رأی های قبلی را تأیید کرد.
185	۱۴ درصد نیز فساد، ۱۰ درصد از اقتصاد خراب و حدود ۹ درصد نیز از ناکارای دولت شکایت دارند.
186	۱۴ زن در این انتخابات پارلمانی کاندیدا شده‌ بودند.
187	۱۴ سال از عمر حضرت عبّاس (ع) در کنار حضرت علی (ع) گذشت، دورانی که حضرت علی (ع) با دشمنان درگیر بود.
188	١٤ سال پس از سقوط طالبان و ادامه جنگ علیه این گروه هنوز هم مردم برای تبرّک از مقبره ی تعدادی از جنگجویان طالبان و القاعده در مرکز این استان دیدن می کنند.
189	۱۴سال مرا با همین پادردم روی ویلچر به کربلا می‌برد و من هم هر سال وصیت‌نامه می‌نوشتم که برنگردم اما توفیق نداشتم.
190	۱-۴- شاخص قیمت تولیدکننده بخش انرژی ـ برق در سال‌های ۱۳۹۱، ۱۳۹۲ و ۱۳۹۳ به ترتیب برابر با ۱۲۰.
191	١۴فروردین به اهواز رسیدیم.
192	۱۴ قمر دیگر هم کشف شده که هنوز به طور رسمی نام‌گذاری نشده‌اند.
193	۱۴- لبخند دیروز پاداش اشک ۱۶ ساله بود!
194	۱۴ مترمربع رسیده است.
195	۱۴مدال جهانی، آسیایی و بین‌المللی کسب نمودم و در تمام جایگاه‌های ورزش ازجمله کشتی‌گیر، مربی بدن‌ساز تیم ملی، سرمربی تیم ملی جوانان، مدرس بین‌المللی کشتی، مدیر تیم‌های ورزشی و باشگاهداری و مدرس دوره‌های مدیریت ورزش و عضویت در کارگروه‌ها و شوراهای راهبردی ورزش انجام وظیفه کرده‌ام.
196	۱۴ میلیارد دلار تراز تجاری مثبت در کشور ایجاد شد.
197	۱۴ـو (در آنحال) اشگ چشم ام کلثوم که مرگ پدر را دیده است گریه امام را پاسخ میدهد.
198	۱۵:۰۴ نیز یک خودروی سواری به علت نامعلومی، هنگام حرکت در خیابان قاضی‌‌طباطبایی واژگون شد.
199	۱۵۵ نفر در تیم آمریکا فعال بودند که شامل مورخ و روان‌شناس نیز بود.
200	۱۵ آوریل سال ۲۰۰۷ - سونگ هوی چو، دانشجوی دانشگاه ویرجینیا تک درمحوطه این دانشگاه ۲۷ دانشجو و ۵ نفر از کارکنان دانشگاه را به ضرب گلوله کشت و بعد از آن خودکشی کرد.
201	۱۵- اتخاذ روش‌های حمایتی و تشویقی مناسب برای تکریم سالمندان در خانواده و تقویت مراقبت‌های جسمی و روحی و عاطفی از آنان.
202	۱۵ اکتبر، روز بزرگداشت «عصای سفید» و شأن و منزلت اجتماعی نابینایان است؛ عصای سفید پرچم استقلال نابینایان و نشانه‌ای بین‌المللی برای شناخت این قشر است.
203	۱۵ـاى معاویه بن ابیسفیان ما را (در شهادت على علیه السلام) شماتت مکن زیرا بقیه خلفاء (دوازده گانه) در خانواده ما است.
204	۱۵ تا ۲۰نفر بیشتر نبودند.
205	۱۵- «تو با ما چه کردی یحیی؟»
206	١۵درصد چربی‌های گردو از نوع چربی‌های غیراشباع و مفید برای سلامت قلب است.
207	۱۵ دقیقه عصر امروز (جمعه) رخ داد که مطابق آخرین آمار اعلام شده توسط مسئولان دانشگاه علوم پزشکی این حادثه ۱۸ مصدوم و به گفته مسئولان ستاد حوادث ۱۲ مصدوم داشته است.
208	"۱۵ روز بعد از این نامه از دفتر بازرسی وزیر اطلاعات زنگ زده بودند به عالیه و پرسش هایی کرده بودند.
209	۱۵روز دیگر مجمع عادی هیئت فوتبال خراسان رضوی برگزار می‌شود و در آنجا به موضوع رئیس این هیئت رسیدگی می‌شود.
210	۱۵ سال از آخرین حمله مرتبط با ایرلند در بریتانیا و خارج از ایرلند می‌گذرد.
211	۱۵ سال از پروژه‌ بین‌المللی "حفاظت از یوزپلنگ آسیایی و زیستگاه‌های آن" در ایران می‌گذرد اما همچنان سرنوشت این گونه در خطر انقراض امیدبخش نیست.
212	۱۵ سال بعد از حملات ۱۱ سپتامبر، به سختی می توان تحلیلگرانی را یافت که معتقد باشند واکنش دولت های وقت ایالات متحده و بریتانیا به این حملات، منجر به افزایش امنیت جهانی شده است.
213	١۵‌سال در فرانسه بودم.
214	۱۵ سال زندان در عربستان مجازات همدردی با عالم شیعه!
215	۱۵سال زندگی مشترک داشتیم و در این سال‌ها صاحب فرزند نشدیم و راضی به رضای خدا بودیم.
216	۱۵ سال کارمند مخابرات بودم.
217	۱۵- شرکت کنندگان اجلاس خواستار افشای تاریخ قدیم ومعاصر امت اسلامی اعم از طرحهای تحرفی، پویا و یگانه پرستی بمنظور روشن شدن اهتمام تمدن ساز مسلمانان شده و حذف شبهات ایجاد شده در اسلام و مسلمین که با تحریک گروههای تکفیری صورت می‫گیرد را خواستار شدند.
218	۱۵ عضو شورای امنیت سازمان ملل متحد در یک رأی گیری مخفی در روز چهارشنبه (۵ اکتبر) به ۱۰ نامزد این مقام رأی دادند و هیچ یک مخالفتی با آقای گوترش نداشتند.
219	۱۵کیلومتر که به‌سمت عراقی‌ها می‌رفتیم به خط‌مقدم و پدافند خودمان می‌رسیدیم.
220	۱۵ میلیارد دلار با آمریکا و سه میلیارد دلاری عربستان با انگلیس؛ همگی خزانه سعودی را خالی کرده است.
221	۱۵میلیارد دلار فروش داشته باشد.
222	۱۵ نفر از ۱۹ هواپیماربایی که حملات به برج‌های تجارت جهانی را انجام دادند از شهروندان عربستان سعودی بودند.
223	۱۵ نفر از ۱۹ هواپیماربایی که حملات به برج‌های تجارت جهانی را انجام دادند شهروند سعودی بودند.
224	۱۵نفر با سرگروهی من بودیم که مین‌کاری می‌کردیم و هرشب یک نوع مین می‌کاشتیم و بعد،‌ از کنار عراقی‌ها برمی‌گشتیم و اذان صبح به مقر می‌رسیدیم.
225	۱۵‌نفر که دور هم نشسته‌اند و گرم کارند.
226	۱۶۰ شرکت تولیدی داریم که از امکانات تولیدی داخل به عنوان زیرساخت استفاده می‌کنیم.
227	۱۶۰ نفر از ابتدای سال در ارتباط با تروریسم بازداشت شده اند.
228	۱۶۲ سال پس از تولد اسکار وایلد روز ۱۶ اکتبر امسال کولم تویبین، داستان نویس ایرلندی در همان سلولی که او دو سال حبس بود نامه اسکار وایلد را دکلمه کرد.
229	۱۶۸۴ نیروی نظامی از جمله افسران عالیرتبه ترکیه روز بیست و هفتم ماه ژوئیه از ارتش این کشور اخراج شدند.
230	۱۶ آوریل، روزنامه نیویورک تایمزفاش کرده که "مسئولان ارشد کاخ سفید" با اعضای کنگره تماس گرفته و از آنها خواسته اند با "جاستا" مخالفت کنند.
231	۱۶ اردیبهشت در چند شبکه تلگرامی و وبسایت سیاسی فیش حقوقی یکی از مدیران بیمه مرکزی منتشر شد.
232	۱۶ اکتبر ۱۹۹۱ - جورج هنارد ۳۵ ساله در تیراندازی در کافه‌ای در کیلین تگزاس ۲۳ نفر را کشت.
233	۱۶- ایجاد ساز و کارهای لازم برای ارتقاء سلامت همه جانبه خانواده‌ها بویژه سلامت باروری و افزایش فرزندآوری در جهت برخورداری از جامعه جوان، سالم، پویا و بالنده.
234	۱۶ تیر ۱۳۹۵- تخریب بنای تاریخی شیخ محمد در روز عید فطر آغاز می‌‌شود، اما با واکنش اداره میراث فرهنگی میبد موقتا متوقف می‌شود.
235	۱۶ دلاری نسبت به ماه قبل از آن به ۴۲.
236	۱۶) را فراهم می‌کند.
237	١٦ روحانی در مجلس دهممجلس گذشته ٢٧ معمم داشت.
238	۱۶ ژانویه روز اجرای برجام و برداشتن تحریم‌های ایران بود.
239	۱۶ سال از تصویب برنامه و شش سال از مهلت تعیین شده گذشته است، ولی به گفته وزارت بهداشت، سالی ۵ تا ۶ هزار نفر در اثر آلودگی هوا در شهرهای مختلف، عمدتاً تهران، جان خود را از دست می‌دهند.
240	۱۶ سال بعد در ایران عباس کیارستمی برای جراحی غیراورژانس روده بزرگ به بیمارستان جم مراجعه می‌کند و تقریبا سه ماه بعد در فرانسه فوت می کند.
241	۱۶- شرکت کنندگان در اجلاس تعرض جهان اسلام وتقسیم فرقه‫ای و قومی منطقه‫ای را محکوم نموده و از افراد مخلص وصادق امت اسلامی می‫خواهند تا نسبت به وحدت تمدن ساز تاکید نمایند.
242	۱۶ شهید و ۳۷ زخمی بر اثر انفجار تروریستی در «کاظمین»
243	۱۶فروردین سال‌۴۵ چشم به جهان می‌گشاید.
244	۱۶ـ ممنوعیت ورود نیروهای مسلح، قوای سه‌گانه اعم از وزارتخانه‌ها و دستگاه‌های تابعه آنها، دستگاه‌های اطلاعاتی و امنیتی، سازمان‌ها، نهادها و شرکت‌های دولتی و نهادهای عمومی در دسته‌بندی‌های سیاسی و جناحی انتخاباتی و جانبداری از داوطلبان.
245	۱۷۰میلیارد تومان میزان بدهی خانواده این فردی است که به این سمت منصوب شد.
246	۱۷) بالغ گردد".
247	۱۷برنامه مختلف برای بحث طرح توسعه مشهد آمده‌است، اما جایگاه این بحث طرح جامع و تفصیلی این‌طور است که وقتی مشاور می‌گیری، این مشاور بعد از اینکه طرح را تهیه کرد، می‌رود شورای برنامه‌ریزی استان.
248	۱۷ پروژه بهسازی و آسفالت راه روستایی به طول ۶۰ کیلومتر و ۳۰ پروژه اجرای طرح هادی روستایی بخشی از پروژه های افتتاح شده در این روز بود.
249	۱۷ پیروزی و ۱۲ تساوی سهم کره ای ها بوده است.
250	۱۷) ثروت اقای ترامپ حدود ۱۹ میلیارد دلار برآورد شده است.
251	۱۷ درصد از مبتلایان به ویروس اچ.
252	۱/۷- در مواردی هرچند بسیار محدود که پرداخت¬های غیرمتعارف با تخلف از قوانین و مقررات جاری حاصل شده است، تصمیم کمیته بررسی به شرح زیر است.
253	١٧روز در سالن٣ اکران‌شد و ضریب اشغال آن هم کمتر از ۴٠درصد بود و در سانس‌ها ۶٠درصد سالن خالی بود.
254	۱۷سال تمام، زمستان‌ها و برف‌ها و یخ‌بندی‌ها را بیرون گذراندن کاری کرده که سرما برای او شده‌است مامور شکنجه.
255	۱۷ سال دوری از خانواده در سال۱۳۷۶ تمام می‌شود.
256	۱۷- شرکت کنندگان در اجلاس بر لزوم رسوا نمودن شیعه انگلیسی و بوقهای آنان و اهل تسنن امریکایی و بوقهای آنان تاکید کرده و لزوم آگاهی و بصیرت در برابر رسانه‫های آنان را مورد تاکید قرار دادند.
257	۱۷‌شهریور یک حرکت کاملا مردمی بود دیگر مردم خود داشتند انقلاب را هدایت می‌کردند.
258	۱۷- عادل فردوسی‌پور سریعتر از هر کارشناسی اعلام کرد گه خطای پنالتی روی علی علیپور بیرون از ۱۸ قدم بوده.
259	۱۷ کارگر معدن طلای آق‌دره در تکاب، در استان آذربایجان غربی، در روزهای پایانی اردیبهشت شلاق خوردند.
260	۱۷ مأمور وزارت اطلاعات و خسرو براتی که به عنوان "همکار غیررسمی" این وزارتخانه از او نام برده می شد.
261	١٧ ماه مه ٢٠١٦، برای یازدهمین بار، دگرباشان یا اقلیت های جنسی روزی را پاس داشتند که تا قبل از سال ۲۰۰۴ حتی در تقویم ها هم نبود: روز مقابله با ستیز علیه تنوع گرایش ها و هویت های جنسی و جنسیتی.
262	۱۷ مرداد از راه رسید و به همین راحتی هم تمام شد، روزی که به یاد شهید اهل قلم صارمی عزیز روز خبرنگار نامیده شده است و هر چند برای فعالان این عرصه عایدی نداشته باشد اقلا برای برخی مسئولان فضای مانور رسانه ای و تبلیغات را مهیا کرده است.
263	١٧مردادماه روز خبرنگار بود.
264	۱٫۷ میلیون نفر از جمعیت ۶٫۴ میلیون نفری لیبی در پایتخت این کشور، طرابلس، زندگی می‌کنند.
265	۱۷‌هزار شهید، ۱۷‌هزار پرچم‌دار مبارزه با ناجوانمردی.
266	۱۷‌هزار شهید ترور در ایران نمایانگر عمق رذالت این گروهک است.
267	۱۸۰۰۰ دوربین مداربسته توسط ۱۶۰۰ نیروی امنیتی بر حج امسال نظارت می کنند.
268	۱۸۰ نماینده حزب سوسیالیست، ائتلاف ضد اقتصاد ریاضتی یونیدوس پودموس (با هم می‌توانیم) به همراه احزب محلی باسک و کاتالونیا علیه ماریانو راخوی رای دادند.
269	۱۸۷ روز تحصن در الدراز؛
270	١٨ آبان ماه امسال هم کنسرسیوم بین‎المللی توتال، سی‎ان‎پی‎سی و پتروپارس موافقت‎نامه اصولی (HOA) توسعه فاز ١١ پارس جنوبی را امضا کردند تا این شرکت هم در کنار شرکای ایرانی و فرانسوی خود در صنعت گاز ایران حاضر شود.
271	۱۸ اثر را از زبانهای دیگر ترجمه و یا از خط فارسی برگردان کرده‌اند، ۴۶ متن سخنرانی خود را آماده چاپ نموده‌اند."
272	۱/۸- ادامه پرداخت در کلیه مواردی که در گذشته بدون دریافت مجوز شورای حقوق و دستمزد بوده است، در سال ۱۳۹۵ ممنوع شد.
273	۱۸ برنده جایزه نوبل فیزیک، اواخر سال ۲۰۱۴ در نامه‌ای به رهبر ایران خواهان آزادی امید کوکبی شده بودند.
274	۱۸ برنده جایزه نوبل فیزیک اواخر سال ۲۰۱۴ در نامه‌ای به رهبر ایران خواهان آزادی او شدند.
275	۱۸ پروژه با ۲۶۰ میلیارد تومان اعتبار در بندرامام داشتیم.
276	۱۸ـ تنظیم تاریخ و همزمانی برگزاری انتخابات‌های عمومی به گونه‌ای که فاصله برگزاری آنها حدود دو سال باشد و مراحل و ساز وکار اجرایی آن تا حد امکان یکسان و متحد صورت پذیرد.
277	۱۸ تومان را شریک شده بود.
278	۱۸درصد عنوان کرد وبا بیان اینکه این رقم در کشور ۹۱ درصد است، گفت: ۳ درصد آب نیز در بخش صنعت مصرف می‌شود.
279	۱۸ ژوئیه ۱۹۸۴ - جیمز هوبرتی ۴۱ ساله ۲۱ نفر از مشتریان و کارکنان رستوران مک‌دونالدی در سن ییسدروی ایالت کالیفرنیا را کشت.
280	۱۸ سال پس از بازگشایی بازی‎های المپیک، این بازی‎ها صاحب پرچم شدند اما ۶ سال طول کشید تا این پرچم برافراشته شد؛ همانگونه که مشعل یکی از نمادهای همیشگی المپیک بوده است اما حمل آن از یازدهمین دوره این بازی‏ها آغاز شد.
281	۱۸ ساله بود که از روی سرگرمی و براثر کمبودها و خلأهایی که در زندگی داشت بدون تشویق کسی و بااراده خود به سراغ مواد مخدر (تریاک) رفت.
282	١٨ سرطان(تیر) ۱۳۹۳ حوالی ساعت ۱۱:۳۰ به وقت محلی حمله کنندگان انتحاری به دفتر والی و مقر فرماندهی پلیس این ولایت حمله کردند.
283	۱۸ شهریورماه ۱۳۵۵ بود که او در سن ۵۳ سالگی در نیویورک چشم بر جهان فروبست.
284	۱۸ کشور میزبان سی دوره بازی های المپیک پیشین در ۲۱ شهر برگزارکننده این بازی ها بوده اند.
285	۱۸ ماه بعد از اینکه آیت الله خامنه ای هدایت رادیو تلویزیون دولتی را به عهده او گذاشت، رهبر ایران حالا عبدالعلی علی عسگری را به ریاست این نهاد گماشته است.
286	۱۸ ماه قبل در سال ۲۰۱۴، وقتی دو دختر نوجوان در روستای بادوآن، واقع در ایالت اوتر پردش مورد تجاوز جنسی قرار گرفته و متعاقبا به قتل رسیدند، رسانه های بین‌المللی این جنایت را منعکس کردند.
287	۱۸مسئله فرهنگی‌اجتماعی شناسایی شدند و برای این مسائل، راهکارهایی ارائه شد.
288	۱۸ مورد موفق وجود دارد که ۱۶ مورد آن افغان هستند.
289	۱۹۰ هزار نفر رای دهنده به قاضی‌پور عدد بزرگی است اما این انتخاب، قطعا معرف فرهنگ و سطح درک سیاسی و اجتماعی شهرستانی با بیش از ۷۰۰ نفر واجد شرایط رای دادن نیست.
290	۱۹۳ رزومه ارسال شد که در نهایت میزبان ۳۳ عکاس کشور بودیم.
291	۱۹۵۷ - جایزه دوم فستیوال فیلم کن برای "کانال"
292	۱۹۵۸ - جایزه فیپرشی در فستیوال ونیز برای "خاکستر و الماس"
293	۱۹۶۲ - ساخت "بانو مکبث سیبریایی" در یوگسلاوی؛ ساخت اپیزودی از یک فیلم مشترک با فرانسوا تروفو و مارسل افولس به نام "عشق در ۲۰ سالگی"
294	۱۹۷۵ - "سرزمین موعود" جایزه اول فستیوال فیلم مسکو را از آن خود می‌کند.
295	١٩٨٠و حدود یک‌سال پس از انقلاب اسلامی، جهاد اسلامی را شهید فتحی شقاقی تاسیس می‌کند.
296	۱۹۸۱ - "مرد آهنین" در لحظات آخر به فهرست فیلم‌های نمایش داده شده در فستیوال کن آن سال افزوده می‌شود و نخل طلا را از آن خود می‌کند.
297	۱۹۸۳ - "عشقی در آلمان" در آلمان غربی ساخته می‌شود.
298	۱۹۹۰ - برنده جایزۀ دستاورهای یک عمر توسط European Film Awards.
299	۱۹ اردیبهشت خبرگزاری میزان، وابسته به قوه قضاییه هم با انتشار تصاویری از فیش‌های حقوقی چند ده میلیون تومانی معاونان بیمه مرکزی خبر داد.
300	۱۹سال پیش، ورزش را در بوستان بسیج شروع کردیم.
301	۱۹- شرکت کنندگان در اجلاس کشتار روزانه ملت یمن و نابودی انسانها و نسل‫ها را محکوم نموده و از محافل بین المللی می‫خواهند تا فوراً برای نجات ملت مقاوم وصبور یمن و تجاوزی که با آن روبرو هستند، دخالت نمایند.
302	۱۹- فصل پیش با آنکه تراکتورسازان نایب قهرمان شدند اما مثل ابر بهار اشک می‌ریختند و حالا از کسب رتبه چهارم دل‌چرکین نیستند.
303	۱۹ ماه اسارت در سواحل سومالی را به این عدد اضافه کنید.
304	۱۹ مین کنگره حزب در حالی در چین برگزار خواهد شد که بسیاری از رهبران بلند پایه برای ۵ سال آینده این کشور در این کنگره انتخاب میشوند.
305	۱۹ نوامبر۱۹۹۵ بود که پارما تصمیم گرفت دربازی مقابل میلان دروازه‌اش را به پسر بچه ۱۷ ساله‌ای بسپارد و اولین حضور بوفون در فوتبال حرفه‌ای رقم بخورد.
306	۱۹ هزار دانش آموز در جریان این تهدید از مدارس تخلیه شده بودند.
307	١- آرپی‌جی می‌زنیم، ببینیم چه‌کسی زودتر پودر می‌شود.
308	۱-آموزش و پرورش دارای کاهش راندمان آموزشی – پرورشی شده و فرهنگیان و دانش آموزان انگیزه کار نداشته و بعضا دچار بیماری افسردگی شده‌اند.
309	۱- آن چه ما از آن تعبیر به وحی می کنیم، شنیده های رسول که سپس تبدیل به گفته هایی شده باشد نیست.
310	۱- از ایجاد یا تقویت مکانیسم های تنظیم مقررات به منظور کسب اطمینان از صلاحیت ورودی و ادامه صلاحیت پرستاران و ماماها حمایت کنیم.
311	۱- افزایش تولید و صادرات نفت، زمینه لازم برای افزایش رشد اقتصادی و برون‌رفت از وضعیت رکودی سال ۱۳۹۴ (۲۰۱۵.
312	۱ – اقدام به ساخت فصل دوم سریال شهرزاد، با عنایت به استقبال میلیونی علاقه مندان از این سریال در داخل و خارج از کشور اتخاذ گردیده است.
313	۱- « اگر بخواهیم عبارت «کرامات اولیاء» را به زبان انگلیسی ترجمه کنیم، می شود چیزی مثل «Miracles of the Saints»، که اگر آن را به فارسی ترجمه کنیم، می شود چیزی مثل «معجزات قدّیسین».
314	۱- الان یک ساعت است که پشت پنجره‌‌ فولاد نشسته‌ای.
315	۱- البتّه می دانید که شاهزاده ها و شهبانوزاده های انگلیسی فقط همان یک اسم کوچک را که باش صداش می کنند، ندارند.
316	۱- اولین توصیه اصلاح تغذیه و شیوه زندگی است.
317	۱- ایجاد جامعه‌ای خانواده محور و تقویت و تحکیم خانواده و کارکردهای اصلی آن بر پایه الگوی اسلامی خانواده به عنوان مرکز نشو و نما و تربیت اسلامی فرزند و کانون آرامش بخش.
318	۱- ایران برای حضور در این نشست پیش شرطی را تعیین کرد که پذیرش آن از سوی آمریکا فی نفسه پیروزی دیپلماسی ایران است.
319	۱- این حکایت در باب سوّم «سفر پیدایش» در بخش «عهد عتیق» از«کتاب مقدّس» آمده است.
320	١- این کار باید کاملا از قبل برنامه‌ریزی شده باشد چون هر اتفاق غیرمترقبه‌ای ممکن است باعث عدم موفقیت شود.
321	۱- با مغز خودت نیندیش و با مغز آن‌ها بیندیش.
322	١- ببینیم چه چیزی دم دستمان است.
323	۱- برجام، از زمان شکل گیری آن صحنه نزاع شدید دو جناح میانه رو و تندرو بوده است.
324	۱- بررسی علل و شناسایی موارد تخلف و سوءاستفاده؛
325	۱- برقراری هرگونه تخفیف، ترجیح و یا معافیت مالیاتی جدید در طول برنامه ممنوع است.
326	۱-بروز نوسان شدید ارزی و در نتیجه ایجاد تکانه های اقتصادی ناشی از آن که کماکان گریبانگیر اقتصاد ملی بوده و چنان مصیبتی را بر اقتصاد ایران تحمیل که رشد تقاضا را با اخلال و تولید را با رکود مواجه نموده است.
327	۱- بهبود سیستم های اطلاعات سلامت برای توسعه سیاستگذاری و مدیریت پرستاری و مامایی مبتنی بر شواهد.
328	۱- بهتر است در سحری از غذاهای گیاهی پخته یا خام استفاده شود.
329	۱٫ به سازمان بنادر و دریانوردی اجازه داده می شود نسبت به مشارکت با شرکت های معتبر بین المللی (داخلی و یا خارجی)، برای تشکیل شرکت در جهت اداره بنادر اصلی با کارکرد بین المللی اقدام نماید.
330	۱-به گزارش قدس آنلاین، آب جوشانده پوست انار را بنوشید.
331	۱- بیاییم به یکی از بهترین غزلهای حافظ نگاه کنیم.
332	۱٫ پوشش بیمه سلامت برای تمامی آحاد جمعیت کشور اجباری بوده و برخورداری از یارانه دولت برای حق سرانه بیمه از طریق ارزیابی وسع و بر اساس آیین نامه ای خواهد بود که به تصویب هیأت وزیران می رسد.
333	۱- پیشنهاد می شود، آثار پذیرفته شده در محیط شهری مورد استفاده قرار گیرد تا هم موجب تشویق هنرمند شده و هم در رشد و شکوفایی فرهنگ رضوی نقش مؤثری را ایفا کند.
334	۱- تا پایان برنامه ششم، دولت معادل کل بدهی های قطعی شده خود به اشخاص تا پایان سال ۱۳۹۴ را از طریق انتشار اوراق بهادار تسویه نماید.
335	۱- تعطیلی ۸ ربیع‌الاول، اگر به مناسبت شهادت امام حسن عسگری(ع) باشد، آنگاه باید پرسید که چرا ایام شهادت همه امامان دیگر، مانند امام سجاد(ع)، امام موسی کاظم(ع)، امام هادی(ع) و … را تعطیل نمی‌کنند؟
336	۱ـ تعیین حوزه‌های انتخاباتی مجلس شورای اسلامی و شوراهای اسلامی بر مبنای جمعیت و مقتضیات اجتناب‌ناپذیر به‌گونه‌ای که حداکثر عدالت انتخاباتی و همچنین شناخت مردم از نامزدها فراهم گردد.
337	۱ـ تکیه بر ظنّ و گمان به جای علم و یقین: امروزه از منظر علوم مختلف و فلسفه، مطرح می‌شود که یکی از عوامل مهم خطاها و اشتباهات عقل، پیروی از حدسیّات و ظنیات (به جای پیروی از یقینیات) است.
338	۱- «جاسوس اول: هر وقت تردید داری، تردید نکن!
339	۱) جامعه ایران در آستانه چهل‌سالگی انقلاب اسلامی به پیشواز دوازدهمین انتخابات ریاست جمهوری و سی و هفتمین انتخاب در اردیبهشت ۹۶ خواهد رفت.
340	۱-«جهانی که در آن زندگی می‌کنیم جهانی خطرناک و حریص است.
341	۱- «جودسون ک. کُرنلیوس» (Judson K. Cornelius): او را ناشرها یش پژوهشگر تعلیم و تربیت، گردآورندۀ چندین کتاب از نکته ها و حکایتها و گفته های طنز آمیز از ملتهای مختلف دنیا معرفی کرده اند.
342	۱-چگونه اردوغان تبدیل به یک میلیاردر شد؟
343	۱- حریره بادام با آرد برنج قهوه ای، که با عسل یا شیره ی انگور یا شیره خرما شیرین شده باشد.
344	۱)حضور مردم همیشه در صحنه و ولایتمدار این استان در صحنه های مختلف دفاع از کشور و نظام و حمایت از دولت بر احدی پوشیده نیست.
345	١- حضور منظم و مستمر و آگاهی‌بخش بیش از ١١سال در جایگاه اقامه نمازجمعه در حرم رضوی.
346	۱- خدا ۲- پیامبر ۳- امام ۴- باب امام (واسطه بین امام ومردم) او مدعی شد که من نائب و باب خاص امام زمان هستم و در اواخر عمر یکی از شاگردانش به نام سید کاظم رشتی را جانشین خود معرفی کرد.
347	۱- در اوّل نامه گفتم « فکر نمی کنم در هیچ جای دنیا، به هیچ زبانی، به اندازۀ ایران و به زبان فارسی، این قدر مردم «قربان» همدیگر بروند».
348	۱- در سال ۲۰۰۵، رئیس "هیات حفاظت رادیولوژیک بریتانیا" اعلام کرد که مطابق تحقیقات جدید پزشکی، تلفن‌های موبایل امواجی تولید می‌کنند که خطرناک است.
349	۱- در سال ۲۰۰۵، کمیسیونی که از سوی دولت بریتانیا مامور به تحقیق در مورد سیستم بازنشستگی بریتانیا شده بود، گزارش مقدماتی خود را منتشر کرد که حکایت داشت ۴۰ درصد مردم می‌گویند که در دوران بازنشستگی پول "کافی" ندارند.
350	۱ درصد آنها به ماندن در این اتحادیه رأی دادند.
351	۱ درصد از تولید ناخالص داخلی اش در سال ۲۰۱۴ را صرف هزینه های بهداشت و درمان کرده است.
352	۱ درصد از جمعیت جهان به کشورهای دیگر مهاجرت کرده‌اند؛ حدود ٢١٤ میلیون نفر، و این آمار همچنان رو به افزایش است.
353	۱ درصد از ریزپلاستیک‌هایی هستند که وارد محیط زیست دریایی می‌شوند.
354	۱ درصد از میانگین کشوری بالاتر باشد.
355	۱ درصد افزایش پیدا کرد و با گذر از کانال‌های متعدد به کانال ۷۸ هزار واحدی راه پیدا کرد.
356	۱ درصد افزایش داشته است.
357	۱ درصد بوده است.
358	۱ درصد پایین آمده است.
359	۱ درصد تقلیل یافته که نشان می دهد کشور در مسیر درستی در حال پیشرفت است، مشارکت بخش خصوصی در این زمینه قابل تقدیر و تحسین است و قوای دیگر از جمله مجلس در جهت رفع مشکلات دولت کمک کردند.
360	۱ درصد تنظیم کرده است.
361	۱ درصد جمیعت ۳۲ میلیونی آن کشور است.
362	۱ درصد خانوارهای روستایی کشور در محل سکونت به رایانه دسترسی داشته‌اند.
363	۱ درصد خانوارهای کشور) حداقل به تبلت دسترسی داشته‌اند.
364	١درصد در تابستان ٩٢ به ٢۴.
365	۱ درصد در سال ۲۰۰۴ میلادی به ۳۱.
366	۱ درصد رشد داشته است.
367	۱ درصد رشد منفی و سیمان، آهک و گچ با ۱۷.
368	۱ درصد زوجین دوام زندگی کمتر از یک سال داشته‌اند.
369	۱ درصد فوت در این شهرستان ثبت شده است.
370	۱ درصد کاهش داشته است.
371	۱ درصد کاهش یافته است.
372	۱ درصد مربوط به گروه سنی ۲۴ تا ۴۵ساله و ۲۷.
373	۱ درصد و برای خانوارهای روستایی ۳۶.
374	۱ درصد و در زنان ۴۰.
375	۱درصدی سهم استان از بودجه کل کشور در بخش هزینه‌ای بودجه عمومی رخ داده است و در مقابل سهم بخش تملک دارایی‌های سرمایه‌ای بدون تغییر بوده و سهمش از کل کشور، کاهش یا افزایشی را تجربه نکرده است.
376	۱- در مورد «بی عشق بودن» فرشته، لسان الغیب حافظ گفته است: «فرشته عشق نداند که چیست، ای ساقی / بخواه جام و گلابی به خاک آدم ریز!»
377	۱ـ در هرگونه مبارزه با تروریسم در سوریه تنها داعش باید هدف قرار گرفته شود.
378	۱- دوگانه «استقلال» و «پیروزی» در ورزش ما میراث مدرنیته ساختگی رژیم طاغوت است.
379	۱- دولت گزارش های نظارتی سالانه برنامه را از سال دوم برنامه در چارچوب برنامه ششم توسعه و بر اساس اهداف اصلاح شده برنامه های بخش ها و فصول که تا پایان اردیبهشت ماه هر سال به تصویب شورای اقتصاد می رسد، تنظیم می نماید.
380	۱- دیگر می‌توان گفت اقتصاد مقاومتی مسئله اصلی جریانات رسانه‌ای به‌اصطلاح ارزشی نیست و مسائل و اخبار مرتبط با آن در منظومه ارزش‌های خبری آن‌ها جایگاه ویژه و رتبه بالایی ندارد.
381	۱ ریشتر در ساعت ۷ و ۴۴ دقیقه بعدازظهر به وقت محلی منطقه ای در فاصله ۹ کیلومتری جنوب «گیونگ جو» را لرزاند.
382	۱ ریشتر در شهر آبپخش شهرستان دشتستان بوده است.
383	۱ ریشتر در عرض جغرافیایی ۳۱.
384	۱ ریشتر راس ساعت ۲۲:۱۸:۱۴ سه شنبه رخ داده و عمق وقوع آن ۱۰ کیلومتری زمین گزارش شده است.
385	۱ ریشتر شهرستان آزادشهر در استان گلستان را لرزاند.
386	۱ ریشتر عشق آباد در استان خراسان جنوبی را لرزاند.
387	۱ ریشتر کشور ایتالیا را لرزانده بود.
388	۱- ژنرال بازنشسته «مایکل فلین» (Michael Flynn) برای پُست وزارت دفاع آمریکا احتمالاً جانشین «اشتون کارتر» خواهد شد.
389	۱- سرمایه گذاری بخش غیر دولتی در حمل و نقل ریلی، سرمایه گذاری در مناطق محروم تلقی شده و کلیه قوانین و مقررات مرتبط با سرمایه گذاری در مناطق محروم بر سرمایه گذاری در حمل و نقل ریلی مترتب خواهد بود.
390	۱ – سیاسیون باید این را بفهمند که اقتصاد، الزامات خاص خود را دارد.
391	۱%) سیاه‌پوست بوده‌اند و تقریبا همه دیگر بازداشت‌شدگان سفیدپوست بوده‌اند.
392	۱- شاخص‌کل قیمت تولیدکننده در سال‌های ۱۳۹۱، ۱۳۹۲، ۱۳۹۳، ۱۳۹۴ به ترتیب برابر با ۱۲۶.
393	۱- «شانس» (chance)، در لغتنامه های فارسی: ۱- بخت و اقبال، اختر، طالع، ۲- فرصت، میزان احتمال.
394	۱- شرط گذراندن تمام ترم هاى دانشجویى در دانشگاه هاى تحت مدیریت آنها، رعایت نکردن حجاب شرعى است.
395	۱-عزیزان صداوسیما نظرسنجی کرده اند و نتیجه اش این شده که برنامه هایی مثل “خندوانه”و”شب کوک” و”دورهمی” پربیننده ترین برنامه های تلویزیون بوده اند.
396	١- فروشنده قرار است یک قصه پیش‌رونده داشته باشد؛ مثل جدایی و لحظه‌لحظه اوج بگیرد و به فاجعه ختم شود؛ اما حفره‌های فاحش و فاصله‌گذاری‌های غیرمنطقی قصه اجازه رسیدن به این هدف را نمی‌دهد.
397	١) قانون حمایت از کودکان و نوجوانان کلیه افراد زیر ١٨ سال را کودک اعلام و مشمول ضوابط حمایتی خاص کرده است.
398	۱- کاری را که می‌خواهد انجام بدهد به‌درستی بشناسد، یعنی اینکه چه‌کاری می‌خواهد بکند این خیلی مهم است.
399	۱- کلمۀ «اطّلاعات» در عربی «جمع مؤنّث اطّلاع» است، مثل «تظاهرات»، «عملیات»، «انتخابات»، امّا اینها در زبان فارسی در حالت «اسم جمع» (collective noun) به کار می رود.
400	۱ کیلوگرم وزن کم کردند.
401	۱ کیلومتر مربع کاهش یافته است.
402	۱- گاهی یک سخن ممکن است تمام زحمات آدم را بر باد دهد.
403	۱- گفته اند که دیرینه ترین «چرخ» در ناحیۀ «بین النّهرین» کشف شده است.
404	١- لازم است جایگاه قانونی شورای اسلامی شهر باتوجه به اصول هفتم، ‌صدم و ‌صد و سوم قانون اساسی، ماده۵ قانون تأسیس شورای‌عالی شهرسازی و معماری و بند٣۴ ماده٧١ وظایف و تشکیلات شوراهای اسلامی مورد توجه قرار گیرد.
405	۱- لغو دستورالعمل اخذ مالیات و عوارض گمرکی از صادرات به هر طریقی که اثبات بر صادرات باشد.
406	۱- «مشکل»: به نظر من حافظ در این بیت کلمۀ «مشکل» را که دو هجای بلند است، به جای «مسئله» که یک هجای بلند و دو هجای کوتاه است به کار برده است تا وزن شعر درست در بیاید و مشکلش حلّ بشود.
407	١)‌ مطابق اصل‏ هفتاد‌و‌هفتم: «عهدنامه‏‌ها، مقاوله‏‌نامه‏‌ها، قراردادها و موافقت‏‌نامه‏‌های‏ بین‏‌المللی‏ باید به‏ تصویب‏ مجلس‏ شورای‏ اسلامی‏ برسد.»
408	۱- مغز انسان تنها عضو بدن است که با وجود اینکه مرکز فرماندهی سیستم عصبی بدن محسوب می‌شود، خودش عصب ندارد!
409	۱-مقابله علنی احمدی‌نژاد با آیت‌الله خامنه‌ای از جریان برکناری اسفندیار رحیم مشائی از سمت معاون اولی، تحت‌فشار آقای خامنه‌ای آغاز شد.
410	۱- مقام معظم رهبری در سیاست های کلی نظام سلامت و همچنین اقتصاد مقاومتی بر محور بودن تولید در تنظیم مقررات و اختصاص فرصت‌ها و به خصوص یارانه‌ها تاکید فرمودند.
411	۱ موفق به صعود نشد.
412	۱- می‌فرمایید اگر اسم این فروشگاه بزرگ زنجیره ای پوشاک و خوراک را نبریم، حرفمان سندیت ندارد؟
413	۱ میلیارد دلار) آن از منابع خارجی تمویل خواهد شد.
414	١‌میلیارد دلار است که این رقم ایران را پس از عربستان به‌عنوان بزرگترین واردکننده لوازم آرایش در خاورمیانه معرفی می‌کند.
415	۱ میلیارد دلاری که تاکنون صورت می‌گرفته است، ۷۰۰ میلیون دلار بیشتر است.
416	۱ میلیارد دلاری ممکن است از کنار مشتری عبور کند و در فضای لایتناهی گم شود.
417	۱ میلیارد روبل (۱۵.
418	۱ میلیون بشکه رسیده است.
419	۱ میلیون بشکه نفت از منابع و کشورهای مختلف به خلیج‌فارس و دریای عمان وارد می‌شود."
420	۱ میلیون پناهجو و آواره در سال گذشته، که عمدتا از کشورهای خاورمیانه خود را به آلمان رساندند، با انتقادهای بسیاری روبرو بوده است.
421	۱ میلیون خانوار (۹۹.
422	١ میلیون در هر میکرولیتر خون است.
423	۱ میلیون دلار را مصرف کرده است.
424	۱ میلیون نفر در نقاط روستایی ساکن بوده‌اند.
425	١ میلیون نفر را اسکان داده است.
426	۱میلیون نفر، که بیشتر آنها یهودی بودند، در آشویتس کشته شدند.
427	۱ میلیون نفر و کاربران زن تلفن همراه، رایانه و اینترنت به ترتیب ۲۵.
428	۱-نوشیدن دم کرده گل مریم نیز اثربخش است.
429	۱- نیروهای نظامی از شهر صنعا پایتخت یمن و شهرهای مهم و راهبردی خارج شوند.
430	۱-هرگونه تغییر در منطقه قدیمی قدس و حومه آن، توسط اشغالگران اسرائیلی طبق منشورهای جهانی مانند ژنو، قطعنامه های یونسکو و سازمان ملل غیرقانونی است.
431	۱)هزاران آمریکایی‌ عرب‌تبار پس از حملات ۱۱ سپتامبر ۲۰۰۱ جشن گرفتند.
432	۱ هزار میلیارد ریال) رسیده که نسبت به شهریورماه سال گذشته ۲۸.
433	۱) وارداتی که نه خریدارش منطقه آزاد است، نه مبدا و نه مقصدش منطقه آزاد است.
434	۱٫ وزارت آموزش و پرورش مجاز است در جهت ارتقای کیفیت، عدالت آموزشی و بهره وری نسبت به خرید خدمات از بخش خصوصی و تعاون اقدام نماید.
435	۱- وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی مکلف است نسبت به تسهیل فرایندهای صدور مجوز و بازنگری و کاهش ضوابط و مقررات محدود کننده تولید و نشر آثار فرهنگی و هنری اقدام نماید.
436	۱) یک اسباب‌بازی صدادار را در کنار یا پشت شیرخوار به صدا درآورید یا چند نخود را داخل یک بطری پلاستیکی بریزید و آن را تکان دهید تا کودک به صدای آن توجه کند و به دنبال صدا بگردد.
437	۲۰۰ افغانی (معادل سه دلار).
438	، 200عنوان دوره آموزشی برگزار شده است و برخی کلاس‌هایمان ازقبیل شیرینی‌پزی، سفره‌آرایی، میوه‌آرایی، بیماری‌های شایع زنان، نوشیدنی‌ها، طب اسلامی و طب سنتی و ماساژدرمانی را که در یک بازه زمانی، استقبال خوبی از آن‌ها می‌شود،
439	۲۰۰‌کارشناس با ما همکاری کردند و ۱۱‌مشاور از سازمان‌های اجرایی همکاری داشتند و کتاب‌هایی هم منتشر شد.
440	۲۰۰ متر جلوتر از محل سقوط زن جوان کانال بزرگ آبی قرار دارد و در این مرحله عملیات جستجو در مسیر این کانال بزرگ آغاز شد.
441	۲۰۰متر که وارد کوچه سرشور بشوید، دست چپ، کوچه‌ای هست به نام مستشار.
442	۲۰۰ معلولی که امروز برای مسابقه جام رمضان معلولان دور هم جمع شده‌اند، عضو گروه مردم نهادی هستند که مدیرعامل آن نیز روی ویلچر نشسته است.
443	۲۰۰ هزار تومان برای خریدن یک شخصیت سوخته!
444	۲۰۰ هزار تومان برای یک خریدن یک شخصیت سوخته!
445	۲۰۰ هزار دلار نیز جایزه نقدی به همراه این نشان به مهماندوست اهدا شد.
446	۲۰-۱۰سال بعد، باید اسناد بین‌المللی توسعه که سازمان ملل می‌نویسد و برخی از این اسناد در ایران ترجمه شده و برخی به همان زبان اصلی در نهادهای ما استفاده می‌شوند را بازخوانی کنیم.
447	۲۰۱۳ - "والسا، مرد امید" در فستیوال فیلم ونیز به نمایش درآمد.
448	۲۰۱۵ بدترین سال از نظر بیکاری و فقر در افغانستان بود.
449	۲۰۱۶: آخرین فیلم وایدا با عنوان "پس‌تصویر" به عنوان نماینده سینمای لهستان به آکادمی اسکار معرفی شد.
450	۲۰۲ فروند از این هلیکوپتر در دو نوع با قابلیت حمل موشک ضد زره تاو و بدون این قابلیت تحویل ایران گردید.
451	۲۰ آذرماه ۹۰ بهمنی(رئیس‌کل بانک مرکزی) گفت که اگر تحریم‌ بانک مرکزی را اعمال کنند «به مثابه این است که چند سال در شعب ابی‌طالب».
452	۲۰ آوریل ۱۹۹۹ - اریک هریس ۱۸ ساله و دیلان کلبولد ۱۷ ساله در حمله به دبیرستان کلمباین در شهر لیتلتون ایالت کلورادو ۱۲ دانش آموز و یک معلم را به ضرب گلوله کشتند.
453	۲۰ اوت ۱۹۸۶ - پاتریک هنری شریل پستچی ۱۴ نفر از کارکنان اداره پستی در شهر ادوموندو واقع در ایالت کالیفرنیا را کشت و در نهایت باشلیک گلوله به سرش خودکشی کرد.
454	۲۰ بازیکن از بهترین و بدترین خریدهای «پپ گواردیولا»
455	۲۰ به مناسبت‌های انتخابات ریاست جمهوری و مجلس سوم تجدید شد.
456	۲۰ تیم در این لیگ بازی می کنند.
457	۲۰ ثانیه از خط پایان عبور کند و راهی مرحله نیمه نهایی شود.
458	۲۰ خانوار متشکل از ۱۲۷ نفر از این منطقه به یک مدرسه در منطقه اقماری منتقل شدند.
459	۲۰ خرداد دقیقا ۲۰ خرداد غروب بود بچه‌ها به من گفتند تحرکاتی از کوی شروع شده.
460	۲۰ خرداد هم رئیس دیوان محاسبات کشور از دستور ویژه لاریجانی به دیوان محاسبات جهت بررسی حقوق‌های نجومی در سطح کشور خبر داد و گفت: مقرر شده دیوان محاسبات به زودی گزارش کاملی از وضعیت پرداخت این حقوق‌ها به مجلس ارائه دهد.
461	۲۰ درصد دیگر آن‌ها نسبت به آمریکا بدبینند و ۱۷ درصد آن‌ها گفته‌اند که ادامه جنگ به نفع مقام‌های فاسد دولتی است.
462	٢٠ روز پیش بود که پسرعمویم یعنی شوهرخواهرم، به زندان آمد و گفت خواهر و پدرم را راضی به اعلام گذشت کرده است ولی اصلا از شنیدن این خبر خوشحال نشدم.
463	۲۰ ریال پیش قسط دادم و مابقی را قسطی پرداخت کردم.
464	‌20سال با همسرم زندگی کردم و حاصل زندگی ما یک دختر و دو پسر است.
465	۲۰سال پیش، وقتی قهرمان جوانان جهان شدم، آن‌قدر هیجان داشتم که آن لحظه شیرین‌ترین لحظه زندگی‌ام بود.
466	٢٠ ساله که از شهرستان به تهران آمدم.
467	۲۰- شرکت کنندگان در اجلاس نسبت به تجاوز صورت گرفته علیه حقوق شهروندان بحرینی و اقدامات خشونت بار در حق بی‫گناهان این کشور، ابراز و انزجار و تأسف نموده و پاسخ مثبت به خواسته‫های ملت بحرین و حقوق مشروع وقانونی آنها را خواستار شدند.
468	۲۰کارگاه شب و روز کار می‌کنند و آخرش هم تانکی خارج نمی‌شود!
469	٢٠ کمیته داریم که محتوای نمایشگاه را پشتیبانی می‌کنند.
470	۲۰ گروگان توسط مهاجمان مسلح کشته شدند و به گفته دولت بنگلادش، این افراد اتباع کشورهای ایتالیا، ژاپن، کره جنوبی و هند بودند.
471	۲۰ متر ساخته شده و هر دو ستون به وسیله یک قوس به یکدیگر متصل می شوند.
472	۲۰ مدیری که بالاترین دریافتی را دارند، وزارت بهداشت، نفت، صنعت، پست بانک، شرکت ملی نفت بیشترین دریافتی را دارند.
473	۲۰ مزدور سعودی بر اثر این دفاع یمنی ها کشته شدند و ۳۰ مزدور دیگر نیز زخمی شدند.
474	۲۰ نفر از اعدام‌شدگان مورد اشاره گروه‌های حقوق بشری به عضویت در گروهی سلفی به نام "توحید و جهاد" و محاربه متهم بودند.
475	۲۰ نفر از گروگانها اتباع خارجی هستند.
476	۲۰ نفر برای ورود به آن در هجوم بردند.
477	۲۰ نمی‌دهم؛ ۱۶ می‌دهم.
478	۲ـ۱۰ـ شناسایی اولیه توانایی و شایستگی داوطلبان در مرحله ثبت‌نام به شیوه‌های مناسب قانونی و متناسب با هر انتخابات.
479	۲۱۵ درجه شرقی روی داده است.
480	٢١تیر هر سال یادآور حادثه تلخ و البته عبرت‌آموزی است که هرچند در دوران ستم‌شاهی رضاخانی دچار سانسور دیکتاتوری آن دوران شد، اما نمایشگاهی از ایمان الهی مردمی را نشان داد که برای دفاع از حجاب و عفاف خود حاضرند جانشان را نیز فدا کنند.
481	۲۱) دونالد ترامپ خواهان محدود کردن "لابی‌گری" است و پیشنهاد کرده است ممنوعیت ۵ ساله برای مقامهای دولتی که شغل خود را ترک می‌کنند و به لابی گری روی می‌آورند باید وضع شود.
482	۲۱ نفر هم زخمی شده اند.
483	۲۱ هزار میلیارد تومان را می خواهیم اوراق مشارکت و سود آن را که خریدیم بپردازیم.
484	۲۱ هزار میلیارد تومان مربوط به سلامت است.
485	۲۱ هزار نفر در استادیوم آتاتورک تماشاگر بازی بودند.
486	۲۲) آقای ترامپ می‌گوید ژاپن و کره جنوبی نباید برای ساخت تسلیحات اتمی به آمریکا تکیه کنند و باید در این زمینه خودشان اقدام کنند.
487	٢٢ تیر سال ٨٣ بود که این پرونده پیش‌ روی پلیس قرار گرفت.
488	۲۲ درصد) و حتی در مقایسه با زنانی که داروی تزریقی متداول teriparatide (Forteo) را دریافت کرده بودند نیز کمتر دچار شکستگی استخوان شدند (۰.
489	۲۲ سال است که در این رشته زحمت کشیده ام شاید کارمندان وزارت هم این قدر سابقه حضور در آنجا را نداشته باشند.
490	٢٢ سال است که مدیرعامل بنیاد دایره‌المعارف اسلامی هستم و در عرض این ٢٢ سال دیناری حقوق از بنیاد نگرفته‌ام.
491	۲۲ گروه حقوق بشری ایرانی و بین‌المللی اعدام‌های اخیر در ایران را محکوم کرده‌ و نسبت به اجرای نامتناسب حکم اعدام در مورد اقلیت‌های قومی در ایران هشدار داده‌اند.
492	۲۲ میلیون تومان برای اسلحه، هشت میلیون تومان برای لباس و سه میلیون برای هر جفت کفش."
493	۲۲هزار و ۳۴۱ فقره معاینه فنی داشتیم.
494	۲۳۱ درجه شرقی روی داده است.
495	٢٣٢ سال دیر‌تر از اولین کشور دارنده روزنامه، صاحب روزنامه شدیم؛ آن هم به اراده ملوکانه و آن‌گونه که ایشان (محمدشاه قاجار) فرمودند به منظور تربیت مردم.
496	۲۳۳ درجه شرقی روی داده است.
497	۲۳۴ نماینده به استیضاح او رای مثبت دادند و تنها ۵۶ نفر رای منفی دادند.
498	۲۳۶ میلیارد تومان هم اعتبارات هزینه ای یا جاری است که رقم بالایی است، بیایید کمک کنیم جاری ها را کم کنیم و روی عمرانی ببریم.
499	۲۳ آبان سال ۱۳۴۷٫ در شناسنامه‌ام نوشته شده تهران، اما حقیقتش من در شهر آقاجاری استان خوزستان به دنیا آمدم.
500	۲۳) او میگ‌وید آمریکا در بین اعضای سازمان پیمان آتلانتیک شمالی بیشتری سهم را می‌پردازد هر چند بعدا از ائتلاف سخن گفت.
501	۲۳ سال پیش در اوج جنگ های داخلی یوگسلاوی، نیروهای صرب، مسجد باستانی "فرهادیه" در شهر "بانجا لوکا"ی بوسنی را ویران کردند.
502	۲۳ عضو این کمیسیون بر اساس سوابق کاری و تحصیلی خود برای حضور در کمیسیون امنیت ملی انتخاب شدند.
503	۲۳ کیلومتر) از محل هیأت نمایندگی خود دور شوند.
504	۲۳ نیروی دولتی نیجر در جریان یک درگیری خونبار با پیکارجویان گروه بوکوحرام کشته شده اند.
505	۲۴ آبان ماه، مسئولان فنی و جمعی از مسئولان اجرایی شهرستان کامیاران با ‘محمدامین یوزی’ متولد ۱۲۶۵ به عنوان مسن ترین فرد سرشماری شده استان دیدار کرده بودند که بر این ساس اکنون احمد صوفی متولد سال ۱۲۶۰ سقز مسن ترین فرد سرشماری شده در استان است.
506	۲۴) آقای ترامپ می‌گوید در صورت غیرقانونی شدن عمل سقط جنین در آمریکا پزشکان باید تنبیه شوند.
507	٢۴بند سیاست‌های اقتصاد مقاومتی، راهی کاملا متفاوت از مسیر قبلی اقتصاد ایران را تصویر می‌کرد، اما در سال‌های بعد تا به امروز تمامی دستگاه‌ها و نهادهای مسئول در همان راه گذشته قدم برداشتند.
508	۲۴ تیمی شدن جام ملت‌های اروپا چه تاثیری بر جذابیت و کیفیت این تورنمنت خواهد گذاشت؟
509	۲۴ روز مانده به روز نهایی رای‌گیری، نظرسنجی‌ها می‌گوید دونالد ترامپ در برخی ایالت‌های تعیین‌کننده از رقیبش هیلاری کلینتون عقب افتاده است.
510	۲۴ ساعت نگذشت که دوباره میدان رسالت و پل هوایی‌اش و ایستگاه تاکسی‌ها، مثل هر روز دیگر شد.
511	۲۴ سوم شد و مدال برنز گرفت.
512	۲۴- شرکت کنندگان در اجلاس تعرض مسلمان به قتل و آوارگی در برخی کشورها و سرکوب مسلمانان در میانمار را بشدت محکوم نموده و سکوت محافل بین‫المللی در قبال آنچه بر سر مسلمانان در آنجا می‫آید را محکوم می‫نمایند.
513	۲۴ مارس ۱۹۹۰ اجلاس شورای عالی ازبکستان آقای کریمف را رهبر (رئیس جمهور) انتخاب کرد؛ یعنی تنها ۹ روز پس از آن که میخائیل گورباچف رئیس جمهوری اتحاد جماهیر شوروی سابق شد.
514	۲۴ نفر از اعضای خانواده‌اش را در تهاجم داعش در منطقه شنگال از دست داد و تصمیم گرفت به همراه خویشانش از جمله پسرخوانده و عموزاده‌اش مبارزه کند.
515	٢۵٠٠ تومان بدهید هر روز دیر به مدرسه بیایید!
516	۲۵۰ سال پس از بروز آن پرسش نخستین، به نظر هنوز رویکرد عمومی مسلمانان نه نگاهی به درون در راستای باز اندیشی و نو کردن اندیشه‌ها و رویکرد‌های قدیمی‌ خویش، بلکه مقصریابی (ressentiment) از راه تقابل با اصل وجود مساله، و مبارزه با «بدعت» و نهی «غرب‌گرایی» و «غرب‌زدگی» است.
517	۲۵۰ هزار نفر در شرق حلب که در کنترل شورشیان است، محاصره شده‌اند و در معرض خطر قحطی هستند.
518	۲۵۰ هکتار فضای سبز، خدماتی، تجاری، بیمارستان، مدرسه و … را دست خود نگه داشته و به شهرداری تحویل نمی‌دهد درحالی که طبق قانون باید بعد از تاسیس شهرداری این اراضی تحویل شهرداری‌ها شود.
519	۲۵ آوریل روز جهانی مالاریاست، به همین دلیل روزنامه نگاران در مورد امور مالی هیچ‌گونه حقی ندارند.
520	۲۵اردیبهشت، به بهانه بزرگداشت فردوسی، فارسی‌دوستان بسیاری مشهد گرد هم می‌آیند.
521	۲۵بازیکن ما برای بازی آماده هستند.
522	٢٥ بر ٢٢، ٢٦ بر ٢٤ و ٢٥ بر ١٨ نتایجی بود که در سه گیم این دیدار به دست آمد.
523	٢٥ تیرماه بود که امام جمعه مشهد با تاکید بر این که دولت‌ستیز نیست گفته بود: «مجوزی که دولت به کنسرت می‌دهد، این مجوز را به چه می‎دهند؟
524	۲۵ درصد از مردم با دوچرخه باری، فرزندان خود را به مدرسه برده و یا خرید هفتگی خود را انجام می‌دهند.
525	۲۵ دلار در ساعت می‌رسید.
526	۲۵) دونالد ترامپ گفته است قوانین کمیته ملی جمهوری‌خواهان علیه اوست.
527	۲۵ سال پیش بود که عده ای سیاستمدار و نظامی ناراضی در حکومت شوروی، علیه میخائیل گورباچف، رییس جمهوری کودتا کردند.
528	۲۵ ساله بودن یک چیز است و ۳۵ ساله بودن چیزی دیگر ولی چیزی که می‌توانم بگویم این است که کریک فوق العاده است.
529	۲۵- شرکت کنندگان در اجلاس خواستار احترام به آزادی زنان در استفاده از پوشش اسلامی و حفظ عزت و کرامت آنان شده و هرگونه تجاوز به این آزادیها را محکوم می‫کنند.
530	۲۵ کشته، ۳۳ کشته، ۵۰ کشته، ۶۰ کشته و بالاخره حکومت تایید کرد که دست کم ۸۱ نفر در این انفجارها کشته شدند.
531	۲۵' که دور تا دور لندن کشیده شده، به لندنی‌ها به چشم افرادی نگاه می‌شود که به شدت از سیاست‌های جهانی‌سازی پیروی می‌کنند بدون آنکه احترامی برای سایر مردم بریتانیا قائل باشند.
532	۲۵ مرد مورد اتهام قرار داشتند که ۱۱ تن از آنها محکوم شدند.
533	۲۵ میلیارد تومان اعتبار برای تملک نیاز داشتیم که این اتفاق نیز افتاد و تملک روستای کوچری نیز انجام شده و سد در حال آبگیری است.
534	۲۵ نفر از سرنشینان قایق بدون موتور موفق شدند خود را به قایق جلویی برسانند و نجات پیدا کنند.
535	۲۶۵ نفر از منتخبان مجلس دهم در نشست حضور داشتند.
536	۲۶۵ نفر کشته شدند ، عده از مردم عادی، عده ای از طرفداران اردوغان و عده ای از کودتاچیان.
537	۲۶ اعلام شده است.
538	٢۶تریلیون دلار هم تعهدات مالی به بازنشستگان در آمریکاست که ظاهراً پولی برای پرداخت این بدهی‌ها نیست.
539	۲۶ نفر آنان در جریان تیراندازی کشته شده‌اند.
540	ـ 26 هزار مرکز مردم نهاد با سازمان همکاری دارند و بالغ بر یک میلیون کودک غربالگری شده زیر یک سال در موضوع شنوایی سنجی گزارش شد.
541	۲۷۵ هزار نفر در این ناحیه گرفتار شده اند.
542	۲۷۶ نماینده در این رأی‌گیری شرکت کردند که از این میان ۲۸ نفر رأی سفید دادند.
543	۲۷) آقای ترامپ می‌گوید هیلاری کلینتون رقیب دموکرات او به دادستان کل لورتا لینچ و در انتخابات اخیر رشوه داده است.
544	۲۷ تیر سال ۱۳۷۳ بود که مرکز همیاری یهودیان آرژانتین یا همان آمیا منفجر شد و ۸۵ نفر کشته شدند.
545	۲۷خرداد۵۸ تلویزیون اطاعیه‌ای را با صدای امام‌خمینی(ره) پخش کرد که ایشان فرمان تشکیل جهاد سازندگی را صادر کردند.
546	٢٧خرداد سالروز تشکیل نهادی است که از دل آموزه‌های انقلاب اسلامی متولد شد.
547	۲۷ خردادماه در حالی که تنها سه روز از برگزاری انتخابات ریاست‌جمهوری گذشته بود و محمود احمدی‌نژاد هنوز تا دو ماه بعد رییس‌جمهور رسمی کشور به حساب می‌آمد، خبر احضار رییس‌جمهور به دادگاه به شکایت مجلس منتشر شد.
548	۲۷درصد از ۲۰تا۳۰ و تنها سه درصد این تعداد از ۴۰میلیدن تومان به بالا است.
549	۲۷ درصد نیز بیکاری را عامل این کار می‌دانند.
550	۲/۷- در مواردی که پرداخت‌ها در چارچوب برداشت‌های حداکثری از اختیارات انجام شده است پیشنهاد می شود با تعیین سقفی که در شورای حقوق و دستمزد تصویب می‌شود مابه‌التفاوت حقوق، مزایا و تسهیلات و کمک‌های رفاهی دریافت شده محاسبه و به دستگاه اجرایی مسترد شود.
551	۲۷ روز هم مجانی کار کردیم اما خبری نبود.
552	۲۷ژوئن ۲۰۰۷، بعد از آخرین سخنرانی بلر در مجلس عوام، حتی دیوید کامرون که آن زمان رئیس حزب مخالف دولت بود از نمایندگانش خواست بایستند و برایش دست بزنند.
553	۲۷ کشور باقی مانده در بروکسل گفت وگو کردند.
554	۲۷ محله از مجموع ۵۶ محله در شرق موصل آزاد شده است.
555	۲۷ مردادماه امسال نمایندگان مجلس ایران در پاسخ به یک استفساریه تصویب کردند که شورای نگهبان نمی‌تواند پس از انتخاب یک نامزد انتخابات با آرای سالم، صلاحیت او را رد کند.
556	۲۷ نفر از این نظامیان هنگام تردد در لندروورهای مدل اسنچ، خودروهای نظامی که در برابر بمب‌های کنار جاده حفاظ ایمنی لازم را نداشتند کشته شده‌اند.
557	۲۷ و شماره ۴۴۴.
558	۲۸ آذر هم بازی فینال برگزار شد و در ادامه مراسم اختتامیه اجرا شد.
559	۲۸ ثانیه در فینال ۱۰۰ متر این دوره از رقابت های نشنال میتیگ قهرمان شد و بر سکوی نخست ایستاد.
560	۲۸ درصد این لیست زیر ۱۰ میلیون می گیرند.
561	٢٨ درصد برآورد شده است که نشان‌دهنده سیر صعودی بیکاری در ایران است.
562	۲۸‌درصد موتورسواران و الباقی خودروها بوده‌اند.
563	۲۸ رسید که از ششم ژوئیه گذشته (سه ماه گیش) سابقه نداشته است.
564	٢٨ سال پس از الحاق بیمه‌ها به وزارت بهداشت و با تصویب لایحه ساختار جامع رفاه اجتماعی کشور با بازگشت بیمه‌ها به وزارت رفاه عدم ارتباط قلمرو بیمه‌های درمان و تأمین اجتماعی با وزارت بهداشت درمان و آموزش پزشکی مورد تأکید قرار می‌گیرد.
565	٢٨سال سکوت کردم و همیشه در خانه بودم، ولی هفت ماه است که رسانه‌ها تازه از این مسئله خبردار شده‌اند.
566	۲۸ صفحه محرمانه از گزارش کمیته های اطلاعاتی سنا و مجلس نمایندگان در مورد حملات ۱۱ سپتامبر، بعد از ۱۳ سال سرانجام منتشر شد.
567	٢٨ مهر ‎(١٩ اکتبر): آخرین مناظره کلینتون و ترامپ.
568	۲۹۳ درجه رخ داد.
569	۲۹ ساله و از سوریه به واشنگتن آمده بود تا به قانونگذاران آمریکایی بگوید چطور به مردم سوریه کمک کنند.
570	۲۹ کشور این پـروتـکـل را امـضـا کـردنـد ولی ایـالات مـتـحـده آمـریـکا از این کار سرباز زد؛ مسأله‌ای که به خوبی تمایل این کشور برای بکارگیری و استفاده از تسلیحاتی از این دست را ثابت می کند.
571	۲- آخر این انگلیسیها که مثل همه جای دنیا پول مشتری را می‌خواهند، نه خودش را، به زبان خیلی لی لی به لا لای مشتری می‌گذارند و می‌گویند: «The customer is always right»، یعنی «حقّ همیشه با مشتری است!»
572	۲) آنچه آشکار است تا کنون رقابت‌های انتخاباتی عمدتاً «رقابت اشخاص» و نه حتی جناح‌های سیاسی یا «رقابت شعارها و وعده‌ها» با هم بوده است.
573	٢- اجرای این برنامه از نظر شکل و محتوی کاملاً منطبق بر معیارهای اسلامی بوده و با بهترین و پرتکرارترین موسیقی های صدا و سیما که بعضاً به طور زنده و صحنه ای از شبکه های متعدد صدا و سیما پخش می شود قابل رقابت است.
574	۲ ازدواج صورت گرفته است، افزود: اردبیل بیشترین میزان ازدواج در سال گذشته را داشته و لرستان رتبه شش کشور در ثبت واقعه ازدواج را دارد.
575	۲-از محتوای نامه شما آشکار است که از اندیشه آن بزرگمرد آگاهی کافی ندارید و صرفاً خواسته‌اید از نام ایشان به عنوان یک ابزار استفاده کنید.
576	۲ از نظر کسب درآمد از صنایع، ۲۶.
577	۲ از نظر نگرش بین‌المللی، ۶۱.
578	۲ است اما در دانشگاه علوم پزشکی شهرکرد، این شاخص حدود ۲ است که نشان دهنده توانمندی کادر علمی این دانشگاه است.
579	٢) اغلب گل‌های بهاری در گلدان‌های سفالی به صورت مجزا عرضه می‌شوند.
580	۲ افزایش پیدا می‌کرد.
581	۲- افغانستان: چند دهه جنگ از افغانستان ویرانه‌ای بیش بر جای نگذاشته است، بنابراین شاید تعجبی نداشته باشد که این کشور از نظر آزادی شخصی در میان همه کشورهای مورد بررسی در این فهرست، بدترین رتبه و از نظر حکومت‌داری، سومین رتبه بد را به خود اختصاص داده است.
582	۲ الی ۴ هزار بازدید کننده دارد.
583	۲ امتیاز را کسب کرده است.
584	۲ امتیازی که سال آینده همین موقع می تواند سبب برتری ایران، ازبکستان، چین یا قطر جلوی تیمی شود که هشت دوره پیاپی به جام جهانی رفته است.
585	۲- انجام اقدامات قاطع در خصوص استرداد وجوه و عزل مدیران متخلف؛
586	۲- انجام اقدامات قاطع درخصوص استرداد وجوه و عزل مدیران متخلف؛
587	۲) او خواهان نظارت بیشتر بر مساجد است و گفته در راستای برنامه‌های "ضد تروریستی" مسلمانان باید زیر نظر قرار بگیرد.
588	۲- ایجاد تعادل بهتر بین مجموعه های آموزش و بالین با افزایش کیفیت و تخصص پرستاران و ماماها.
589	٢- این اتفاق نشان داد که مساله اى برنامه ریزى شده ، قابل پیش بینى ( منظورم خود رفراندوم است نه نتیجه اش ) وقتى نتایج متفاوتى میدهد چگونه بازارها را به هم میریزد.
590	۲- این مطلب فارسی را هم در سایتی از سایتهای اینترنت یافته بودم و جمله هایی را که نقل کرده ام از خودم در نیاورده ام.
591	۲-با آمدن ترامپ و شکست جناح لیبرال در آمریکا، موضوع "نفوذ" که هم سپاه و هم کلیت جناح محافظه کار به شدت از آن در هراس بودند تقریبا منتفی می شود.
592	۲- «باب کورکر» از سال ۲۰۰۷ تا کنون سناتور ایالت «تنسی» بوده است.
593	٢- با توجه به موارد ذکرشده، طرح آسیب‌شناسی(که از آن به‌عنوان طرح بازنگری اطراف حرم مطهر یاد می‌شود)، به هیچ وجه نمی‌تواند جایگاه طرح تفصیلی جایگزین را داشته باشد و متوقف کردن روند اجرایی برای مشخص شدن نتایج این طرح، وجاهت قانونی ندارد.
594	۲ بار در روز به مدت ۱ الی ۵ دقیقه این نقطه را فشار دهید.
595	۲) باشه بابا تو قهرمان، تو آگاهی بخش.
596	٢- با ماشین با سرعت تمام به سمتشان می‌رویم و بعد از رویشان رد می‌شویم.
597	۲- بررسی اطلاعات دریافتی نشان می‌دهد که پرداخت‌های غیرمتعارف انواع متفاوتی دارد و به دلایل گوناگونی انجام شده است.
598	۲ـ برگزاری انتخابات مجلس شورای اسلامی به صورت دو مرحله‌ای در صورت عدم کسب نصاب قانونی در مرحله اول.
599	۲- به منظور ارتقای سلامت، ثبات و شفافیت شبکه بانکی کشور، بانک مرکزی موظف است مقررات لازم را متناسب استانداردهای بین المللی در خصوص هر یک از موارد ذیل تدوین و پس از تصویب در شورای پول و اعتبار، به مورد اجرا گذارد.
600	۲ بیان کرد و افزود: مشارکت اقتصادی در استان سمنان برابر با ۳۸.
601	۲- بیخود نیست که من می‌گویم ما می‌توانیم "آفریدۀ خدا" باشیم، امّا "بندۀ خدا" نباشیم.
602	۲ـ پرداخت غرامت به دلیل کشته شدن ۹ تبعه تُرک در حمله به کشتی.
603	٢ - پرداخت مبلغی روزانه تا حداکثر ٢٠٠هزار ریال برای ایام تخلف.
604	٢- پرونده شکایت خانواده نوجوان فوق به اتهام فاعلیت طوسى در قوه قضائیه تشکیل مى‌شود که متهم طى مراحل بازپرسى، دادگاه بدوى، تجدیدنظر و … تبرئه مى‌شود.
605	۲- پشتیبانی، هدایت، نظارت و مراقبت از جمله وظایف اصلی حوزه‌های علمیه و روحانیت نسبت به نظام مقدس جمهوری اسلامی می‌باشد که همواره بر آن اهتمام جدی خواهد داشت و هرگونه تلاش برای تخریب این روحیه را توطئه‌ای جهت جدایی دین از سیاست می‌داند.
606	۲- پیامبر اسلام، همچون سایر پیامبران، "رسالت" داشت و مأمور "ابلاغ" آشکار آن به توده‌های مردم بود، قرآن در ۲۵ آیه به چنین رسالتی از سوی آفریدگار عالم تأکید کرده است.
607	۲ـ پیروزی کامل ارتش سوریه و نیروهای حزب الله لبنان بر تروریست های تکفیری در جریان نبرد شهر «الزبدانی» موجب شد تا دیگر مواضع و مراکز وابسته به تکفیری ها در سراسر مناطق مرزی مشترک میان سوریه و لبنان در تیررس محور مقاومت قرار گیرد.
608	۲ ـ پیروی از هواهای نفسانی: قرآن کریم، امیال نفسانی را نیز یکی از عوامل لغزش فکر و عقل برمی‌شمارد و در آیه ۲۳ سوره نجم می‌فرماید:«این قوم ناسپاس و مشرک، چیزی غیر از گمان باطل و هوای نفس فاسد خود را در بت پرستی پیروی نمی‌کنند».
609	۲ تا ۵‌درصد تولدهای زنده با اختلالات ژنتیکی همراه است.
610	۲- تامین درآمد کافی و ایجاد اشتغال در روستاها و رشد و شکوفایی کشاورزی.
611	٢ـ تجدید عهد و میثاق با خدا:پروردگارا به سوی تو روی آورم و به ربوبیت تو گواهی دهم و اعتراف کنم که تو تربیت‌کننده و پرورنده منی و بازگشتم بسوی توست.
612	٢- تذکر به افراد بدحجاب و برخورد با آن‌ها طبق ضوابط قانونی در اماکن عمومی شهر.
613	۲- ترامپ در اجرای توافق با ایران بر روی مفاد این توافق تمرکز می کند.
614	۲- تمامی آیین نامه ها و دستورالعمل های اجرایی مورد نیاز این قانون توسط سازمان و با همکاری سایر دستگاه های اجرایی تهیه و به تصویب هیأت وزیران می رسد.
615	۲- تمامی دستگاه های اجرایی موظفند در چارچوب ضوابط و استانداردهای اخلاقی سازمان میراث فرهنگی، گردشگری و صنایع دستی نسبت به مرمت و احیای آثار فرهنگی و تاریخی در اختیار اعم از منقول و غیرمنقول با رعایت قوانین و مقررات مربوطه اقدام نمایند.
616	۲- توصیه می‌گردد ایران، شرایط لازم برای ثبات پایدار اقتصاد کلان و رشد اقتصادی را فراهم نماید.
617	۲- جهادگران بهترین کارها را در بدترین اوضاع و با انبوهی از مشکلات و با دادن شهدای بسیاری به ثمر رسانده‌اند.
618	۲- چرخه دریافت مطالبات از بیمارستان های دولتی مختل بوده و تاخیرهای طولانی در پرداخت وجوه داروهای فروخته شده به بیمارستان های دولتی، تامین مالی این صنعت را با چالش مواجه ساخته است.
619	۲- ﺣﺎﻣﺪ ﺣﺴﻴﻨﯽ ﺳﻨﮕﺮی برای فیلم «وال ها»
620	٢- خانم‌های محترم؛ برای نگهداری حریم خانوادگی و روابط صحیح انسانی و تقویت امنیت و تفاهم در زندگی اسرار درونی خانواده را نزد دیگران بازگو نکنید.
621	۲ خودرو زرهی سعودی از نوع برادلی نیز در موقعیت شجع در نجران منهدم شدند.
622	۲ – خودمان را گول نزنیم.
623	۲- در این روز جدیدالتعطیل، قرار است به مناسبت شهادت حضرت امام حسن عسگری(ع) سوگواری برگزاری گردد یا به دلیل آغاز امامت امام زمان(عج)، تبریک و تهنیت گفته شود؟
624	۲)” در بیانیه صداوسیما آمده است که این سازمان به ورزش فوتبال و دیگر ورزش‌ها به لحاظ وظایف رسانه‌ای کمک‌های زیادی کرده که در این مقال نمی‌گنجد”.
625	۲در پی وقوع انفجاری پیاپی در بروکسل ۲ نفر در نزدیکی استادیوم فوتبال این شهر دستگیر شدند؛ اما ارتباط آنها با بمب گذاری های امروز هنوز مشخص نشده است.
626	۲ درجه بود که باعث ویرانی روستاهایی کوهستانی در آماتریچه شد.
627	۲ درجه در مقیاس ریشتر شهر آب‌پخش در شهرستان دشتستان را لرزاند.
628	۲ درجه در مناطق مرکزی ایتالیا روی داد و خسارات و تلفاتی را برجای گذاشت.
629	۲- در چند دهۀ اخیر فقط کتاب نیست که در کتابخانه های عمومی اگر خواننده هایش در اقلیت باشند، «جا تنگ کنه» حساب می شود، و آن را از قفسه ها و فهرست کتابهای موجود بیرون می اندازند.
630	۲- در حوزه نقد، یکی از مهم‌ترین آیتم‌های مغفول درباره گردشگری سلامت، فراموشی نگاه فرهنگی و اجتماعی به این موضوع است.
631	۲- در خیابان‌ها، خیمه‌هائی با پارچه‌هائی سیاه و کتیبه‌هایی حاوی شعارهای واقعه عاشورا برپا شده‌اند که چند جوان مخلص در آنها به دادن چای با شربت به مردم مشغولند و بلندگوها نیز شعاری از مداحان را درباره کربلا پخش می‌کنند.
632	۲- در سال ۲۰۰۲ ، نتایج غیر طبیعی یک آمارگیری در مورد اطلاعات شخصی پزشکان بریتانیا توجه برخی محققان را به خود جلب کرد.
633	۲- در سال ۲۰۰۵، مطبوعات بریتانیا نتایج یک تحقیق آماری را به طور گسترده پوشش دادند که نشان می‌داد از هر ۴ پسر نوجوان بریتانیایی، ۱ نفر گفته که سابقه انجام یک "خلاف جدی" از جمله سرقت، حمله خشونت آمیز یا معامله مواد مخدر را داشته است.
634	۲ درصد آرا را به دست آورد.
635	۲ درصد از تولید ناخالص داخلی پیش بینی شده است.
636	۲درصد از شرکت‌های دانش بنیان کشور را شامل می‌شود همچنین در استان بیش از ۱۵۰۰ پایان نامه ارشد و دکترا در دانشگاه‌ها دفاع می‌شوند.
637	۲ درصد اطمینان دارند که در سال‌های پیش رو صلح تحقق می‌یابد.
638	۲ درصد اعلام شده که بخشی از علت افزایش نرخ بیکاری وجود اشکال در سیستم جمع آوری آمار و بخشی از آن به دلیل تعدیل نیرو در واحدها است.
639	۲ درصد اعلام کرد و افزود: در استان یزد نرخ مشارکت اقتصادی ۴۱.
640	۲ درصد اعلام کرد و گفت: میزان مشارکت اقتصادی در استان یزد نیز طی سال گذشته ۴۱.
641	۲ درصد افرادی که به مواد مخدر معتاد شدند ابتدا از قلیان شروع کردند.
642	٢‌درصد افزایش داشته است.
643	۲ درصد افزایش داشته است.
644	۲ درصد افزایش داشت و بیشترین حجم زباله در روز یکم فروردین‌ به میزان دو هزار و ۷۳۰تن جمع‌آوری شد و میانگین روزانه جمع‌آوری زباله در این ایام نیز دو هزار و ۳۲تن بوده است.
645	۲ درصد بارداری ها تحت تاثیر دیابت بارداری هستند.
646	۲ درصد به هر دو تلفن ثابت و همراه دسترسی داشته‌اند.
647	۲ درصد بوده است، که رشد اقتصادی پنج درصدی در سال گذشته ممکن بود اما کاهش قیمت نفت مانع این افزایش شد و درآمد نفتی کشور از ۱۲۰ میلیارد دلار در سال ۹۱ به ۳۰ میلیارد دلار در سال ۹۴ کاهش پیدا کرد.
648	۲ درصد بیماران سرطانی در کشور زیر ۱۱ سال هستند که سالانه ۹۰ هزار مورد جدید سرطان شناسایی شده که ۴۴.
649	۲ درصد خانوارها به رادیو، ۹۹.
650	۲ درصد خوانده و گفته است دانش‌آموزان معتاد در این مرکز به رایگان درمان خواهند شد.
651	۲ درصد خواهد بود.
652	۲ درصد در سال ۲۰۱۶ میلادی افزایش یافته است.
653	۲ درصد) در محل سکونت به رادیو دسترسی داشته‌اند.
654	۲ درصد) در نقاط روستایی زندگی می‌کرده‌اند.
655	۲ درصد را برای تورم داشتیم و هیچ تردیدی در تحقق این دستاورد وجود ندارد.
656	۲ درصد رای‌دهندگان در همه‌پرسی قبلی با توافق صلح مخالفت کردند.
657	۲ درصد رسیده است.
658	۲ درصد رسید و نرخ اشتغال ۸۶.
659	۲ درصد زائران امام هشتم(ع) از خدمات شهرداری در ایام سال جدید رضایت داشتند.
660	۲ درصد)، زورمندان محلی و مافیای مواد مخدر (۸.
661	۲ درصد) فاقد حمایت عمومی (۱۴ درصد) و در معرض مداخله خارجی (۱۱.
662	۲ درصد فوتی ها در مهلت قانونی ۱۰ روزه خود در استان به ثبت رسیده است.
663	٢درصد کاهش داشت که از جمع این‎ها، سیدمحمد علوی‌مقدم و فاطمه دلیری‌قوچان‌عتیق به‌ترتیب حائز رتبه‌‌های ششم و دهم رشته علوم‌انسانی شدند.
664	۲ درصد کاهش داشته است.
665	۲ درصد و بالاخره ضریب نفوذ اینترنت مردان و زنان به ترتیب ۴۶.
666	٢درصدی در بهار ١٣٩۵، نتیجه اقدامات دولتی باشد که رئیس آن در همان ایام رفع بیکاری و اشتغال، جوانان را مهم‌ترین اولویت در برنامه‌های اقتصادی خود می‌داند، اندکی دشوار است.
667	۲ درصدی دست یافته یا در صنعت نساجی با رشد دو درصدی مواجه بوده است و در زمینه صنایع غذایی رشد قابل توجهی داشته به نحوی که تنها در یک قلم شکلات و شیرینی، ۵۸ میلیون دلار صادرات داشته است.
668	۲ درصدی فنی‌ و حرفه‌ای از بودجه!
669	۲- در لغتنامۀ دهخدا، در تعریف «بیستون»، در اشاره به «فرهاد» آمده است: «در داستانها نام کوهی است مشهور که فرهاد به فرموده ٔ شیرین آن را کنده است.»
670	۲- در نوامبر ۲۰۰۵، تیتر صفحه اول روزنامه دیلی تلگراف، به انتقاد از برنامه دولت بریتانیا برای افزایش سن بازنشستگی از ۶۵ سال به ۶۷ سال اختصاص داشت.
671	۲ دسامبر ۲۰۱۵ - سید رضوان فاروق و همسرش تشفین مالک با تیراندازی در یک مراسم ۱۴ نفر را در مجتمع بهزیستی سن‌برناردینوی کالیفرنیا کشتند و ۲۲ نفر دیگر را زخمی کردند.
672	٢- دکتر علی لاریجانی، رئیس مجلس شورای اسلامی و دکتر حسن روحانی که یکی از نامزدهای این انتخابات بود- به نزد آیت‌الله هاشمی‌ آمدند از ایشان درخواست کردند چون نمی‌خواهند به صلاحیت وی رأی بدهند، برای حفظ حرمت خود از این کار منصرف شوند و انصراف بدهند.
673	۲- دولت به منظور تأمین اعتبار لازم برای پرداخت های مرتبط با اوراق بهادار مذکور (اعم از سود و اصل)، هر ساله ردیف خاصی را در لایحه بودجه سنواتی پیش بینی کند.
674	۲ دیدار مقدماتی دیگر صبح فردا شنبه ۲۲ آبان انجام می‌شود که در گروه الف تیم لرستان با تیم گلستان دیدار خواهد داشت و در گروه ب نیز تیم البرز به مصاف تیم خراسان شمالی خواهد رفت.
675	۲- دیگر گزینه احتمالی برای پُست وزارت دفاع آمریکا با توجه به فعالیت هایش در جریان انتخابات ترامپ، «جف سِشِنز» (Jeff Sessions) سناتور ایالت آلاباما آمریکا است.
676	۲- ﺭﺍﻣﻴﻦ ﺍﺑﻮاﻟﺼﺪﻕ برای فیلم «تناوب»
677	۲ رای سفید هم در این انتخابات داده شد.
678	۲ رسیده است یعنی دو درصد افزایش نرخ مشارکت اقتصادی داشته ایم.
679	٢-رقم کنتور آب را ثبت کرده و پانزده دقیقه منتظر بمانید.
680	۲- رهبر معظم انقلاب در دیدار رمضانی امسال خود با اعضای محترم دولت به موضوع «نگاه طعمه‌ای» به مسئولیت برای رسیدن به «ثروت» و «امتیازهای خاص» پرداختند و ضمن اشاره به یکی از مصداق‌های آن – حقوق‌های کلان- چنین نگاه و اقدامی را «هجوم به ارزش‌ها» قلمداد کردند.
681	۲روز خوابیدیم و دست از پا درازتر برگشتیم.»
682	۲ ریشتر در عرض جغرافیایی ۳۱.
683	۲ ریشتر شدت داشت و مرکز آن آب‌پخش بود.
684	۲ ریشتر شهرسلطانیه در استان زنجان را لرزاند.
685	۲ ریشتری شهر لردگان از توابع استان چهارمحال و بختیاری را لرزاند.
686	۲ ریشتری شهر لردگان چهارمحال و بختیاری را لرزاند.
687	۲ ریشتری مردادماه سال ۱۳۹۳ که باعث ویرانی های زیادی در این شهر شد، تاکنون بارها شاهد لرزهای متعدد بوده است.
688	۲ سارق حرفه‌ای که ۷۵۰‌میلیون تومان دلار و دینار عراقی را از یک منزل مسکونی در بولوار کوثر مشهد سرقت کرده بودند، شناسایی و دستگیر شدند.
689	۲- سازمان بهزیستی کشور مکلف است در راستای تحکیم نهاد خانواده نسبت به تأمین هزینه مشاوره برای افراد فاقد تمکن مالی که در اجرای قانون توسط مقام قضایی صلاحیت دار برای رفع اختلاف به آن سازمان برای مشاوره خانواده معرفی می شوند، اقدام لازم به عمل آورد.
690	۲ سال بوده است که ۱۲.
691	۲ سال حبس برای ۵۱ مصری معترض به واگذاری جزایر «تیران»…
692	۲ سانتی‌متر بیشترین افزایش قد را در دنیا در این صد سال داشته‌اند.
693	۲ سپتامبر ۱۹۴۵ در پی تبعات بمباران اتمی هیروشیما، ناکازاکی و تسلیم ژاپن زنگ پایان جنگ جهانی دوم به صدا درآمد.
694	۲٫ سطح بندی تمامی خدمات تشخیصی و درمانی بر اساس نظام ارجاع مبتنی بر پزشک خانواده و اجازه تجویز این گونه خدمات صرفاً بر اساس راهنماهای بالینی، طرح ژنریک و نظام دارویی ملی کشور خواهد بود.
695	۲- سعی شود افطار و شام با هم مصرف نشود حداقل نیم ساعت بعد از افطار شام مصرف شود.
696	۲- سلاح های سنگین و موشک های انصارالله و متحدان آن به طرف سومی تحویل داده شود.
697	۲- شاهد مثال دیگر به دو هفته پیش برمی‌گردد.
698	۲- شرط اتمام چند ترم باقیمانده از رشته خاصى در دانشگاه ترک حجاب است.
699	۲- شمارگان کتاب به زیر هزار نسخه سقوط کرده، حال آن‌که همچنان شمارگان برخی مطبوعات چند ده هزار است.
700	۲ شهروند سوری پس از نقض آتش بس توسط گروه های تروریستی در حومه شمالی حماه جان خود را از دست دادند.
701	۲- ضرایب k کلیه خدمات و مراقبت‌های سلامت در بخش خصوصی و خیریه بر مبنای کای واحد چهارصد هزار (۰۰۰ر۴۰۰) ریال محاسبه می‌شود.
702	۲ـ عدم وابستگی به دلارهای نفتی عربستان سعودی.
703	۲- عزیزان صداوسیما می فرمایند در خط اول “جنگ نرم” هستند و به همین دلیل باید بودجه حاصل از فروش نفت، به همان نرمی که هلو از گلو پایین می رود،برود توی گلوی صداوسیما.
704	۲ عقب نشینی سازمان آزادی بخش فلسطین از تصمیم خود برای به رسمیت شناختن رژیم صهیونیستی.
705	۲-عملکرد اقتصادی و سلامت مالی گروه وابسته به احمدی‌نژاد سؤالات زیادی را در جامعه ایجاد کرده است که بازگشت احمدی‌نژاد را بسیار مشکل کرده است.
706	۲- عنوان انگلیسی برنامۀ آن روز یکشنبه، «آیا آثار شکسپیر، در مقایسه با کتاب مقدّس ، حقیقتِ بیشتری در بر دارد؟»
707	۲- عنوان انگلیسی کتاب «جشن خنده» که من «خنده سوری» را برای آن ترجمۀ مناسب تری می دانم، این است: «A Feast of Laughter».
708	۲) قاشقی به دست او داده و اجازه دهید آن را به سمت دهان ببرد و در دهان بگذارد یا بیندازد.
709	٢) قانون اساسی با درنظر داشتن اینکه اعطای امتیاز و انحصار موجب نفوذ و سلطه بیگانگان می‌شود، در اصل‏ هشتاد و یکم حکم می‌کند: «دادن‏ امتیاز تشکیل‏ شرکت‌ها و مؤسسات‏ در امور تجارتی‏ و صنعتی‏ و کشاورزی‏ و معادن‏ و خدمات‏ به‏ خارجیان‏ مطلقاً ممنوع‏ است‏.»
710	٢) قانون راجع به رشد متعاملین، هر نوع معامله افراد زیر ١٨ سال را – اعم از پسر یا دختر – غیرنافذ می‌داند.
711	۲- «قرائت» در لغتنامۀ عربی به صورت «قِراءة» ضبط شده است و مترادف است با اسم فعلِ «قُرآن»: به معنی «خواندن»، «مطالعه».
712	۲- قصور اداره راه‌و‌شهرسازی مشهد به‌علت عدم ایمن‌سازی و اصلاح هندسی و سامان‌دهی تقاطع(سه‌راهی) تشخیص داده شد.»
713	۲- کارلوس کی‌روش، سرمربی تیم ملی فوتبال در اردوی ایتالیا از تاکتیک‌های ضدجاسوسی استفاده کرد.
714	۲ کاهش یافته است.
715	۲- کلمۀ «نالج» (knowledge) که با «know» به معنی دانستن و شناختن همریشه است، معمولاً به معنی دانش، معرفت، آگاهی، دانایی، اطلاع، وقوف و مانند اینها به کار می رود، و با «ساینس» (science) مترادف نیست.
716	۲- کوبیده خشک پوست انار را به اندازه چهار گرم با آب گرم مخلوط کنید و بخورید.
717	۲ گل در هر بازی که آمار پایینی محسوب می‌شود.
718	۲- لزوم تشکیل مراکز مطالعات روانی، اجتماعی و فکری انحرافات اعتقادی تکفیریها و بیماریهای روانی و عقده‫های اجتماعی آنان جهت دست‫یابی به نتایج عملی برای حل این پدیده‫ خطرناک و خشکاندن عوامل بروز و ظهور آن.
719	۲- لغو مصوبات و قوانین محدودکننده صادراتی.
720	۲ـما مصیبت زده در فقدان کسى هستیم که او بهترین سوارکاران و کشتى نشستگان بود.
721	۲- مبالغ جوایز در مقایسه با جشنواره های بین المللی کشورهای منطقه حداقل بوده که به‌نظر این مبالغ در خور شأن رضوی نبوده و نیست.
722	۲- محور قرار گرفتن خانواده در قوانین و مقررات، برنامه‌ها، سیاست‌های اجرایی و تمام نظامات آموزشی، فرهنگی، اجتماعی و اقتصادی به‌ویژه نظام مسکن و شهرسازی.
723	۲- محیط کار حمایتی برای ارائه مراقبت های سلامتی ایمن، با کیفیت و حفاظت فردی و عدالت در پرداخت برای پرستاران و ماماها را ایجاد کنیم.
724	۲- مدعی شده اند که مدیران بانک مرکزی در دوره های قبل بی احتیاطی کرده اند و نباید به مقررات، ضوابط و قوانین بین المللی حاکم بر مناسبات بانکی در جهان اعتماد می کردند و این اعتماد باعث تصرف اموال ملت درسال جاری شده است.
725	۲- مراکز خرید مجتمع‌ها: در این مراکز طیف وسیع‌تری از کالاها و خدمات نسبت به فروشگاه‌ها و مراکز محله ارائه می‌شود.
726	٢- «مرگ فروشنده» یک نمایش‌نامه اعتراضی به ماتریالیسم، در دهه ١٩۵٠ یعنی زمان پرش این تفکر در آمریکا و جهان است.
727	۲- مغزتان را با رفتن به کلاس ورزش دهید.
728	۲- مهدی حسینی وند برای فیلم «ملاقات شیشه ای»
729	۲ می‌باشد و ما از میانگین کشور بالاتر هستیم.
730	۲- می گویند جمعیت «نیو زیلند» ۴ میلیون و ۵۰۰ هزار نفراست و جمعیت گوسفندهایش ۱۵ برابر جمعیت آدمهایش، یعنی ۶۷ میلیون و ۷۵۰ هزار رأس، و این حیوانهای معصوم با این همه جمعیت، فکر نمی کنم، برای آن مملکت و آدمهایش جز منفعت چیزی داشته باشد.
731	۲ میلیارد تومان در سال برای این مهم پرداخت می‌کند.
732	۲ میلیارد دلار (۲۸۳میلیارد افغانی) نیز بودجه عادی این کشور عنوان شد.
733	۲ میلیارد دلار افزایش یابد.
734	۲ میلیارد دلار انواع محصولات نفتی از جمله قیر یکی از بزرگترین صادرکنندگان فرآورده‌های ویژه نفتی در جهان است، اظهار داشت: این افزایش قیمت بدون مشورت با فعالان بخش خصوصی و بدون انجام مراحل کارشناسی شده تدوین و ابلاغ شده است.
735	۲ میلیارد دلار را طی چهار سال آینده برای بازسازی افغانستان در اختیار این کشور قرار ‌دهند.
736	۲ میلیارد دلار مبلغ کمی نیست که کسی به خاطر مقصر دانستن دولت کنونی ذوق زده شود.
737	۲ میلیارد دلار) و تنها کمک‌های سال ۱۹۹۰ به چهار میلیارد روبل (۶.
738	۲ میلیارد دلاری را در برابر تعهداتی از جانب دولت افغانستان می‌پردازد.
739	٢ میلیارد دلاری لوازم آرایش خاورمیانه را در اختیار دارد و پس از عربستان دومین کشور منطقه از نظر میزان مصرف لوازم آرایش است.
740	۲ میلیارد دلاری معادل ۱۰ هزار میلیارد تومان نیاز است.
741	۲ میلیون تن بود، تصریح کرد: دولت تدبیر و امید تاکنون ۱۳ هزار و ۸۰۰ میلیارد تومان گندم خریداری کرده است.
742	۲ میلیون خانوار (۸۲.
743	۲ میلیون دلار در سال است.
744	۲ میلیون کارگری را مشخص کند که از اتحادیه اروپا به این کشور آمده‌اند.
745	۲میلیون نفر با قرار دادهای حجمی را هم به آن اضافه کنیم."
746	۲ میلیون نفر در سال گذشته گفت: افزایش یکباره مزد اقتصاد کشور را دچار شوک می‌کند و یکساله نمی‌توان پَرش مزدی ایجاد کرد.
747	۲ میلیون نفر در فیسبوک گفته بودند که به این جشن تولد می‌روند.
748	۲ میلیون نفر رسیده‌ است.
749	۲ میلیون هکتار در لرستان قرار دارد تا این استان حائز رتبه دوم وسعت جنگل‌ها باشد، عنوانی که وقوع مخاطرات مختلف طبیعی و انسانی آن را تهدید می‌کند.
750	۲ نفر از اعضاء نیروهای دفاع مردمی کُردی در پی انفجار بمبی کار گذاشته شده در نزدیکی یکی از مراکز تجمعشان در حومه شمال شرقی الحسکه کشته شدند و چند نفر دیگر نیز زخمی شدند.
751	۲- هرگونه به کارگیری و یا تبدیل وضعیت استخدامی نیروی انسانی در دستگاه های اجرایی ممنوع است و موارد ضروری صرفاً به ترتیبی خواهد بود که به پیشنهاد سازمان به تصویب هیأت وزیران می رسد.
752	۲هزار شهید دفاع مقدس تعداد کمی نیست که متاسفانه تا دو سال پیش در رسانه‌ها بایکوت بود.
753	۲ هزار میلیارد ریال، پرداخت‌های هزینه‌ای ۳۶۸.
754	۲ هزارمیلیارد ریال تسهیلات پرداختی در بخش صنعت و معدن معادل ۸۴.
755	۲ هکتار در رفسنجان در سه ماه آینده توسط این سرمایه گذاران ترکیه ای ایجاد می شود.
756	۲) وارداتی که در منطقه آزاد برای مصرف در منطقه وارد می‌شود.
757	۲- وزارت امور خارجه و مسئولان تیم مذاکرات هسته‌ای مسؤولیتی در قبال گزینش و یا اصولا چه ردّ یا قبول نمایندگان نهادهای ذیربط رسمی کشور ندارند.
758	۲- وضعیت ویژه زمانی و مکانی: شهرداری کن در بخشنامه اش به نظم عمومی استناد کرد ولی به «وضعیت ویژه زمان و مکان» کمتر توجه داشته است.
759	۲- وقتی تصویر اتومبیلهای مسابقاتی بر پردۀ ذهنم ظاهر شد، بی تأمّل و بی اختیار گفتم «قارقارک!»
760	۳۰۰۰ نفر از خدمات ام.
761	۳۰۰‌ابطالی و تعلیقی می‌شود چند درصد؟
762	٣٠٠ساعت اضافه‌کار که چیزی نیست؛ به‌طور متوسط روزانه ١٠ساعت اضافه‌کار می‌شود که با آن ساعتی که به‌طور طبیعی باید سر کار باشند می‌شود ١٧ساعت کار؛ هفت ساعت هم برای خواب می‌ماند.
763	۳۰۰ میلیارد برگه کاغذ برای چاپ اینترنت لازم است!
764	۳۰ اثر غربی و ۳۰ اثر ایرانی منتظر چراغ سبز از تهران هستند تا راهی آلمان شوند.
765	۳۰ تا ۱۲ نیمه شب بوده است که در هر ۵ دقیقه ۲۷۰۰ توییت منتشر شده است.
766	٣٠درصد بخش مسکن مهر برای دولت یازدهم، باقی ماند و در طی سه سال گذشته پیشرفت اندکی کرد.
767	۳۰ درصد مردم خواستار اقتصاد مقاومتی هستند و باید به آنها بگوییم که نقششان چیست.
768	۳۰ دقیقه تا نابودی گهر!
769	۳۰ سال است مدام به خودش می‌گوید حالا وقت آن رسیده که قلم بردارد و همه روزهای زندگی‌اش را خلاصه کند و از چیزهایی بنویسد که دوست دارد.
770	٣٠سال بعد اما هجوم رسانه‌ای غرب و خواب رسانه‌ای ما، کار را به جایی رساند که لااقل بخش درخور توجهی از نسل امروز، فقط این رویه مخملی را می‌بیند.
771	۳۰ سانحه مرگبار ریلی و هوایی در دولت نهم و دهم/ دریغ از یک استعفا!
772	۳۰ شرکت مهندسین مشاور در بم مستقر شده بودند که مردم به آن‌ها مراجعه می‌کردند.
773	۳۰ عصر به وقت تهران راه انداختند.
774	۳۰ کشور نیز هر کدام یک سهمیه دارند.
775	۳۰ می‌آییم نانوایی و خمیر می‌کنیم.
776	٣٠ هزارتایی که شدم، یک هتل برای تبلیغاتش به پیجم پیام داد و چون تعرفه‌های تبلیغات پیج خیلی پایین بود، این هتل که تا قبل از آن همیشه در سطح شهر بیلبورد داشت، بیلبوردهایش را جمع کرد و همه تبلیغاتش را به اینستاگرام و پیج من آورد.»
777	، ۳۰ هزار میلیارد تومان بابت سهام عدالت و ۸۲ هزار میلیارد تومان بقیه عمدتا به خصولتی‌ها و شبه دولتی‌ها رسیده است.
778	۳ـ۱۰ـ بررسی دقیق و احراز شرایط لازم برای صلاحیت نامزدها با پیش‌بینی زمان کافی در چارچوب قانون هر انتخابات از طریق استعلام از مراجع ذی‌صلاح و پاسخگویی مسؤولانه و به موقع آنها.
779	۳۱ حمل (اردیبهشت) امسال نیز در نزدیکی ساختمان 'واحد محافظت رجال برجسته' مربوط اداره امنیت ملی افغانستان یک حمله انتحاری رخ داد که کامیون پر از مواد منفجره در نزدیکی شعبه اداره امنیت ملی منفجر شد.
780	۳۱ درصد بوده و از متوسط کشوری بالاتر است.
781	۳۱ درصد رسیده است.
782	۳۱ را ثبت کرده بود و در پرتاب سوم وزنه را به مصافت ۱۳.
783	٣١مرداد امسال بود که در گزارش میدانی از مجتمع‌های تجاری مشهد با تیتر «مغازه‌های خالی در دل مجتمع‌های تجاری»، گلایه کاسبان، سرمایه‌گذاران و فروشندگان از خالی بودن واحدهای تجاری، به فروش و اجاره نرفتن این واحدها و تشدید رکود بازار با ازدیاد واحدهای تجاری را منتشر کردیم.
784	۳۲۰ تریلیون تومان می‌رسد.
785	۳-۲، ۴-۱ و ۳-۱ نتایجی است که تراکتوسازان در سه فصل اخیر مقابل استقلال در ورزشگاه آزادی ثبت کرده اند تا آبی ها خیلی هم به میزبان شان در این بازی دل نبندند.
786	۳۲سال از عمر شورای عالی انقلاب فرهنگی گذشت، سال‌هایی که توام با رویدادها و اتفاقات بزرگی چه در عرصه علم و فرهنگ و چه در عرصه اقتصاد و سیاست بود.
787	۳۲ شرقی عنوان شده است.
788	۳۲ متر پرتاب کند؛ در تلاش دوم ۴۲.
789	، «‌۳۲ نماينده مجلس از علي جنتي - در مورد عقب‌نشيني – توضيح خواستند» و «هيئت رئيسه مجلس بايد (‌از جسارتي که نسبت به خبرنگار شد‌) عذرخواهي کند».
790	۳۳ درصد بیشترین شاخص احساس امنیت را از آن خود کرده است.
791	۳۳‌سال از شهادت ابراهیم گذشته اما این زمان برای فراموشی داغ فرزند زیاد نیست.
792	۳۳ مسافر این کشتی از جمله ۱۴ کودک جان خود را از دست دادند.
793	٣۴سال زمان طولانی و دردناکی است برای انتظار.
794	۳۴ میلیارد مترمکعب افزایش خواهد یافت.
795	۳۵۰ سال پیش در لندن یک آتش سوزی مهیب، بسیاری از قسمت های مرکزی این شهر را از بین برد.
796	۳۵۰ شرکت تعاونی محلی ثبت کردیم که ۶۰۰۰ نفر در قالب این شرکت ها فعالیت می کنند و یکی از هدفگذاری های ما در کلنی های فقیر است.
797	۳۵۰‌هزار زائر پیاده دلشان را به دریا می‌زنند تا خودشان را از شهرها و استان‌های مجاور به سه میلیون زائر شهادت امام هشتم‌(ع) در مشهد برسانند.
798	۳۵ تا ۴۰ میلیون ۲ درصد است.
799	۳۵ تن شاخ کرگدن نیز همراه با عاج‌ها سوزانده می‌شوند.
800	۳۵ درصد از اراضی کشاورزی کشور را در اختیار استان بوده و سالانه دو میلیون و ۷۰۰ هزار تن محصولات کشاورزی و دامی در زنجان تولید می‌ شود.
801	۳۵ درصد از رای دهندگان را اخذ کرد.
802	۳۵ سال پرخاشگری ایران نسبت به عربستان سعودی و متحدانش کافی است.
803	۳۵سال پیش واژه "دست‌فروشی" در ادبیات رسمی ایران باری مثبت داشت.
804	۳۵ سال در تحریم بودیم، حالا چند سال دیگر هم می ماندیم.
805	۳۵ ساله بود که هدایت متین دفتری نوه مصدق آمد سراغش برای ویزیت از رهبر محصور.
806	۳۵ میلیون نفردر جهان به این اختلال پیش رونده - که با تخریب سلول‌های مغز آغازمی شود - مبتلا هستند.
807	۳۶ بازیکن و اعضای فنی تیم و ۸ خدمه پرواز کشته شدند.
808	۳۶ ثانیه قهرمان شد و لی‌کلاس ۲۴ ساله در رتبه چهارم ایستاد.
809	۳۶ درصد از آنها نیز، چنین اقدامی را علیه برادر یا خواهر خود انجام داده بودند.
810	۳۶ سال از عمر شورای نگهبان به عنوان یکی از دستاوردهای ساختار سیاسی نظام جمهوری اسلامی ایران گذشته است؛ در این مدت، دیکته نوشته شده شورای نگهبان چه نقاط قوت و ضعفی داشته است؟
811	۳۶ گل او در فصل گذشته یک رکورد جدید برای آقای گل سری آ بود.
812	۳۶ میلیارد پوند ثروت دارد و از سهامداران سابق باشگاه آرسنال هم بود.
813	۳۶ نفر در جریان آشوب مارسی زخمی شدند که بیشترشان انگلیسی هستند و حال چهار نفر از آنها وخیم است.
814	۳۶ نفر در جنگ رو در رو و متباقی در حمله هوایی کشته شدند.
815	۳۷۰ تا پایان سال جاری میلادی متوقف شود.
816	۳۷۰ تعلق داشته است.
817	۳۷۰ را بر عهده دارد.
818	۳۷۰ را کشف کنند.
819	٣٧٠مرتبه بیهوشی، درد و بیماری حتی به زبان هم آسان نمی‌آید، چه رسد به عمل.
820	۳۷ درصد در رشته کاردانش ثبت نام شده‌اند.
821	۳۷ درصد شرکت کنندگان این نظر سنجی معتقدند که نمایندگان مجلس به صورت مستقیم در افزایش فساد نقش داشته‌اند.
822	۳۷‌سال است که داریم این کار را می‌کنیم.
823	۳۷ سال است که مردم به خاطر مسئولان و نظام در کف خیابان و در صحنه حضور دارند.
824	۳۷ سال پیش انقلابی‌های ایران دست به دست هم دادند تا به زعم خود، دست غرب و امپریالیسم جهانی را از ایران کوتاه کنند؛ غربی که در ذهنیت انقلابی‌ها، در قامت زنی مدرن، اغواگر، مخاطره‌انگیز و نهایتا زنی که باعث لکه‌دار بودن حیثیت جامعه‌ انقلابی‌ست، تجلی پیدا می‌کرد.
825	۳۷ سال پیش گروگان‌گیری آمریکایی‌ها در ایران جرقه‌ دشمنی را زد و بی‌اعتمادی و سیاست‌های خصمانه و گاه بخت نامساعد، آتش این دشمنی را شعله‌ور کرد.
826	۳۷ کشور دنیا که غنی سازی می کند همه غیر از یکی دو مورد، جز کشورهای پیشرفته دنیاست.
827	۳۷ میلیون دلار خواهد بود، که توسط بانک توسعه آسیایی پرداخته می‌شود.
828	۳۸ بار بیش از مردان دچار گردن درد ناشی از بیماری فرسایش دیسک گردنی می شوند.
829	۳۸ دقیقه از قصه فلیم کم نکردم، اما لحظات عجیب و غریبی را خارج کردم، بخش‌هایی که شاید به قصه کمک هم می‌کرد اما خارج از حوصله مخاطب بود.
830	۳۸روز در قرقیزستان روی قله پوبدا تلاش کردیم که صعود کنیم، اما کسی این تلاش‌ها را نمی‌بیند.
831	۳۹۷ مدیر داریم که هرکدام ۴۸ماه حقوق بیش‌از ۲۰میلیون گرفته‌اند؛ یعنی مجموعا می‌شود ۱۹هزار و ۵۶ماه.
832	۳۹ نفر کشته و صدها نفر زخمی شدند.
833	٣- آقایان محترم؛ در هنگام گفتگو با همسرتان با دقت به گفتار او توجه کنید و اجازه دهید که مطالب خود را کاملا بیان کند.
834	٣- آیت‌الله هاشمی به هر دو نماینده اعزامی که در یک روز به منزل و دفتر کار آیت‌الله هاشمی مراجعه و پیام شورا را به ایشان رساندند، پاسخ منفی داد و ضمن آمادگی برای پذیرش این مسئولیت با این استدلال که من در پاسخ به درخواست مردم ثبت‌نام کرده‌ام.
835	۳٫ ارائه خدمات کمک ناوبری هوایی و نشست و برخاست به صورت انحصاری بر عهده شرکت فرودگاه های کشور خواهد بود.
836	٣- ارتباط مداوم و تعامل سازنده و هماهنگی کامل با نماینده ولی‌فقیه و تولیت آستان قدس رضوی و مدیرعامل حوزه علمیه در طول دهه گذشته.
837	۳% از کل آراء پیروز انتخابات این کشور شدند.
838	۳ از نظر ارجاع به آن.
839	۳ است که درصد افزایش آنها نسبت به سال قبل به ترتیب برابر با ۲۳.
840	۳- اصلاح ساختار ساف به منظور تبدیل آن به یک تشکیلات جامع ملی.
841	۳ افزایش می یابد.
842	۳- اکتفا به یک نوع غذای ساده که بخار پز یا آب پز شده باشد.
843	٣- اگر حال نداشتیم، ببینیم کجا انفجار یا آتش‌سوزی می‌شود، همان را به‌عهده بگیریم.
844	۳- البتّه ترکها عبارت «مُولانا» (Mowlana) را «مِولانا» (Mevlana) تلفظ می کنند.
845	۳ـ ایالات متحده آمریکا تاکنون حتی یک سند متقن که دالّ بر صحت ادعای آن مبنی بر دست داشتن روسیه و سوریه در بمباران کاروان کمک های بشردوستانه در حلب باشد، ارائه نکرده است.
846	۳‌بامداد قرار بوده است که کودتا اتفاق بیفتد ولی چون برخی افراد شناسایی شده بودند، مجبور شدند خیلی زودتر در بعد از ظهر این کار را شروع کنند.
847	۳) بخشی از اوراق قرضه دلاری مورد بحث اوراقی است که توسط مرجع ناظر آمریکایی تأیید و با علامت شناسایی US مشخص می‌گردد.
848	۳ بدترین رکورد را داشت و به مدال برنز بسنده کرد.
849	۳- برجسته کردن کارکردهای ارتباط خانواده و مسجد برای حفظ و ارتقاء هویت اسلامی و ملی و صیانت از خانواده و جامعه.
850	۳- بله، شیخ‌نشین‌های خلیج فارس اسپانسرهای صنایع دنیای امروزند، در همه چیز، از صنعت فوتبال و سینما تا صنعت جنگ و ترور.
851	۳- بله، می دانم که شما می دانید که ترکیبهای نصف عربی، نصف فارسی «مختلف الرّنگ» و «مشترک اللبخندِ»، نه عربی ست، نه فارسی، امّا فکر می کنم معنی «تو دار» آنها از خیلی از ترکیبهای «پارسی سره» و «عربی خالص» روشن تر باشد.
852	۳- به چشم خود دیده ام که بچّه ای که با سرعت زیاد در پیاده رو ناهموار اسکوتر می رانده است، معلّق شده است، روی زمین نشسته است، و گریه کرده است تا مادرش بیاید و به او که هنوز در ایستادن و راه رفتن مهارتی ندارد، کمک کند.
853	۳- به کارگیری افراد در قالب قرارداد کار معین (مشخص) یا ساعتی برای اجرای وظایف پست های سازمانی، فقط در سقف مقرر در قانون مدیریت خدمات کشوری مجاز است، تمدید قراردادهای قبلی بلامانع است.
854	۳ پس از استماع گزارش دبیرخانه درباره تخلفات صورت‌گرفته و اقرار و اصرار شهردار به انجام این تخلفات، مقرر کرد:تا زمان ابلاغ ضوابط بلندمرتبه‌سازی طرح جامع، هرگونه تشکیل پرونده، توافق، اتخاذ تصمیم و صدور پروانه ساختمان‌های شش‌طبقه و بیشتر در شهرداری ممنوع است.
855	۳- پیراهن مردانه ای را که توی هند یا بنگلادش دوخته باشند، این فروشگاه یک بستۀ سه تاییش را می‌دهد به ۱۸ پوند، یعنی دانه ای ۶ پوند.
856	۳- پیرزن را مدت‌هاست که می‌شناسم.
857	۳ـ پیروزی در نبرد «الزبدانی» به تأثیرگذاری های یکی از کانون‌های خطرناک گروه‌‌های مسلح که امکان مسدود کردن مسیر بیروت به دمشق را فراهم می ‌کند، پایان داد.
858	۳ تا ۱۰ سال حبس در انتظار «گرگ کابلی»
859	٣ تا ۴میلیارد دلار لباس قاچاق، بیش از ٢میلیارد دلار لوازم خانگی قاچاق، همچنین در بازار موبایل ٩٠درصد معادل ٢میلیارددلار، در بازار طلا ٢٢درصد و در پوشاک بیش از ٩٠درصد لباس‌های خارجی بازار قاچاق است.
860	۳- ترتیبی در خصوص خریداری آثار برگزیده نیز اتخاذ شده تا موجبات حمایت حداکثری از هنرمندان خوب کشور فراهم شود.
861	۳- تعداد سلول‌های عصبی مغز یک انسان در حدود ۱۰۰میلیارد بوده که تقریبا ۱۵برابر تعداد کل انسان‌های روی کره زمین است!
862	۳- تمامی دعاوی ناشی از عدم اجرای مفاد اسناد رسمی تنظیمی در دفاتر اسناد رسمی و دفاتر رسمی ازدواج و طلاق، در مرحله بدوی از طریق ادارات اجرای مفاد اسناد رسمی لازم الاجرای سازمان ثبت اسناد و املاک کشور، رسیدگی و اجرا شود.
863	۳- تنظیم تصمیمات لازم در جهت تغییر مقررات و ضوابط اجرایی؛
864	۳- توتال باید طبق «قانون اقدامات فساد آمیز خارجی» (FCPA) در دادگاه آمریکا محاکمه می‌شد.
865	۳-جناح غالب در اردوگاه محافظه‌کاران شدیداً با احمدی‌نژاد مخالفند، عمدتاً به این دلیل که از ولی‌فقیه تبعیت نمی‌کرد و مرادش مشائی بود که مراجع را قبول نداشت و مبلغ "اسلام ایرانی" هم بود.
866	۳- چه دسته گلی به آب دادیم؟
867	٣ـ خود‌شناسی: قبل از هدایت مرا با صنع زیبایت مورد رأفت و نعمت‌های بی‌کرانت قرار دادی.
868	۳- در آیات موسوم به "تحدّی"، قرآن بارها منکران را به همراه شریکان و پشتیبانشان به عرضه سوره‌ای مشابه این کتاب (در ابعاد فرا زمانی، فرا مکانی، شامل تاریخ گذشته، وضع حال، سرنوشت آینده، آیات خدا در طبیعت و شریعت و هدایت) فراخوانده است.
869	۳- در باب دوّم از انجیل «یوحنّا» دربارۀ یکی از معجزه های حضرت عیسی چنین آمده است: «ﻭ ﺩﺭ ﺭﻭﺯ ﺳﻮﻡ، ﺩﺭ ﻗﺎﻧﺎی ﺟﻠﻴﻞ ﻋﺮﻭسی ﺑﻮﺩ ﻭ ﻣﺎﺩﺭ ﻋﻴسی ﺩﺭ ﺁﻧﺠﺎ بود.
870	۳) در بیانیه صداوسیما آمده است “زیرساخت‌های IPTV در مرحله آماده‌سازی است و این پروژه به مرحله بهره‌برداری نرسیده است و فعلا درآمدی از آن محل برای سازمان صداوسیما کسب نشده است.”
871	۳- در جهان هیچ رازی وجود ندارد.
872	۳ درصد از آنها هم دارای بافت سینه متراکم یا مرکب بودند.
873	۳ درصد از شرکت کنندگان گفته‌اند که نمایندگان در مجلس حضور منظم ندارند.
874	۳ درصد است که نسبت به همین اطلاع در مرداد ماه ۱۳۹۵ (۸.
875	۳ درصد اعلام شده است افزود: این میزان نسبت به سال گذشته ۵ درصد افزایش داشته است.
876	۳ درصد افراد رایداده به مخالفت از اصلاحات پیشنهادی رای داده اند.
877	۳ درصد افزایش و واردات کالاهای نفتی ۴۶.
878	۳ درصد افزایش یافت.
879	۳ درصد بانوان استان یزد اقدام به اهدای خون می‌کنند، خواستار مشارکت بیشتر زنان به عنوان نیمی از جمعیت استان در عمل خداپسندانه اهدای خون شد.
880	۳ درصد بود که بناست این نرخ در سال ۹۵ به ۱۲.
881	۳ درصد بی‌ دین‌هایی هستند که پیرو عقاید “جوچه” هستند، ۱۶ درصد پیرو شمنیسم کره‌ای، ۱۳.
882	۳ درصد بیشتر شده است.
883	۳ درصد تعیین شده است.
884	۳ درصد تولید ناخالص داخلی) عمل نماید.
885	۳ درصد خانوارها به تلویزیون، ۹۸.
886	۳ درصد) در محل سکونت به تلویزیون دسترسی داشته‌اند.
887	۳ درصد رشد کرده است.
888	۳ درصد (ضریب نفوذ اینترنت کشور) و برای نقاط شهری و روستایی کشور به ترتیب ۵۲.
889	۳ درصد غفلت، ۱۲.
890	۳ درصد کاهش داشته است.
891	۳ درصد کاهش یافت.
892	۳ درصد کاهش یافته است، به عبارت دیگر، صادرات کالا در سال جاری رشد داشته؛ اما در زمینه واردات کالاهای غیرنفتی شاهد کاهش بوده‌ایم.
893	۳ درصد مربوط به روستاخا بوده است.
894	۳ درصد مردم افغانستان زیر خط فقر زندگی می‌کنند و درآمد سرانه آن‌ها ۵۹۰ دلار است.
895	۳ درصد و خودرو ۱۳.
896	۳ درصد و در بین جوانان ۲۴ درصد برآورد کرده است.
897	۳ درصد و در سال ۲۰۰۹ حدود ۱۰.
898	۳ درصد و عدم رعایت قانون اساسی براى ۱۳.
899	۳درصدی تابستان سال جاری، پاییز را هم با روزهای سبز و بهاری آغاز کرد.
900	۳ درصدی داشته است، نگاهی به صادرات کالاهای نفتی نسبت به مشابه سال گذشته نیز نشان از رشد، ۹۷.
901	۳ درصدی داشته، ضمن اینکه واردات کالاهای نفتی هم در سال ۹۵ نسبت به ۹۴، حدود ۴۶.
902	٣درصدی در ۶ماهه نخست امسال به رقم ٢٩١هزار و ١٩٨میلیارد تومان رسیده است.
903	۳ درصدی را تجربه کرد.
904	۳- در مجلس دهم چند نماینده اصلاح طلب وجود دارد؟
905	۳ در مقیاس ریشتر در فوکوشیما ژاپن، مقامات این کشور در خصوص بروز سونامی هشدار دادند.
906	۳٫ دستگاه های اجرایی موظفند نسبت به الکترونیکی کردن کلیه فرآیندها و خدمات با قابلیت الکترونیکی شدن (موارد استثنا با تأیید سازمان و تکمیل بانک های اطلاعاتی مربوط، تا پایان سال سوم برنامه اقدام کنند.
907	۳- دولت ترامپ بر محدود کردن ایران در منطقه خاورمیانه تمرکز می کند.
908	۳- دولت موظف است در سال اول برنامه کلیه اختیارات و وظایف قابل واگذاری دستگاه های اجرایی به دستگاه های متناظر در استان ها را تعیین و در جهت تقویت اختیارات و تصمیم گیری واگذار نمایند.
909	۳- دولت وحدت ملی یمن باید به امنیت و عدم نقض قوانین بین المللی احترام بگذارد.
910	۳- راه‌اندازی نهضت سواد رسانه‌ای: اگر آدم ساکن در کهکشان مکتوب گوتنبرگ نیازمند سواد خواندن و نوشتن است و اگر انسان ساکن در کهکشان رادیوتلویزیونی مارکنی نیازمند سواد سمعی و بصری است، موجود ساکن در کهکشان مجازی که فضایی مولتی مدیاست، نیازمند «سواد رسانه‌ای» است.
911	۳- راه های پیشرفت حرفه ای و ارتقای شغلی را توسعه دهیم.
912	۳ـ رفع حاصر غزه.
913	۳ روز تا انتخابات ریاست جمهوری آمریکا و براساس آمار های بیش از ۳۰ میلیون نفر تا به امروز در رای گیری زود رس رای داده اند.
914	۳ ریشتر در عرض جغرافیایی ۳۱.
915	۳ ریشتر ساعت ۲۲ و ۱۷ دقیقه جمعه شب در عمق ۹ کیلومتری زمین و در موقعیت ۲۹.
916	۳ ریشتر سرایان در استان خراسان جنوبی را لرزاند.
917	۳ ریشتری بلداجی خسارت جانی نداشت؛ اظهار داشت: مرکز وقوع زمین لرزه بلداجی در کوه «کلار» بوده است.
918	۳ ریشتری خبر داد.
919	۳ ریشتری در خوی تا کنون بیش از ۲۴ زمین لرزه و پس لرزه در خوی، سلماس و بخش سیلوانای ارومیه به وقوع پیوسته است افزود:هم اکنون پس لرزه ها در شهرستان خوی ادامه دارد.
920	۳ ریشتری، عنوان کرد: هم اکنون هشت تیم امداد و نجات عملیاتی روستایی و دو تیم امداد و نجات از شهرستان بروجن به منطقه وقوع زمین لرزه اعزام شد.
921	٣- ریششان را می‌تراشیم و بعد، به دلیل داشتن ظاهر کفرآمیز، اعدامشان می‌کنیم.
922	۳- ﺳﺎﺳﺎﻥ ﮐﺎﻭﻩ و ﯾﻮﻧﺲ ﺍﺳﮑﻨﺪﺭی برای فیلم «اشیا گمشده»
923	۳ سال قبل از انقلاب ۱۳۵۷، یعنی ۴۱ سال پیش ایران ایر و بوئینگ قراردادی برای معامله هواپیما امضا کردند که اجرای آن تا چند سال بعد یعنی پیش از اولین دور از تحریم های آمریکا علیه ایران ادامه داشت.
924	۳ سال و برای زنان ۸۰.
925	۳- سخن از اهانت به امام رضا علیه‌السلام به میان آورده‌اید.
926	۳- «سلطان عیّاش» (Merry Monarch) :نباید فراموش کرد که آدمیزاد، مثل بقیۀ جانداران، برای این خلق شده است که «خوش زندگی کند».
927	۳- سهم و نحوه پرداخت حق پخش تلویزیونی مسابقات ورزشی، طبق آئین نامه ای که توسط سازمان وزارت ورزش و جوانان تهیه و تا پایان سال اول برنامه به تصویب هیأت وزیران می رسد تعیین می شود.
928	۳- «شاسی»(chassis) اسکلت اصلی اتومبیل که بخش های دیگر روی آن سوار می شود (معین).
929	٣-صدور اجراییه از طرف سازمان تامین اجتماعی.
930	۳- صندوق بین‌المللی پول از پایبندی قوی ایران نسبت به اصلاح مقررات مبارزه با پولشویی و تأمین مالی تروریسم (AML.CFT)که در جهت تسهیل توسعه روابط کارگزاری بانکی است، استقبال می‌نماید.
931	۳ ضربه پنالتی و بعد برگشتن به بازی!
932	۳- طرح هرگونه دعوا که منشاء آن اقدامات نظارتی بانک مرکزی باشد، باید به طرفیت بانک مزبور صورت پذیرد و افراد ذی مدخل در امر نظارت را نمی توان طرف دعوا قرار داد؛ جز در مواردی که موضوع دعوا انتساب جرم باشد.
933	۳-عرق گیاهی شاه تره، خارشتر و کاسنی از جمله داروهای گیاهی موثر در کنترل و درمان کبد چرب به شمار می آیند.
934	۳- عملکرد دستوری در تعیین نرخ ارز تخصیص یارانه ای است که واردات را در مقایسه با تولیدات داخلی و صادرات آنها تقویت نموده و ضمن جلوگیری از رشد درون زایی و برون گرایی اقتصاد ملی زمینه قاچاق گسترده کالا را نیز سبب می گردد.
935	۳- غارت دو میلیارد دلار از منابع مالی ایران، دقیقا در زمان حضور وزیر امور خارجه در آمریکا و ملاقاتهای خصوصی و محرمانه طولانی و مکرر ایشان با همتای آمریکایی او روی داده است.
936	٣- فحش: این ماده اخیرا وارد کشور شده و به صورت دسته‌جمعی مورد مصرف قرار می‌گیرد.
937	۳- فشار افکار عمومی.
938	۳- فهرست رسمی داورهای ایران توسط شورای بررسی و تدوین داروهای ایران مستقر در سازمان غذا و دارو تدوین می شود.
939	۳- «قانون» یا «القانون فی الطبّ» اسم کتابی است از « ابوعلی بن سینا»، فیلسوف و استاد در همۀ علوم، در نیمۀ دوم قرن چهارم و نیمۀ اوّل قرن پنجم هجری.
940	۳٫ کارت ها وضعیت ناجوری پیدا کرده بودند، پاکتشان عرق کرده بود و یک مقداری هم تا شده بودند و کلا سر وشکل درست و حسابی نداشتند.
941	۳ گرم نمک را در روز توصیه نمی کنند.
942	۳ گل و ۲ پاس گل در ۱۰۷۷ دقیقه بازی؛
943	۳- مجاهدان سازندگی بذر انقلاب را در دل هر روستایی کاشته‌اند.
944	۳ مجروح حادثه که در وضعیت وخیمی قرار داشتند به بیمارستان انتقال داده شدند اما با وجود تلاش پزشکان در وضعیت خوبی قرار ندارند.
945	۳ – مدیرعامل کشتی‌رانی دریای خزر درباره این قرارداد می گوید: تیپ کشتی‌هایی که در آن زمان به کره سفارش داده بودیم، اکنون دیگر به درد صنعت حمل‌ونقل ایران نمی‌خورد.
946	۳- مراکز خرید منطقه‌ای: این مراکز کالاها و خدمات عمومی در حوزه‌های مختلف ارائه می‌کنند (به‌خصوص پوشاک).
947	۳- مزمزه با آب جوشانده پوست انار برای تقویت لثه مفید است، از خونروی پس از کشیدن دندان جلوگیری می ‏کند.
948	۳- مشکلات فزاینده اقتصادی، متغییری غیرقابل انکار در شکل گیری آسیب های اجتماعی است.
949	٣ - ممنوع ساختن بانک یا مؤسسه اعتباری غیربانکی از انجام بعضی امور بانکی به طور موقت یا دائم.»
950	۳- موانع، مشکلات و چالش‌های سر راه را به‌خوبی بشناسد و برای آن راه‌حل، صبوری و استقامت داشته باشد و برای عبور از آن‌ها زود نا‌امید نشود و عقب‌نشینی نکند.
951	۳- می گویم «مصراع دیگر» و نمی گویم «مصراع دوّم»، چون در نقل تمام بیت در مأخذهای مختلف مصراع مثل شدۀ «بیستون را عشق کند و شهرتش فرهاد برد»، در بعضی مصراع اوّل است و در بعضی مصراع دوّم.
952	۳ میلیارد بات (واحد پول تایلند) در اوایل امسال به امضا رساندند.
953	۳ میلیارد تومان در سال آینده از جمله طرح های مهم ریلی کشور خواهد بود که برای آن در مرحله اول بالغ بر ۲۰۰ میلیارد تومان در بودجه سال ۹۶ پیش بینی شده است.
954	۳ میلیارد تومان هزینه انجام شده است.
955	۳ میلیارد دلار اضافی رقمی است که دو طرف توافق کردند سود آن ۴۰۰ میلیون دلار طی بیش از سه دهه خواهد بود.
956	۳ میلیارد دلار به بخش بانکی این کشور تزریق کرده است.
957	۳ میلیارد دلار در سال گذر کرد.
958	۳ میلیارد دلار دیگر نیز از دولت ایالات متحده دریافت نموده است.
959	۳ میلیارد دلار سود به این کشور پرداخت کرده بود.
960	۳ میلیارد دلار ظرف چند هفته جهت حل و فصل یک دعوی حقوقی بر سر یک معامله تسلیحاتی فسخ شده ملزم می نمود.
961	۳ میلیارد دلار کمک به ترکیه را داده بود.
962	۳ میلیارد دلار نیز به عنوان بهره انباشته به ایران بدهکار است و این بهره انباشته از مالیاتهای واریزی شهروندان به حساب دولت آمریکا پرداخت خواهد شد.
963	۳ میلیارد دلار نیز به عنوان سود توافقی برای مدت زمان بلوکه شدن دارایی خود در آمریکا را از ما دریافت کند.
964	۳ میلیار دلار) درآمد داخلی برای افغانستان پیش بینی شده است.
965	۳ میلیارد متر مکعب آب هم ذخیره می‌کند، با حضور اشرف غنی رئیس جمهوری با شرکت هایدرو آرک امضا شد.
966	۳ میلی‌متر کاهش ۴۰.
967	۳ میلیون بشکه در روز بود.
968	۳ میلیون بشکه در ماه گذشته رساند.
969	۳ میلیون پست در باره این بازی در تویتر منتشر شد که بیشتر از ۱۱.
970	۳ میلیون خانوار (۶۷.
971	۳ میلیون خانوار کشور، در حدود ۱۹.
972	۳ میلیون شغل در دولت خودش هست که شورای عالی اشتغال رسماً صحت آمارهای مرکز آمار را زیر سوال برد.
973	۳ میلیون شغل در سه ساله دولت خود باز هم مستند به گزارش مرکز آمار خبر داده است.
974	۳ میلیون فرد ساکن سوئد آشکار ساخته است که افراد دارای سطح تحصیلات بالاتر یا شغل بهتر بیشتر مبتلا به تومور مغزی می شوند.
975	۳ میلیون کیلووات ساعت انرژی الکتریکی تولید شده در نیروگاه‌های تجدیدپذیر وارد شبکه سراسری برق شده است.
976	۳ میلیون نفر در آن واجد شرایط رای‌ دادن هستند اما انتخابات این ایالت به عنوان معیاری برای انتخابات عمومی سال آینده قلمداد شده است.
977	۳ میلیون نفر در این کشور برای گذران زندگی خود به دست و دلبازی انعام‌دهندگان متکی هستند.
978	۳ میلیون نفر کاربر رایانه بوده که ۲۹.
979	۳میلیون نفر که نه، بلکه تعدادی را که تاکنون به شبکه جمع‌آوری فاضلاب وصل شده‌اند، پوشش می‌دهد؛ یعنی چیزی در حدود یک‌میلیون و ۷۰۰هزار نفر تا ۲میلیون نفر.
980	۳- نکته بعدی «ادبیات» مطرح در این شاخه اقتصادی نوپا و درآمدزاست.
981	٣هزار و ۵٠٠ تومان دیگر را یارانه می‌دهند به آن مافیای گردن‌کلفت!
982	۳ و در سال ۹۶ به ۱۱.
983	٣- یک نفر پیدا نشد بعد بازی به کشتی‌گیر آمریکایی قاسمی را نشون بدهد و بگوید این بود می‌چرخوندت؟
984	۳- یکی از دلایل مخالفت برخی از ناشران این است که وقتی مطلبی در هفته‌نامه یا ماهنامه‌ای منتشر می‌شود آن مجله به صورت خودکار برای شماره بعد جمع‌آوری شده، حال آن‌که کتاب قرار است بماند و چنانچه جمع‌آوری شود ناشر زیان می‌بیند.
985	۴٠٠٠ تماس برای ۴٠ حادثه!
986	۴۰۰ جلد کتاب (در زندان) خواندم… نقدم را درباره فیلم «محمد (ص)» مجید مجیدی، آقای خامنه‌ای خوانده و گفته است «دقت کنید؛ این نقد جدی است.»
987	۴۰۰ متر با مانع: ۱- دنیا قزل از بندرترکمن ۲- صابره کر از بندرترکمن.
988	۴۰۰ مداح مرد در کشور وجود داشته است.
989	۴۰۰ میلیارد تومان، حقوق مسی در صورت انتقال به لیگ چین!
990	۴۰۰میلیون دلار را فروشگاه‌ها فروخته‌اند و مردم همراه خودشان آورده‌اند.
991	۴۰۰ میلیون دلار مورد نظر مربوط به موجودی صندوق سپرده ایران بود که در زمان شاه ایران برای خرید تجهیزات نظامی از آمریکا اختصاص یافت اما پس از گروگانگیری کارکنان سفارت آمریکا در تهران، مسدود شد.
992	۴۰-۳۰سال است که گرافیک به‌صورت جدی در کشور ما دنبال شده، ولی خب، رشد خوبی داشته و در فضاهای دانشگاهی هم در سالیان اخیر جدی‌تر دیده شده و هنرمندان گرافیک خوبی تربیت شده‌اند، ولی به هرحال، نمی‌توانیم بگوییم در دنیا جزو پیشرفته‌ها هستیم.
993	۴۰ اپلیکیشن دیگر بر اساس معیارهایی مثل دقت یا سهولت استفاده و معیارهای دیگر بررسی شدند که در میان آنها ۳۰ اپلیکیشن روزهای باروری، حول و حوش تخمک‌گذاری را پیش‌بینی می‌کردند اما ۱۰ اپلیکیشن دیگر نه.
994	۴۰ ثانیه در دور مقدماتی ۱۰۰ متر فینالیست شود به دور نهایی راه یابد.
995	۴۰ درصد از پاسخ‌دهند گفته بودند که ترامپ فرد مناسبی برای ریاست‌جمهوری نیست در حالی که این میزان درباره کلینتون ۳۵ درصد بود.
996	۴۰درصد برای صعود و بقیه انرژی برای برگشت باشد.
997	۴۰ دقیقه به مدال طلا رسید.
998	٤٠‌ سال بعد در ١٩٩٩، سرانه تولید ناخالص ملی کوبا ٢٣٠٧ دلار شد در حالی‌که این سرانه در اکوادور ٣٨٠٩، جامائیکا ٣٦٧٠، پاناما ٥٦١٨ و پورتوریکو ١٣٧٣٨دلار شده بود.
999	۴۰ سانتی متر) بود، ولی تمام فضا، واقعی و بدون هیچ کم و کاستی آنجا بود.
1000	۴۰ کماندو ساواک از در و دیوار خانه‌ ما در مشهد بالا رفته و مادرم و چهار فرزندش را دستگیر کردند.
1001	۴۰ متر کاوه موسوی و همچنین رکورد ۷۷.
1002	۴۰ هزار میلیارد تومان مربوط به دفاع و امنیت است که من معتقدم باتوجه به شرایط منطقه باید بیشتر هم باشد.
1003	۴ـ۱۰ـ اتخاذ ترتیبات لازم برای به حداقل رساندن ممنوعیت حضور داوطلبان شاغل.
1004	۴۱ درجه شمالی و ۵۱.
1005	۴۱ درصد در رشته فنی و ۱۳.
1006	۴۱ درصد مردم این شهرستان به صورت اینترنتی اطلاعات خانوار خود را در سامانه سرشماری ثبت کرده اند.
1007	۴۲ساله است، ولی موهایش سفیدتر از ۵۰ساله و چهره‌اش شکسته‌تر.
1008	۴۳ سال بعد از اینکه این کشور به این اتحادیه پیوست.
1009	۴۳ طول جغرافیایی بندر گناوه را تکان داد.
1010	'۴۳ هزار دختر بچه ۱۰ تا ۱۵ سال در ایران ازدواج کرده‌اند'
1011	۴۴۴ درجه و طول جغرافیایی ۵۷.
1012	۴۴۴ روز ما ۵۲ نفر از اینها را در ایران نگه داشتیم، امریکا هیچ کاری نکرد.
1013	۴۴ بوده است که این آمار در سال۹۴ با ۸۸۱ اتوبوس و ۴۵۰ مورد تصادف، تنها به ۵۱درصد کاهش یافته است.
1014	۴۴ درصد با فاصله بسیار زیاد در رتبه‌های بعدی واردات برنج به ایران قرار دارند.
1015	۴۴ میلیون بشکه در روز گذشت و تولید این ماده خام روزانه حدود چهار میلیون بشکه است.
1016	۴۴ نفر در این حملات کشته شدند.
1017	٤٥٦ نماینده اروپایی به این قطعنامه رای مثبت دادند تا تلاش‌های ١٧٤ نماینده دیگر برای همچنان در لیست خطر بودن ایران را خنثی کنند.
1018	۴۵% از رای دهندگان معتقدند که آمریکا بزرگترین تهدید جهانی است.
1019	۴۵ اسب بخار در هکتار است.
1020	۴۵ روز وقت گرفتن از AFC مقابل عربستانی ها یک پیروزی بود!
1021	۴۵ زخمی این رویداد شامل ۳۶ دانشجو و ۹ مامور پلیس می‎شود.
1022	۴۵ سال یک بار به دور خورشید و هر ۱۲.
1023	۴۵ فروند ایرباس ۳۲۰ و ۳۲۱ میان پیکر و تک راهرو، ۴۵ فروند ایرباس ۳۳۰ برای جایگزین کردن ناوگان فرسوده و پهن پیکر ایرباس ۳۰۰ و ۳۱۰، شانزده فروند ایرباس ۳۵۰ و دوازده فروند ایرباس ۳۸۰ برای پروازهای بین‌المللی به جای ناوگان بوئینگ ۷۴۷ ایران ایر.
1024	۴۵ می شود یعنی به ازای هر دو عضو هیئت علمی یک مقاله چاپ شده در سال ۲۰۱۵ داشته ایم.
1025	۴۵ میلیارد دلار) آن از منابع خارجی تمویل خواهد شد.
1026	۴۶٠ زائر ایرانی در منا شهید شدند، برای شناسایی و انتقال آنان به کشور، انرژی و تدبیری والا لازم بود که این کار انجام شد.
1027	۴۶۹ بوکسور از ۱۰۵ کشور در شهر باکو آذربایجان در اين مسابقات به روي رينگ رفتند.
1028	۴۶ درصد رای بدست آورد.
1029	۴۶ سال بعد از شروع لیگ تخت جمشید، استقلال خوزستان برای اولین بار قهرمان بالاترین رده لیگ فوتبال در ایران شد.
1030	۴۷۵ نفر در این گونه تیراندازی‌ها در سال ۲۰۱۵ کشته و ۱۸۷۰ نفر زخمی شده‌اند.
1031	۴۷ صدم مترمربع است و با ۲۸ هزار وسیله نقلیه شامل اتوبوس، مینی بوس، تاکسی، وانت بار سهم اتوبوسها در جابجایی ۱۵ درصد و تاکسی ۳۳ درصد است که در برنامه چشم انداز باید این میزان به ۳۸ درصد برسد.
1032	۴۷ میلیارد دلار پرداختند.
1033	۴۷ میلیون بشکه در روز بود.
1034	۴۷ هزار میلیارد تومان به آموزش و پژوهش می دهیم.
1035	۴۸ درصد در رشته تجربی، ۲۳.
1036	۴۸ کشور در گروه تامین کنندگان هسته ای عضو هستند و با توجه به اینکه هند در سال ۲۰۰۸ به تعهدی مبنی بر پیروی از الزامات منع گسترش سلاحهای کشتار جمعی به گروه تامین کنندگان هسته ای داده بود به عضویت در این گروه بسیار امیدوار بود.
1037	۴۹۶ درجه عرض شمالی و ۴۴.
1038	۴۹ درصد سهام شرکت “مسنا” در اختیار شرکت تولید و توسعه انرژی اتمی ایران خواهد بود تا به این ترتیب حمایت جدی تری از مسنا به عمل آید.
1039	۴۹ در عمق وقوع ۱۰ کیلومتر منطقه «گرمه خان» به وقوع پیوست.
1040	۴٩هزار واحد هم در دادگاه مسئله دعوی دارد و تا دادگاه رسیدگی نکند و قاضی حکم ندهد، کاری برای آن‌ها نمی‌شود انجام داد.
1041	۴- «Cannes» شهری ست در فرانسه که تلفّظ آن «کن» است و فستیوال فیلم در آن بر گذار می شود، امّا در مطبوعات فارسی آن را به صورت «کان» هم می نویسند.
1042	۴DX در چین بیش از هر کشور دیگری محبوب بوده و شریک تجاری آن گروه واندا است که چند هفته پیش اعلام کرد شرکت اودئون، بزرگترین شبکه زنجیره ای سینماهای اروپا را به قیمت ۹۲۱ میلیون پوند خریداری خواهد کرد.
1043	۴- ابلاغ طرح جامع و تصویب طرح تفصیلی شهر، ابهامات موجود را در زمینه‌های مختلف از جمله؛ تعیین تکلیف پهنه‌های بلندمرتبه‌سازی، تعیین کاربری‌ها و تراکم مطلوب شهر و از بین بردن زمینه تخلف، برطرف می‌کند.
1044	۴) اجازه دهید خودش را در یک آینه ببیند.
1045	۴- ﺍﺣﺴﺎﻥ ﺩﺍﺩﺭﺱ برای فیلم «آز»
1046	۴ ازدواج یک طلاق صورت می گیرد.
1047	۴- از مجاهده این برادران خستگی‌ناپذیر، نهال انقلاب در روستاها و شهرهای دورافتاده بارور گردیده‌است.
1048	۴- اصغر فرهادی کارگردان قصه‌گوی خوبی است، شهاب حسینی هم بازیگر خلاق و بااخلاقی است و به‌لحاظ تکنیک کارگردانی و بازیگری باید به آن‌ها تبریک گفت.
1049	۴- اعلام مرحله کنونی به عنوان مرحله آزادی خواهی ملی و اولویت بخشی به مقاومت در برابر اشغالگران که این مساله نیازمند اعتبار بخشی مجدد به مقاومت و قیام و فراگیر شدن انتفاضه به منظور اخراج اشغالگران است.
1050	۴ افزایش پیدا کرده است.
1051	۴- اما رسالت فروشنده و فیلم‌سازش ۶سال بعداز جدایی چیست؟
1052	۴ امتیاز عملکرد بهتری نسبت به حریف اوکراینی با رکورد ۱۹۱.
1053	۴- امیدوارم با برداشتی که من در این نامه از «مسابقات اتومبیل رانی» کرده ام، دوستداران تماشای این مسابقات را نرنجانده باشم.
1054	۴- انجیل متّی اوّلین انجیل از انجیلهای چهارگانه است.
1055	۴- این تصویب‌نامه شامل بیمارستان‌ها و مراکز تشخیصی و درمانی وابسته به مؤسسات خیریه نیز می‌باشد.
1056	۴- این طور که سایت «Ask» به نقل از دایرة المعارف بریتانیا آورده است، اوّلین فرعون مصر در حدود ۲۹۲۵ سال پیش از میلاد مسیح، «مِنِس» (Menes) بود که در متنهای تاریخی با نام «نارمر» (Narmer) هم معرّفی شده است.
1057	۴ بار کمتر از برداشت قطر بوده است.
1058	۴ بانک مرکزی، بانک ها و موسسات اعتباری را مکلف کرد که اطلاعات حساب های بانکی اشخاص را محرمانه تلقی کرده و جز در مواردی که به صراحت قانون مکلف به ارائه اطلاعات می باشند، از ارائه اطلاعات حساب های بانکی اشخاص خودداری کنند.
1059	۴بچه دارم که کوچک‌ترین آن‌ها ۱۱ساله است.
1060	۴- بعضی گمان کرده‌اند که «انقلابی عمل کردن» و انقلابی بودن به معنای پشت کردن به تلاش و پیشرفت است.
1061	۴- به دولت اجازه داده می شود در اجرای اصلاح ساختار دولت و کاهش حجم و اندازه دستگاه های اجرایی، با پیشنهاد سازمان و تصویب شورای عالی اداری، نسبت به ادغام، انحلال و جا به جایی سازمان های تابعه و وابسته وزارتخانه ها و سازمان ها اقدام کند.
1062	۴- به نظر می‌رسد راه علاج این بیماری، تمرکززدایی واقعی و غیرشعاری از قدرت، ثروت و رسانه باشد، به خصوص در ورزش که ترکیبی از هر سه این‌هاست.
1063	۴- به وزارت امور اقتصادی و دارایی اجازه داده می شود با تصویب هیأت وزیران و رعایت قانون اجرای سیاست های کلی اصل ۴۴ قانون اساسی و در چارچوب آیین نامه اجرایی این بند از سهام دولت در شرکت ها، به عنوان پشتوانه انتشار اوراق بهادار اسلامی (صکوک) استفاده نماید.
1064	۴ بیمارستان پول عمل جراحی را دریافت نمی‌کنند.
1065	۴- ﭘﻮﯾﺎﻥ ﺷﻌﻠﻪ ﻭﺭ برای فیلم «روتوش»
1066	۴- ترامپ گزینه مورد علاقه بسیاری از رهبران پوپولیست و اقتدارگرا در جهان است.
1067	۴تریلیون دلار و در بخش دارو ١۶.
1068	۴ تریلیون متر مکعب، با افت فشار مواجه شده و طی هفت سال آینده بدون استفاده از کمپروسورها، عملا تثبیت تولید گاز ناممکن خواهد بود.
1069	۴- تعدد تعطیلات در ایران، یکی از دغدغه‌های فرهیختگان و مسئولان کشور بوده است.
1070	۴- تنها کسانی که کمی دلاگنف آمریکایی را درک می‌کنند، کشتی‌گیر ارمنستانی حریف حسن رحیمی و «نقی معمولی» هستند که هر دو پنج بار سالن دور سرشان چرخید.
1071	۴- توجه داشته باشد که این کار و اقدام او منفعتش به جامعه و انقلاب برسد.
1072	۴- تولید محتوا و شواهد علمی برای بهبود آموزش و خدمات پرستاری و مامایی.
1073	٤- جسد اکنون آماده جراحی شده، قفسه سینه باز می‌شود و جراح با کمک دستگاهی که به رگ‌های بزرگ بدن متصل می‌کند، خون و مایعات دیگر را تخلیه می کند و بجای آن ضد یخ وارد رگ‌ها می‌کند.
1074	۴- حضور اثربخش و تعامل سازنده با محیط‌های دانشگاهی به‌خصوص ارتباط دائم با بدنه استادان ارزشی و تشکل‌های انقلابی و مجامع علمی-فرهنگی دانشگاه‌های استان.
1075	۴- دانشگاه سوربُن (به فرانسوی: La sorbonne) قدیمی ‌ترین دانشگاه فرانسه است.
1076	۴- در اجرای ماده (۱۶) قانون مدیریت خدمات کشوری دستگاه های اجرایی مکلفند تا پایان برنامه ششم توسعه صد در صد از واحدهای عملیاتی خود را بر اساس بودجه ریزی مبتنی بر عملکرد اداره کنند.
1077	۴- در جای جای شهر، هیات‌های عزاداری، حسینیه‌ها و تکیه‌هائی هم در همین شب‌ها فعالند که بیشتر آنها از دو نقص عمده رنج می‌برند، یکی کمبود مداحان سنتی و دیگری کمبود خطیب یا واعظ باسواد و صاحب حرف‌های نو.
1078	۴ درجه سواحل شرقی ژاپن را در نزدیکی فوکوشیما لرزاند.
1079	۴ درجه گزارش کرده اند.
1080	۴- در خیابان اصلی محلّۀ ما، در غرب لندن، رو به روی رستوران بزرگِ «کاخ پارسی» (Persian Palace)، رستوران بزرگ «مولانا» را داریم، که بدون ذکر اسم، منظور دایر کنندۀ آن همان «جلال الدّین محمّد بلخی» است که آرامگاه او در «قونیۀ» ترکیه است.
1081	۴- در روزی که جلسه شورای نگهبان درباره بررسی صلاحیت هاشمی و چند نفر دیگر تشکیل شده بود در حرکتی غیرمنتظره که قبل و بعد از آن سابقه نداشت و تا جایی که من اطلاع دارم، هنوز هم ندارد.
1082	۴- در سطح جهانی، مدیریت اختلافات بر حل اختلافات اولویت پیدا کرده است.
1083	۴ درصد آرا را تصاحب کرده است.
1084	۴ درصد از بودجه طرح تحول سلامت صرف حفاظت مالی و رفاه مردم شده است.
1085	۴ درصد از تولید ناخالص داخلی اش در سال ۲۰۱۴ را صرف هزینه های بهداشت و درمان کرده است.
1086	۴ درصد از شهروندان و ۸۲.
1087	۴ درصد است، افزود: نرخ بیکاری در روستاهای استان ۱۲.
1088	۴ درصد است، رشد سرمایه گذاری مثبت شده و تورم به زیر ١٠ درصد رسیده است و این اولین بار است که در فرآیند تدریجی پیوسته به تورم تک‌رقمی می‌رسیم.
1089	۴ درصد است که نسبت به تورم دوازده ماهه منتهی به شهریورماه ۱۳۹۵ (۸.
1090	۴درصد است؛ همچنین نرخ جمعیت دارای اشتغال ناقص در خراسان‌رضوی ۱۳.
1091	۴ درصد اعلام کردند نسبتاً از این مذاکرات حمایت می‌کنند اگرچه تنها ۲۹.
1092	۴ درصد افزایش داشته است.
1093	۴ درصد بود که در زمان واگذاری دولت به حسن روحانی به ۳۷.
1094	۴ درصد بوده است.
1095	۴درصد پاسخ دهندگان گفته‌اند که نمایندگان "آداب و نزاکت‌های رفتاری و گفتاری" را رعایت می‌کنند.
1096	۴ درصد تسهیلات گیرندگان مربوط به بخش کشاورزی بوده‌اند، بیان داشت: ۱۸۰۰ میلیارد تومان از تسهیلات پرداختی به متقاضیان این بخش از طریق بانک کشاورزی انجام شده و بقیه را سایر بانک‌ها پرداخت کرده‌اند.
1097	۴ درصد خواهد رسید.
1098	۴درصد، در سال ٢٠١۴ برابر با ١٠.
1099	۴ درصد) در محل سکونت به رایانه دسترسی داشته‌اند.
1100	۴ درصد رشد داشته است.
1101	۴ درصد رشد را نشان می‌دهد.
1102	۴ درصد)، فقر و بی‌سوادی (۱۱.
1103	۴ درصد قربانیان را تشکل می‌دهند.
1104	۴ درصد کاهش داشته است.
1105	۴ درصد کاهش یافته است مضاف برآنکه هزینه‌های حمل‌ونقل صادراتی نیز داستان خاص خود را دارد.
1106	۴ درصد مبتلا به دیابت بودند.
1107	۴ درصد نسبت به ماه قبل افزایش داشته است، آهنگ رشد قیمت‌ها نسبت به ماه قبل و سال قبل پایین آمده است.
1108	۴ درصد نیز مشخص نیست.
1109	۴ درصد هم در مقابل ین ژاپن افت کرد.
1110	۴ درصد و برای خانوارهای روستایی به ترتیب ۸۲.
1111	۴ درصدی بهار ٩۵، ابهامات جدی وجود دارد.
1112	۴ درصدی بیکاری در روستاهای این استان خبر داد.
1113	۴ درصدی نقدینگی در شهریور سال جاری نسبت به اسفندماه سال گذشته دارد؛ به نحوی که حجم نقدینگی به ۱۱۲۲ میلیارد تومان رسیده است.
1114	۴ درصدی نیمه اول امسال بوده است.
1115	۴) در قانون مجازات عمومی قبل از انقلاب، آنجا که بحث منافیات عفت و هتک ناموس مطرح بود، وقتی مرتکب، معلم، پرستار، قیم یا لَلِه زیان‌دیده از جرم بود، مجازات مرتکب، تشدید می‌شد.
1116	۴- در گفتگوهای سیاستگذاری به منظور حمایت از کیفیت مراقبت و دسترسی به پوشش همگانی سلامت و اهداف توسعه پایدار برای اطمینان از سلامت بهتر شهروندان فعالانه شرکت کنیم.
1117	۴- در مجلس دهم، چند نماینده اصولگرا وجود دارد؟
1118	۴٫ دستگاه های اجرایی مکلف اند حق بیمه پایه سلامت سهم بیمه شده و دستگاه اجرایی را حداکثر ظرف مدت سه ماه به حساب سازمان بیمه گر پایه مربوطه واریز نمایند.
1119	۴- دولت وحدت ملی توزیع هر نوع سلاحی که همسایگان یمن را تهدید می کند، ممنوع گرداند.
1120	۴ـ راز آفرینش انسان:ولی مرا برای هدفی عالی یعنی هدایت (و رسیدن به کمال) موجودی کامل و سالم به دنیا آوردی.
1121	۴ روز تا انتخابات ریاست جمهوری آمریکا و براساس آمار، تا حالا بیش از ۳۰ میلیون نفر در ایالتهایی که رای گیری زودهنگام امکانپذیر است، رای داده اند.
1122	۴٫ روی کارت نوشت وحید سعیدی و گذاشت جلوی داشبورتش، باهام خداحافظی کرد و همین که می خواست پایش را روی گاز فشار دهد، گفتم :« علی آقا تو رو خدا بیایی ها».
1123	۴- ریزگرد: این ماده بسیار ارزان است و به آسانی در اختیار همه مردم قرار می‌گیرد.
1124	۴ ریشتر ساعاتی پیش جیرفت در جنوب استان کرمان را لرزاند.
1125	۴ ریشتری اردل، برخی از خانه های روستاهای قرار گرفته در محل وقوع زلزله از جمله شکر آباد خسارت جزئی دیده اند و برخی دیوار ها دچار ترک خوردگی شده اند.
1126	۴ ریشتری اردل هیچ گونه خسارت جانی نداشته است.
1127	۴ ریشتری سال ۸۳ را دوباره زنده کرد، زلزله‌ای که صدها نفر را کشت و نیمی از خانه‌های زرند را تخریب کرد.
1128	۴ ریشتری شهر اردل چهارمحال و بختیاری در ساعت ۲۳:۱۶ این منطقه را لرزانده است.
1129	۴ ریشتری شهر اردل چهارمحال و بختیاری را لرزاند.
1130	۴ سال پس از آنکه دولت پیشین کانادا ناگهان روابطش با ایران را قطع و سفارتش در تهران را بست.
1131	۴ شاعر معاصر تاجیکستان یعنی ابوالقاسم لاهوتی، میرزا تورسون‌زاده، عبدالله‌ قادری، مشهور با تخلّص ممتاز و شادروان سلطان شاهزاده از جمله این افراد هستند،
1132	۴- شرکت کنندگان ضمن محکوم کردن فتاوای تکفیری علمای درباری، علماء، متفکران و مراکز اسلامی را دعوت نمودند تا با صدور فتوی، دروغین بودی فتاوای صادره از سوی روحانیون درباری، حامیان آنان و ارتباط تاریخی و مالی آنان با شجره ملعونه را در جهان اسلام افشا نمایند.
1133	۴- شفاف‌سازی اطلاعات و قوانین و دستورالعمل‌های صادراتی (گمرکی) و بانکی و مالیاتی جهت حمایت از صاردات.
1134	۴ شهید گمنام این کاروان چندی پیش توسط جست و جوگران کمیته جست و جوی مفقودین از جمله سردار شهید علیرضا شمسی‌پور در تفحص برون مرزی واقع در خاک عراق تفحص شدند و به همراه پیکرهای مطهر سایر شهدا بعد از سال‌ها به میهن بازگشتند.
1135	۴ عامل کلاهبرداری و زورگیری و سرقت، طی ۳ عملیات پلیسی در مشهد دستگیر شدند؛
1136	۴-عزیزان صداوسیما برای اینکه جایگاهشان را درک کنند،خوب است غیز از همین چندبرنامه پربیننده ،الباقی شبکه ها و معاونتها را با کل خدم و حشم یک هفته بفرستند مرخصی و بعدش نظرسنجی کنند از مردم که چقدر جایشان خالی بوده.
1137	۴- ﻋﻠﯽ ﻗﺎﺳﻤﯽ و ﻣﺤﻤﺪ ﻣﻬﺪی ﺟﻮﺍﻫﺮی ﺯﺍﺩﻩ برای فیلم «گذر»
1138	۴) عمده مسایل مردم آشکار و روشن است.
1139	۴- غفلت از پیوست‌های فرهنگی در طرح‌های درمانی و به خصوص در مراکز درمانی نکته فراموش شده دیگری است.
1140	۴- فشارخون و دیابت تان را تحت کنترل داشته باشید.
1141	۴- «قرائت ایشان از دموکراسی و سکولاریسم قرائتی فاشیستی می باشد»: «همین جمله را در حدود سی و هشت سال پیش این طور می نوشتند: «برداشت ایشان از دموکراسی و جدایی دین از سیاست، برداشتی فاشیستی است».
1142	۴- «قربان خاک پای همایون مبارکت شوم» و خیلی اظهارات چاپلوسانۀ دیگر را فقط صدر اعظمها به سلطانها نمی گفتند.
1143	۴ کشته و زخمی بر اثر درگیری میان نظامیان ترکیه و «پ ک ک»
1144	۴ کیلوگرم وزن دارد پیشی می گیرد.
1145	۴کیلومتر با صرف ٣۵میلیارد ریال اعتبار ازجمله دیگر‌پروژه‌های افتتاحی در منطقه١٠ است.
1146	۴- گر چه همیشه می‌شود راهی پیدا کرد که اخبار و اطلاعات تاکتیکی یک تیم را به دست آورد اما تلاش کی‌روش ستودنی است.
1147	۴ گل تیم ملی فوتبال زنان هند در نیمه نخست این دیدار به ثمر رسید و یک گل نیز در وقت‌های اضافی نیمه دوم این دیدار به ثمر رسید.
1148	۴ متر مشاهده شد و موجی یک متری هم به ساحل نزدیک فوکوشیما رسید.
1149	۴-محکومیت شدید یورش افراط گرایان یهودی و نظامیان اشغالگر به مسجد الاقصی و ترغیب اسرائیل به جلوگیری از اهانت به قداست مسجدالاقصی از جمله تخریب درب ها و پنجره های آن.
1150	۴ مدال طلای کلودیو در این رقابت‌ها کافی بود تا در سال ۲۰۱۴ از سوی بی‌بی‌سی به عنوان شخصیت ورزشی جوان سال انتخاب شود.
1151	۴- مراکز خرید جشنواره‌ای: در این مراکز یک نوع وحدت خاص در طراحی و دکوراسیون مغازه‌ها و فروشگاه‌ها وجود دارد.
1152	۴- «مردم سالاری» یا «دموکراسی» (democracy) به معنای درست کلمه باید حکومت نمایندگان منتخب مردم بر تمامی مردم یک کشور باشد، امّا در واقعیت حکومت اکثریت عددی مردم بر تمامی مردم است.
1153	۴- مصرف سبزیجات و میوه جات هنگام سحری و شام بسیار مناسب است و کمک به دفع سموم می کند و تشنگی در طول روز را کاهش می‌دهد.
1154	۴- منظور از «تعبیر و تفسیر مشترک» آن معنای یکسانی است که همۀ کسانی که به مناسبت این مصراع را بازگو می کنند، در ذهن دارند.
1155	۴ میلیارد دلار).
1156	۴ میلیارد دلار دست یافته‌اند.
1157	۴ میلیارد دلار هزینه داشته است.
1158	۴ میلی‌متری را نشان می دهد.
1159	۴ میلیون بشکه در روز بود.
1160	۴ میلیون پناهجوی ثبت شده افغان است.
1161	۴ میلیون تولد در اونتاریو کانادا را بین سال های ۲۰۰۳ تا ۲۰۱۵ بررسی کرده و زنانی که در سه ماهه اول بارداری شان MRI انجام داده بودند را با زنانی که این اسکن را انجام نداده بودند مقایسه کردند.
1162	۴ میلیون خانوار (۵.
1163	۴ میلیون خانوار (۸۸.
1164	۴ میلیون دلار) از سال ۸۱ تاکنون در اختیار این وزارت خانه قرار گرفته و اکنون سئوال این است که سرنوشت پول چه شده‌است؟
1165	۴ میلیون دلار را برای آمادگی این مذاکرات به افغانستان کمک خواهد کرد.
1166	۴ میلیون نفر از آنان، افراد ۶ ساله و بیشتر می باشند.
1167	۴ میلیون نفر- از خروج بریتانیا از اتحادیه اروپا حمایت کردند.
1168	۴ میلیون نفر با "اعلام حضور" در فیسبوک از معترضان به ساخت یک خط لوله جدید در استندینگ راک حمایت کرده‌اند.
1169	۴ میلیون نفر را جمع‌آوری کنند که فقط زمان کمی در شب یا در راه رفتن به کار صرف این بازی می‌کنند، باید ۹۴۰۰ سال در آزمایشگاه وقت صرف می‌کردند.
1170	۴ میلیون نفر که اکثریت آنها اهل سوریه و افغانستان هستند، طی سال ۲۰۱۵ در اتحادیه اروپا خواستار دریافت حمایت بین المللی شدند که این رقم نشان دهنده یک افزایش ۱۱۰ درصدی نسبت به سال ۲۰۱۴ است و بالاترین نرخ مهاجرت از سال ۲۰۰۸ بشمار می رود.
1171	۴ میلیون نفر و ۵ میلیون نفر از اعضای خانواده‌ها از ۲۰۰ کشور جهان در قرعه‌کشی ثبت‌نام کردند.
1172	۴ - نص صریح قانون به همه ما یادآوری میکند مادامی که اتهامی توسط مراجع ذیصلاح به اثبات نرسیده باشد، هرگونه پیش داوری در زمینه ابهامات موجود، فاقد وجاهت قانونی و مغایر با اصول اخلاقی و حقوق شهروندی می باشد.
1173	۴ نفر از آنها به کمک دولت سومالی موفق به فرار شده‌اند و یک نفر به تنهایی از دست دزدان دریایی فرار کرده است و بعد از چند روز پیاده‌روی به وسیله دولت سومالی به ایران آمده.
1174	۴ نفر از این قربانیان نیروهای امنیتی هستند و یک گردشگر زن کانادایی نیز در میان آنها است.
1175	۴ هزار میلیارد ریال) است.
1176	۴ هزار میلیارد ریال بوده است.
1177	۴ هزار میلیارد ریال بوده که در مقایسه با دوره مشابه سال قبل، ۹۲۳.
1178	۴هزار میلیارد ریال معادل ۶۵.
1179	۴هزار و ۴۷۴ اتوبوس و مینی‌بوس در مشهد داریم که به گفته اکبریان، تعدادی از آن‌ها تحت نظارت شهرداری هستند و تعدادی دیگر هم اوراقی‌هایی هستند که در مسیرهای حاشیه‌ای و روستاهای اطراف سرویس‌دهی می‌کنند.
1180	۴) همبستگی با اهل سنت: سیستانی در مناسبت‌های متعدد از اهل سنت عراق با عنوان "جان شیعیان" یاد کرده و از هر گونه تعدی به آنها در واکنش به حملات تروریستی صورت گرفته توسط تندروها نهی کرده است.
1181	۴ واحد درصد کاهش را نشان می‌دهد.
1182	۴ واحد درصد کاهش یافته است.
1183	۴- یک تکه از پوست انار را بصورت یک سکه کوچک قیچی کنید بعد سفیدی و پیه روی آن را بتراشید تا نازک شود و یک ساعت روی آبسه دندان بگذارید و بعد عوض کنید و این عمل را تکرار کنید تا سرباز کند.
1184	۵۰۰ جایزه ١٠ میلیون ریالی نیز برای مدیران مدارسی در نظر گرفته شده است که بتوانند خانواده های دانش آموزان را به مشارکت اینترنتی سرشماری تشویق کنند.
1185	۵۰۰ زن حامله ظرف ۵ روز برنامه "چراغ صورتی" را امتحان کردند.
1186	۵۰۰سال مانده بود تا اروپائیان سفر به کهکشان گوتنبرگ را آغاز کنند و ما فقط در شهر ری کتابخانه‌ای با ۱۱۷هزار جلد کتاب‌خطی داشتیم؛
1187	۵۰۰ گوریل از این نوع در باغ وحش‌های سراسر جهان وجود دارد.
1188	۵۰۰ نفر که در کلیسای جامع «آنگلیکن» بودند.
1189	۵۰۰ نیروی پلیس در محاصره مهاجمان مسلح قرار دارند.
1190	۵۰۰ هزار دلار برای میزبان مهمان؛
1191	۵۰۰ واحد صنعتی متوسط و کوچک راه‌اندازی شده است.
1192	۵۰۳ و طول جغرافیایی ۵۴.
1193	۵۰ ثانیه است و جای امیدواری است که در مسابقات جایزه بزرگ دو و میدانی که روز ۲۰ تیرماه در تهران برگزار خواهد، سهیمه حضور در رقابت های المپیک ریو را کسب کند.
1194	۵۰ راس کل و بز و قوچ هم تحویلشان می‌دهیم و هر زمان آن را به ۵۰۰ راس رساندند سازمان به آن‌ها مجوز شکار می‌دهد تا بروند و در همان مناطق شکار بزنند.
1195	۵۰روز بیشتر نمی‌گذرد که بعد از پیگیری‌های متداول، موفق می‌شوم با سیدمحمدحسین طباطبایی، نخبه قرآنی دهه۷۰، گفتگویی داشته‌باشم.
1196	۵۰ زن، مرد و کودک، شب‌ها در گور می‌خوابند!
1197	۵۰ سال است که هر سال در فصل آموزش و پرورش (مهرماه) همه (از دولت و ملت) این جمله را تکرار می‌کنند که نظام آموزشی نیازمند تغییر است.
1198	٥٠ سال پس از ساخته شدن کاخی که روزگاری نمادی از معماری اصیل ایرانی و ساختمان سازی مدرن بود، خبرها حاکی از آن است که حال کاخ نیاوران خوب نیست.
1199	۵۰ سال پیش، کره‌جنوبی فقیرتر از کشورهای محروم آفریقایی مانند موزامبیک بود و امروز ثروتمندتر از بسیاری دیگر از کشورها است.
1200	۵۰عدد صندلی، ۱۲‌عدد میز و یک دیگ پنج‌منی و مقداری لوازم آشپزخانه تهیه کرد و هر روز ۵‌من برنج، به شکل دم‌پختک (از شیرخشک و ماست) بدون خورشت می‌پختند و دراختیار دانشجویان به قیمت ۱۲ریال گذاشته می‌شد.
1201	۵۰ فروند از این هوپیماها مدل ۷۳۷ و ۳۰ فروند دیگر مدل ۷۷۷ پهن پیکر هستند که در یک دوره ۱۰ ساله به ایران ایر تحویل می‌شود.
1202	۵۰ کیلو آلبالو نوروز امسال در سینما‌های ایران به نمایش در آمده، تاکنون بیش از ۱۳ میلیارد تومان فروش داشته و پس از فیلم من سالوادور نیستم (که فروشش از پیش از نوروز آغاز شده بود) پرفروش‌ترین فیلم امسال بوده است.
1203	۵۰متری انجام خواهد شد همچنین درباره این طرح باید گفت دغدغه های محیط زیستی همیشه در طرح های انتقال آب وجود دارد و ما نیز دیگر نمی توانیم چاه حفر کنیم لذا مطالعات انجام این طرح و اطلاعات جمع آوری و اجرای این طرح بررسی شده است.
1204	۵۰ مقام امنیتی سابق آمریکا از حزب جمهوریخواه، درنامه ای ترامپ را فاقد آگاهی از قانون اساسی و خطری جدی برای امنیت ملی کشورشان دانسته و گفته اند که در انتخابات به او رای نخواهند داد.
1205	۵۰‌میلیارد تومان با سود ۳۶‌درصد برای تملک برج جنوبی هزینه کرده‌ایم.
1206	۵۰ نفر مرده‌اند، و تو داری از تبریک‌ها لذت می‌بری.
1207	۵۰‌واحد زعفران آمده‌اند و پروانه استاندارد گرفته‌اند.
1208	۵ـ۱۰ـ تعریف و اعلام معیارها و شرایط لازم برای تشخیص رجل سیاسی، مذهبی و مدیر و مدبر بودن نامزدهای ریاست جمهوری توسط شورای نگهبان.
1209	۵۱۴ درجه و طول جغرافیایی ۵۷.
1210	۵۱ نفر از آنها، شامل طیف‌های مختلفی از فعالین زن کردستان، در بیانیه‌ای نسبت به آنچه "سکسیسم نرمالیزه شده درون احزاب" خواندند، اعتراض کردند.
1211	۵۲ درصد در حکم است و ۴۸ درصد خارج از حکم است.
1212	۵۲‌درصد فوت‌شده‌های ما عابرین پیاده بوده‌اند.
1213	۵۲ متر سوم شد و مدال برنز گرفت.
1214	۵۲ میلیون دلار در سال مورد بررسی قرار گیرد.
1215	۵/۲میلیون نفر بیکار رسمی ثبت‌نام‌شده با تعریف سازمان جهانی کار داریم، در حالی که این تعریف کسی که در دو هفته آخر منجر به سنجش یک ساعت سرکار بوده را هم شاغل تلقی می‌کند.
1216	۵۳ پزشک به ازای هر هزار نفر در کشور وجود دارد در حالی که این مهم در کشورهای پیشرفته به ۴ پزشک می رسد، تصریح کرد: پزشکان مورد تدبیر قرار می گیرند، درصدد رفع مشکلات موجود هستیم.
1217	۵۳ درصد رسیده است.
1218	۵۴۰ هزار دلار مبلغی است که فدراسیون شطرنج ایران باید بابت میزبانی مسابقات قهرمانی زنان جهان در اختیار فیده قرار دهد.
1219	۵۴۳ نفر دیگر از قضات و دادستان‌های ترکیه اخراج شده‌اند و به این ترتیب مجموع مقام‌هایی که پس از کودتای نافرجام ژوئیه از دادگستری اخراج شده‌اند به ۳۲۸۸ نفر می‌رسد.
1220	۵۴ درصد از شرکت کنندگان در این نظرسنجی گفتند: اوضاع کلی اراضی اشغالی نسبتا خوب یا خیلی خوب است در حالی که ۳۷ درصد اوضاع کلی را در حد متوسط می‌دانند.
1221	۵۴ صندوق مهمات، ۱۰ کیلو تی ان تی و سلاح کلاشینکوف در این انبار قرار داشت.
1222	۵۵ درجه شمالی و ۵۲.
1223	۵۵ درصد از جمهوری‌خواهان می‌گفتند به این دلیل به ترامپ رای می‌دهند که نمی خواهند به کلینتون رای بدهند و ۵۰ درصد از دموکرات‌‌ها به کلینتون رای می‌دادند چون نمی‌خواستند به ترامپ رای دهند.
1224	۵۵ میلیار دلار است.
1225	۵۶ چاه نفت نیز از داعش پس گرفته شده و ۹۶ روستا آزاد شده است.
1226	۵-۶ ماه فرصت کمی برای ارزیابی عملکرد مجلس است باید مجال داد.
1227	۵۶ متر پرتاب کند.
1228	۵۶ متر قهرمان شد.
1229	۵،۶ مداح بیایند و قبل از بازی مراسم عزاداری خوب و باشکوه با حضور ۱۰۰ هزار تماشاگر برگزار شود که بسیار دیدنی خواهد بود.
1230	۵/۶هکتار باغ موقوفه آستان قدس رضوی واقع در خیام١٨ نیز سرنوشتی مشابه باغ «قره‌نی» پیدا کرد.
1231	۵۷۶ درجه به وقوع پیوست.
1232	۵٧۶ روز از اسارت صیادان ایرانی به دست دزدان دریایی سومالی می‌گذرد و هنوز هیچ اقدامی برای رهایی آنها انجام نشده است.
1233	۵ - ۷۷۶۱ از طریق بی‌سیم در ساعت ۷:۱۵ دقیقه مجبور به خاموش کردن سیستم ATC قطار و ادامه سیر تا ایستگاه هفت‌خوان را به لکوموتیوران قطار سمنان - مشهد اعلام می‌کند و قطار ساعت ۷:۱۸ دقیقه از محل توقف حرکت می‌کند.
1234	۵۷ درصد از خانوارهای نطرآبادی، ۱۱.
1235	۵۷ متری خود در جایگاه دوم بایستد و صاحب مدال نقره شود.
1236	۵۸ درصد از شرکت کنندگان در نظرسنجی اخیر روزنامه فرانسوی زبان فیگارو خواهان ابقای «بشار اسد» رئیس جمهور سوریه در قدرت هستند.
1237	۵۸ درصد از کسانی که به این سوال پاسخ مثبت داده بودند، کسی را 'هول داده' یا 'کشیده بودند'.
1238	۵۸ درصد در رتبه آخر در میان شهرستان‌های استان یزد قرار دارد.
1239	۵۸ درصد رتبه دوم و شهرستان چاراویماق با۳۶.
1240	۵۸ گل خورده برای تیمی که می‌خواهد در لیگ برتر بازی کند آمار شایسته‌ای نیست.
1241	۵۹ تن از ۵۵۰ عضو مجلس ترکیه اعضای این حزب هستند.
1242	۵۹ دلار در هر بشکه رسیده است.
1243	۵- آب جوشانده پوست انار را با گلنار ساییده مخلوط کرده و روزی شش بار قرقره کنید خونریزی گلو را بند می‏ آورد.
1244	۵- ﺁﺭﺵ صادقی برای فیلم «ملاقات»
1245	۵- آکادمی یا فرهنگستان فرانسه (L'Académie française) که در سال ۱۶۳۵ میلادی و در زمان حکومت لویی سیزدهم پایه ‌گذاری شده‌است، یکی از قدیمی ‌ترین نهادهای فرانسوی به شمار می‌رود.
1246	۵- ابلاغ اخیر معاون محترم وزیر به استانداری مبنی بر جمع‌آوری مستندات ظرف مدت ٢ماه، نشان‌دهنده‌ آن است که شورای عالی شهرسازی و معماری مستندات لازم را در اختیار نداشته و بدون مستندات کافی اقدام به اعلام تخلف نکرده است.
1247	۵) ارتقای کیفیت خدمات ویزیت در بیمارستانهای دولتی که واقعا نیاز به یک تحقیق مستقل بدون دخالت عوامل پژوهشی وزارت بهداشت و توسط یک‌موسسه مستقل (ترجیحا زیر نظر مجلس) دارد تا میزان موفقیت آن احراز شود.
1248	۵ است که درصد افزایش آنها نسبت به سال قبل به ترتیب برابر با ۱۶.
1249	۵ افغانی افزایش یافته است.
1250	۵ افغانی برای بازرگانان محاسبه می‌شود، در ایران و کشورهای آسیای میانه نیز یک افغانی است.
1251	۵-اگر گولن یک تروریست است چرا اردوغان تا پیش از سال ۲۰۱۳ میلادی با او همکاری می کرد؟
1252	۵٫ انگار دنیا تو کف دستم بود، داشتم پرواز میکردم، نمی دانستم از خوشحالی چقدر پیاده رفتم، اما همینکه به خودم آمدم، دیدم وای چقدر دیر شده ، هر طوری بود رسیدم خانه همه منتظر بودند که برسم و حسابی از خجاتم در بیایند.
1253	۵- اهتمام برای حفظ و بازسازی اکوسیستم کرۀ زمین باید دوچندان شود و نهضت سبز و حفظ محیط زیستی جهانی توانمندتر شود.
1254	۵- این روزها همه در حال تبریک گفتن به خاطر جوایز کن هستند، از سیاسیونی که دلواپس محبوبیتشان در افکار عمومی‌اند، تا هنرمندانی که نگران بایکوت‌شدن‌شان در محافل خصوصی.
1255	۵- با آبادشدن مناطق محروم، روستاییان آن مناطق به پاسداران انقلاب و اسلام تبدیل شده‌اند.
1256	۵- با توجه به ترکیب مجلس دهم، آیا حسن روحانی می تواند در همه رای گیری هایی که طرف دیگر آنها مخالفانش قرار دارند بر روی حمایت اکثریت مجلس دهم حساب کند؟
1257	۵ برابر است، گفت: در مورد پرستاران باید کارهای بیشتری انجام دهیم و معتقدم حق شان بیش از این است که دریافت می کنند.
1258	۵ برابر افزایش‌یافته است.
1259	۵ برابر بیشتر خواهد بود.
1260	۵ برابر حداقل دستمزد در ایالت نیویورک حقوق دریافت می‌کند.
1261	۵ برابر سال گذشته مسافر در کمپ های پذیرایی شهر خرم آباد اسکان داده شوند.
1262	۵ برابر سرانه ترکیه بوده است، ولی در سال ۲۰۱۴ قدرت خرید ایران کمتر از ترکیه شده است.
1263	۵ برابر سهم بیمه در پرداخت هزینه درمان در نظر گرفته شده، افزایش یافته است.
1264	۵ برابر شده و حدود ۲۰۰ هتل دیگر نیز در این شهر در دست ساخت است.
1265	۵برابری تراکم در نقاط ممنوعه است!
1266	۵- برای از‌بین‌بردن چروک لباس‌های پشمی، بهترین کار این است که اتو را روی درجه بخار قرار داده و با کمک بخار از راه دور چروک لباستان را برطرف کنید.
1267	۵(به مدت ۱۰ روز ) با استفاده از کنتورهای هوشمند، نسبت به خاموشی چاههای کشاورزی دشت مروست اقدام که صرفه جویی ناشی از آن معادل دو و نود و پنج صدم میلیون متر مکعب برآورد شده است.
1268	۵ بوستان در منطقه۵ به بهره‌برداری رسید؛
1269	۵ تا ۲ برابر دیگر بیماران سکته ای در معرض ریسک مرگ در مدت یک سال بعد از سکته هستند.
1270	۵ تا ۳۳ میلیون بشکه در روز به توافق رسیدند، سهیم بود.
1271	۵ تا ۳ میلیون تومان تعریف شده است، گفت: متاسفانه در آبادان این رقم زیر ۶۰۰ هزار تومان است و این انجام کارها را سخت تر و فاصله ها را زیادتر می کند.
1272	۵ تا ۴ میلیارد تومان برای ایجاد سازه و ۲ میلیاردتومان برای نورپردازی و اجرای المان ها پیش بینی شده است، گفت: مسیر ویژه تردد نابینایان و مسیر دوچرخه سواری نیز در این معبر پیش بینی شده است.
1273	۵ تا ٨ برابری را تجربه کرده که باید علت‌یابی شود، خاطرنشان کرد: به‌دلیل تعدد دستگاه‌های تصمیم‌گیر، نابسامانی در حاشیه شهر مشهد به وجود آمده که برای حل آن باید مدیریت واحد و یکپارچه شهری شکل گیرد.
1274	۵ تا ۸ میلیون تومان تسهیلات پرداخت می شود.
1275	۵ تخت، گفت: این آمار به نسبت سایر کشورها کمتر بوده و عقب ماندگی‌های موجود در حال جبران شدن است.
1276	۵ـ تربیت انسان در دانشگاه الهی:تا اینکه با گوهر سخن مرا ناطق و گویا ساختی.
1277	۵- تسریع در ترخیص کالاهای ضروری با همکاری نزدیک‌تر گمرک.
1278	۵‌تکرار با همین شیوه انجام دهید.
1279	۵ تن مواد مخدر در این استان طی امسال خبر داد.
1280	۵تن نایلون به مازندران، گفت: در حال حاضر سطح محور کرج - چالوس به دلیل بارندگی لغزنده است به همین دلیل به رانندگانی که قصد عبور از این محور را دارند توصیه می شود نکات ایمنی را رعایت کنند.
1281	۵- «توبه فرما»: فرمودن یعنی «امر کردن» و در زمان حافظ معمولاً محتسب بود که امر به معروف می کرد و یکی از «معروفها» همین عمل توبه بود که امروز هم، علاوه بر زبان فقهی و قضایی، در زبان روزمرۀ مردم رایج است.
1282	۵) توصیه به مراعات قواعد اخلاقی در جنگ با تروریستها: آیت‌الله سیستانی در فوریه ۲۰۱۵ مجموعه توصیه‌هایی به عموم نیروهای نظامی شرکت کننده در جنگ با گروه داعش از جمله نیروهای ارتش عراق و نیروهای مردمی حشد شعبی صادر کرد.
1283	۵تومان اعلام کرده‌اند!
1284	۵ تومان به ۳۵۰ تومان، گاز طبیعی از حدود هر مترمکعب ۱۳ تومان به ۷۰ تومان، برق از هر کیلووات ساعت ۱۶.
1285	۵ تیر ۸۴ سه نفر را به رئیس‌جمهور منتخب معرفی کردید که در کابینه کمک کنند و گفتید مراحل طی شده و دوباره پیغام دادند که من ژنرال نمی خواهم.
1286	۵- «جان ویلموت» (John Wilmot):شاعر انگلیسی و از رجال دربار چارلز دوّم که در طنز مرتبه ای بلند داشت.
1287	۵ درجه افزایش متوسط دمای زمین تا پایان قرن؟
1288	۵ درجه ای متوسط دمای زمین تا پایان قرن) ۶۰ درصد جمعیت کره زمین از این جهت آسیب می‌بینند.
1289	۵ درجه بالاتر از میانگین دوره ماقبل صنعتی است."
1290	۵ درجه در استان ماچه‌راتا بود، اما تکان‌های آن در رم، پروجا، فلورانس و ناپل حس شد.
1291	۵ درجه در مقیاس امواج درونی زمین ساعت ۲۲ و ۲ دقیقه پنجشنبه شب شهر پول مازندران را لرزاند.
1292	۵ درجه گرم تر می‌شود.
1293	۵-درخواست از اسرائیل برای تسهیل اجرای طرح های ساخت و ساز در مسجدالاقصی همزمان با تشدید جلوگیری از مداخلات در ساختمان باب الرحمه.
1294	۵ درصد آرا را کسب کرده اند.
1295	۵ درصد آرا و "بنیاد افکار عمومی" مجموع آرای این حزب را با بیش از ۴۸.
1296	۵‌درصد آن‌ها مبتلا به دیابت نوع‌۲ بودند که به طور عمده مربوط به بانوان و جمعیت شهرنشین بود.
1297	۵ درصد آن یعنی ۷۲۸ هکتار در منطقه یک قرار دارد.
1298	۵ درصد آن( یعنی معادل ۲۵۰ میلیارد تومان آن )صرف کاهش هزینه های درمانی مردم از جیب و حفاظت مالی آنان و رفاه بیمار شده است.
1299	۵ درصد از تولید ناخالص داخلی اش در سال ۲۰۱۴ را صرف هزینه های بهداشت و درمان کرده است.
1300	۵ درصد از دونالد ترامپ، نامزدن جمهوری‌خواهان طرفداری می‌کنند.
1301	۵ درصد از گردش مالی یا ۴۰ درصد از سود، مالیات دریافت می‌کند.
1302	۵ درصد از منابع تخصیص یافته به سرمایه درگردش تمام بخش‌های اقتصادی ( ۱۸۲۳.
1303	۵ درصد است، طول باغ شاهزاده کرمان ۴۰۷ و عرض آن ۱۲۲ متر است و بزرگترین و زیباترین باغ تاریخی ایرانی محسوب می‌شود.
1304	۵ در صد است یعنی به مراتب بیشتر از ۷ درصد که حد متوسط نرخ بیکاری در این شهر است.
1305	۵ درصد افرادی را تشکیل می دهد که رای خود را به صندوقها ریختند.
1306	۵ درصد افزایش پیداکرده است.
1307	۵ درصد افزایش داشته است.
1308	۵ درصد افزایش یافته است.
1309	۵ درصد اوج گرفته بود.
1310	۵ درصد این اقدام را "توجیه‌ ناپذیر" اعلام کردند.
1311	۵ درصد این کشور و چالش های امنیتی و عدم توانایی مدیریت این چالش ها بعلت اختلافات.
1312	۵درصد بدهند، ما هم بعضی وقت‌ها که در صف نانوایی هستیم، نان ساده تمام می‌شود و نانوا به زور دو رو خاش خاشی می‌دهد، اینکه گیر دادن ندارد!
1313	۵ درصد برآورد شده است یعنی حتی وضعیت بخش کشاورزی در سال جاری از سال گذشته هم بدتر خواهد بود.
1314	۵ درصد برای ارایه تسهیلات ارزی به خریداران خارجی کالاها و خدمات ایرانی در قالب اعتبار خریدار تخصیص یافته است.
1315	۵ درصد به گلستان اختصاص پیدا کند.
1316	٥ درصد به میزانی بالاتر از ۳۰۰ کیلوگرم است که در برجام تعیین شده است.
1317	۵ درصد بودایی هستند.
1318	۵ درصد تلفات فنی و تعویض سیم‌هاست که برای رفع این نقایص به ۹ میلیارد و ۵۰۰ میلیون تومان اعتبار نیاز است.
1319	۵ درصد تولید ملی کشورها صرف حوزه سلامت می شود، گفت: ۷۰ درصد هزینه های سلامت به ارائه کنندگان خدمات پرداخت می شود.
1320	۵ درصد جامعه نخبگی را شامل می شود.
1321	۵ درصد، جمعیت ۱۵ تا۲۹ سال ۳۳.
1322	۵ درصد جمعیت بریتانیا در لندن زندگی می‌کنند، ۲۲ درصد کل رشد اقتصادی بریتانیا از لندن می‌آید.
1323	۵درصد در بهار امسال روشن می‌کند که دولت در این باره فقط از یک کلک ساده آماری استفاده کرده‌ است؛ برگرداندن سال پایه به ١٩سال قبل (سال ٧۶)!
1324	۵ درصد در زنان و نیم درصد در مردان دیده می‌شود.
1325	۵ درصد در سال ۲۰۰۴ به ۱۳.
1326	۵ درصد در طول تابستان).
1327	۵ درصد) در محل سکونت به اینترنت دسترسی داشته‌اند.
1328	۵ درصد ذخایر نفت خشكی ایران، معادل ۱۱.
1329	۵ درصد رسیده که نشان‌ دهنده کاهش نرخ تورم در سال های آینده است.
1330	۵ درصد رشد داشته است.
1331	۵ درصد رشد را تجربه می‌کند.
1332	۵ درصد رشد و نسبت به اسفندماه همین سال، ۱۷.
1333	۵ درصد زن و ۳۱.
1334	۵ درصد سقوط کرده است.
1335	۵ درصد شده‌اند.
1336	۵ درصد عامل اصلی تنبیه بدنی کودکانند و پس از آن مادران با ۲۳.
1337	۵ درصد عنوان کرده است.
1338	۵ درصد قیمت شمش فولاد خوزستان است.
1339	۵ درصد کاهش ارزش را داشته است.
1340	۵ درصد کاهش داشته است.
1341	۵ درصد کاهش نشان می‌دهد که کاهش قابل ملاحظه ای نیست.
1342	۵درصد کاهش هزینه داشتیم؛ ولی ١٢درصد رشد در توسعه گل‌کاری سطح شهر از مدیریتی قوی و مردمی‌پسند حکایت می‌کرد.
1343	۵درصد) کاهش یافته است.
1344	۵ درصد کاهش یافته که این میزان، دو دهم از میانگین کشور پایین‌تر است.
1345	۵ در صد)، کسب درآمد از طریق ارتباط با صنایع (۴.
1346	۵ درصد کل تسهیلات پرداختی است و در مقایسه با دوره مشابه سال قبل ۶۶۲.
1347	۵ درصد)، کیفیت و دامنه تحقیقات (۳۰ درصد) و استناد به عنوان منبع و مرجع (۳۰ درصد) به کار گرفته شده است.
1348	۵ درصد مراکزمان در کشور در کرمانشاه است.
1349	۵ درصد مرد هستند.
1350	۵ درصد نسبت به سال قبل از آن کاهش یافته است.
1351	۵ درصد و ۱۵ درصد نسبت به مدت مشابه سال قبل کاهش را تجربه می کنند.
1352	۵ درصد و ۶۲ درصد می باشد.
1353	۵ درصد و برای زنان ۷۲ درصد، ضریب نفوذ رایانه در مردان ۴۲.
1354	۵ درصد و تک رقمی اعلام شد؛ هم‌زمان با این مسئله جلسه شورای هماهنگی بانک‌ها با حضور مدیران بانک‌های خصوصی و دولتی برگزار و مقرر شد که نرخ سود سپرده‌های بلندمدت یک‌ساله ۱۵درصد و نرخ سپرده‌های کوتاه‌مدت نیز از ۱۰ تا ۱۴درصد تعیین شود.
1355	۵ درصد، و در بخش خدمات ۷۷ درصد اشتغال دارند.
1356	۵ درصدی آمار غرق‌شدگان در دریا را از دستاوردهای اجرای طرح سالم‌سازی دریا از ۹۳ تاکنون اعلام کرد و ادامه داد: نجات جان حدود چهار هزار نفر از مسافران و مردم از غرق شدن در دریا از دیگر دستاوردهای اجرای این طرح در مازندران است.
1357	۵ درصدی افزایش و واردات کالاهای غیرنفتی هم ،۱۰.
1358	۵ درصدی هزینه تامین گل در استقبال از بهار امسال با صرف هزینه ٣۴میلیاردریالی، متذکر شد: همچنین در موضوع ساخت و اجرای المان‌های گل نیز با صرف هزینه‌ای حدود ١٢میلیارد و ٢٢٠میلیون ریال بیش از ١١درصد کاهش داشته‌ایم و دراین‌زمینه از المان‌های سال‌های قبل نیز استفاده بهینه شده است.
1359	۵- در فروشنده همچنین یک رونمایی جذاب از یکی از لایه‌های پنهانی شخصیت کارگردان انجام می‌شود.
1360	۵) در مقایسه با افراد مجرد (۲۶.
1361	۵) در واقع در این راهبرد مردم به‌جای یک فرد، یک تیم کاری و به‌جای رأی دادن به شعارهای رنگارنگ، بین ایده‌های مشخص عملیاتی ناظر به مسایل اصلی خود دست به انتخاب می‌زنند.
1362	۵ دقیقه باقیمانده را سخنرانی کرد.
1363	۵ دلار) است و مجریان طرح می گویند حتی در غزه که بسیاری از مردم بیکار و یا محتاج کمک های بشردوستانه هستند، قیمت مناسبی است.
1364	۵ را به مأمور علائم اعلام می‌کند.
1365	۵- رژیم غذایی سالم داشته باشید.
1366	"۵ روش به من بگویید که از طریق آنها بتوان میزان بنزین ماشین را اندازه گرفت.”
1367	۵ ریال و در سیم کارت های اعتباری۰.
1368	۵ ریشتر در ساعت ۱۸:۴۷ دقیقه عصر امروز شهرستان فیروزکوه را لرزاند.
1369	۵ ریشتر در عمق ۱۰ کیلومتری در عرض جغرافیایی ۳۲.
1370	۵ ریشتر راس ساعت ۲۱ و ۲۹ دقیقه جمعه شب شهداد کرمان را تکان داد.
1371	۵ ریشتری جزیره هندورابی از توابع جزیره کیش را لرزاند.
1372	۵ ریشتری در عرض جغرافیایی ۳۵.
1373	۵ ریشتری ژاپن را لرزاند.
1374	۵ ریشتری ژاپن و اشتباه بزرگ «اوباما» پرداختند.
1375	۵ ریشتری شهداد هیچ گونه خسارت جانی و مالی نداشت.
1376	۵ساعت در قطارها یا سکوهای راه‌آهن منتظر شدند که نمی‌دانستند این معطلی، خون‌بهای پسربچه‌ای یازده ساله است که قطار، دفتر زندگی‌اش را خونین و غم‌بار کرده است.
1377	۵ ساعته شهمیرزاد به پایتخت و نیز شهرهای ساحلی دریای خزر در استان مازندران از امتیازات شهر نمونه گردشگری بین‌المللی شهمیرزاد است.
1378	۵سال اخیر با ۲۰سال گذشته برابری می‌کند، خاطرنشان کرد: احداث یک بوستان در زمینی رها‌شده در حریم لوله گاز و آن‌هم در یکی از محلات حاشیه شهر واقع‌در منطقه۵ شهرداری مشهد، نمونه بارز اقدام و عمل در حوزه اقتصاد مقاومتی است.
1379	۵سال اخیر هیچ کاهشی در زمینه قاچاق صورت نگرفته است همه کارشناسان، دستگاه‌های دولتی و بخش خصوصی اذعان دارند که قاچاق از اواخر سال٩٢ بیشتر شده است.
1380	۵ سال بعد، در عکس دوم، این حریم بین حرم و بازار آسیب دیده و ساخت و سازها آغاز شده است.
1381	۵ سال به طور کامل احداث شود.
1382	۵ سال پس از شروع این بحران رژیم سوریه البته در وضعیت مقتدری نیست، ولی لزوما در آستانه سرنگونی هم قرار ندارد.
1383	۵ سال پیش یک مسئول در وزارت امور خارجه آمریکا به من گفت: آیا می دانی اگر قاسم سلیمانی نبود، نیروهای آمریکایی به سلامت از عراق خارج نمی شدند.
1384	۵ سال تکمیل می شود ادامه داد: بیمارستان ۱۰۰ تختخوابی مهرگان خرم آباد می تواند بسیاری از مشکلات حوزه درمان این شهرستان را رفع کند.
1385	۵ سال در حوزه پیشگیری از وقوع جرائم به ۵۳ درصد کاهش دست یافتیم که طی امسال موفق شدیم در این حوزه ۱۴ درصد کاهش داشته باشیم به‌طوریکه شاهد افزایش احساس امنیت در بین مردم لرستان بودیم.
1386	۵ سال گذشته ۲۰۰ میلیارد دلار از ذخایر عربستان را آمریکا برده است.
1387	۵ سال گذشته، ۶ میلیون متر مربع به فضای سبز شهر افزوده شده است.
1388	۵ سال گذشته برابری می کند با کل جذب های وزارت بهداشت در طول برنامه پنج ساله پنجم توسعه.
1389	۵ساله شورای چهارم است، ابراز کرد: در حوزه کاری شورا، تاکید بر دستیابی بر جایگاه اصلی شوراست تا شورای بعدی براساس یک زیرساخت فنی و علمی حرکت کند و محورهای ما، مدنظر قرار گیرد.
1390	۵ سانتیمتر، ارتفاع آن ۹ سانتیمتر و وزن آن ۲۳۵ گرم است.
1391	۵ سانتی‌متر افزایش قد داشته‌اند که بیشترین افزایش قد مردان در دنیا محسوب می‌شود.
1392	۵ سانتی‌متر افزایش قد داشته‌اند که بیشترین افزایش قد مردان در دنیا محسوب می شود.
1393	۵- سایپا، گسترش فولاد و پدیده.
1394	۵ سهمیه قاره آفریقا از رقابت در ۵ گروه به دست خواهد آمد و ۵ تیم برتر هر گروه راهی روسیه ۲۰۱۸ خواهند شد.
1395	۵ سهمیه که می توان از آن حداقل سه مدال المپیک را در خوشبینامه ترین حالت انتظار داشت.
1396	۵- صرفه جویی و بهینه سازی موارد هزینه از جمله در حوزه های انرژی، آب و برق در نیروهای مسلح.
1397	۵- عزیزان صداوسیما چون از خودشان مطمئنند،اصلا نگران نتیجه نظرسنجی نباشند.
1398	۵ـ (على علیه السلام) کسى بود که دین خدا را بدون شک و تردید برپا میداشت و بفرایض آن آشکارا حکم میفرمود.
1399	۵- ﻓﺮﻧﺎﺯ ﺭﻭﺷﻨﺎﯾﯽ برای فیلم «سیاه سرفه»
1400	۵) قاشق‌ها و فنجان‌های مختلف را در کنار هم به یک نخ ببندید و با تکان‌دادن نخ، کودک را تشویق کنید که او نیز آن‌ها را به صدا در آورد.
1401	۵ کلمه را به خاطر آورده بودند.
1402	۵٫ کلیه دستگاه های اجرایی کشور موظفند تا پایان سال دوم برنامه امکان تبادل الکترونیکی اطلاعات و پاسخگویی الکترونیکی به استعلام های مورد نیاز سایر دستگاه های اجرایی را حسب شرح وظایف آنان در چارچوب قوانین خاص و موضوعی به صورت رایگان فراهم نمایند.
1403	۵ کیلومتر آسفالت راه روستایی با اعتبار شش هزار و ۲۴۰ میلیون ریال در لاقان و یک واحد مرغداری گوشتی با ظرفیت ۲۰ هزار قطعه ای در طالش محله چماچا از دیگر پروژه های افتتاحی هفته دولت در شهرستان شفت است.
1404	۵ کیلومتر اجرا شده که تا ۲۰ روز آینده تکمیل می‌شود.
1405	۵کیلومتر از این کال با همت مدیریت شهری احیا شده است.
1406	۵ کیلومتر این تونل احداث شده و کار با جدیدت در حال انجام است.
1407	۵ کیلومتر، بازداشت خبرنگار سوری توسط ترکیه، ممانعت تروریست ها از خروج غیرنظامیان از شرق حلب و آزادسازی یک منطقه در حمص از جمله اخبار امنیتی سوریه است.
1408	٥ کیلومتر داخل افغانستان امتداد یافته است.
1409	۵ کیلومتر، علی رضایی از شهرداری اراک، میثم رضایی از رعد پدافند هوایی تهران و محمدعلی مرادیان از هیات دوچرخه سواری خوزستان به ترتیب مقام های اول تا سوم را به دست آوردند.
1410	۵ کیلومتر مسیر و دارای ۲۴ ایستگاه است ضمن اینکه منطقه الهیه را به شهرک ابوذر متصل می‌کند.
1411	۵ کیلومتر و همچنین افتتاح صحن حضرت زهرا(س) در نجف با ۲۳۰ هزار مترمربع مساحت را از اقداماتی عنوان کرد که توسط این قرارگاه به سرانجام رسیده است.
1412	۵ کیلومتری به پیمانکاری قرارگاه سازندگی خاتم الانبیا(ص) به پایان می رسد تا برگ زرین دیگری بر تارک خدمت در شهر امام رضا(ع) باشد.
1413	۵ کیلومتری خط یکم از ایستگاه غدیر تا فرودگاه در سال گذشته افزود: روزانه ۵۰۰ مسافر در این مسیر جابه جا می شوند.
1414	۵ کیلومتری زمین رخ داده، از زمین‌لرزه ماه اوت بیشتر بوده است.
1415	۵ کیلومتری ساحل سوچی و در عمق ۵۰ تا ۷۰ متری از سطح دریا پیدا شده است.
1416	۵ گرم پروتئین دارد.
1417	۵ گرم فیبر دارد.
1418	۵ گل در هر بازی بود.
1419	۵لیتر بر ثانیه، به حجم آبدهی این چشمه افزوده شده که این مهم کفاف آب شرب منطقه را می دهد لذا امیدواریم بابهسازی این چشمه دیگر نگرانی مردم منطقه درباره آب شرب را نداشته باشیم.
1420	۵٫ مؤسسه صندوق حمایت و بازنشستگی کارکنان فولاد با کلیه وظایف، اختیارات، تعهدات و دارایی ها ـ ازجمله اموال منقول و غیرمنقول، سهام، امتیازات، موجودی، اسناد و اوراق ـ به سازمان تأمین اجتماعی انتقال می یابد.
1421	۵ ماه پس از تغییر رنگ موهای مسی به طلایی، فوق ستاره آرژانتینی بارسلونا به شکل و شمایل سابق خود بازگشت.
1422	۵ ماه حیاتی برای ورزش کشور و حضور موفق در المپیک داریم.
1423	۵ ماه دیگر هم نوبت آمریکا است: با برگزاری انتخابات ریاست جمهوری.
1424	۵ مایلی از گالری هنری قرار دارد که «آندرئی کارلوف» سفیر روسیه در ترکیه در آنجا به ضرب گلوله جان باخت.
1425	۵ متر ارتفاع و ایوان آن با ۲۵ متر ارتفاع از بلندترین محراب‌ها و ایوان‌های مساجد در ایران است.
1426	۵ متر بود که این میزان تا پایان سال به ۶ متر خواهد رسید و این پیشرفت ۲ برابری حکایت از همت و مدیریت جهادی دارد.
1427	۵ متر که سرانه فضای سبز مشهد است فاصله زیادی داریم ولی این خود قدم بزرگی است در جهت افزایش فضای سبز در مناطقی که از داشتن پارک محروم بودند.
1428	۵ مترمربع می رسد.
1429	۵ متری دچار گازگرفتگی شده و جان باختند.
1430	۵ متری رخ می دهد که یک کارگر افغان در حال حفر چاه بود.
1431	۵- ﻣﺮﺗﻀﯽ ﺍﺻﻼﻥ ﺯﺍﺩﻩ و ﻋﻠﻴﺮﺿﺎ ﻋﻠﻮﯾﺎﻥ برای فیلم «ملاقات شیشه ای»
1432	۵- مشهد مقدس می‌تواند آرمان‌شهر آینده جمهوری اسلامی باشد، پارادایس انقلاب اسلامی.
1433	٥ مگاواتی به شبکه برق خارگ اتصال شده است، اضافه کرد: با جذب اعتبارات مناسب برای تامین، تعمیر و بهسازی شبکه برق خارگ اقدامات خوبی صورت گرفته است که ثمرات آن در سال جاری کاملا مشهود است.
1434	۵ـ ممنوعیت هرگونه تخریب، تهدید، تطمیع، فریب و وعده‌های خارج از اختیارات قانونی و هرگونه اقدام مغایر امنیت ملی نظیر تفرقه قومی و مذهبی در تبلیغات انتخاباتی.
1435	٥ مهر (٢٦ سپتامبر): اولین مناظره تلویزیونی میان آقای ترامپ و خانم کلینتون.
1436	۵ موافقت خود را با سیر قطار با پروانه راه آزاد و حکم احتیاط با قید خط قبولی اعلام کرده است.
1437	۵ میکرون و کم‌تر از آن به راحتی وارد عمق ریه می‌شود.
1438	۵ میلیارد افغانی از خدمات شهری بدهکارند.
1439	۵ میلیارد بودجه توسعه‌ای این کشور است که برای طرح‌های عمرانی و توسعه‌ای به مصرف می‌رسد.
1440	۵میلیارد تومان اعتبار پیش‌بینی‌شده تبدیل شد.
1441	۵ میلیارد تومان اعتبار داخلی برای این پروژه مصوب شد، تصریح کرد: تنها ۴۲ درصد اعتبار استانی این پروژه محقق شده است.
1442	۵ میلیارد تومان اعتبار نیاز است.
1443	۵ میلیارد تومان برآورد کرد.
1444	۵ میلیارد تومان برای تکمیل این تعداد ایستگاه پمپاژ که مصوبه سفر هیئت دولت به لرستان بوده نیاز است.
1445	۵ میلیارد تومان درآمد را از محل کوله بری به حساب تمام خانوارهای مرز نشین ریختیم و به صورت متوسط هر خانواده حدود ۱۵۰ هزار تومان دریافت کردند.
1446	۵ میلیارد تومان که مغروقه ها را از آبراهه اروند خارج کنیم.
1447	۵ میلیارد تومان هم از صندوق ذخیره برای اشتغال در نظر گرفته شده است.
1448	۵ میلیارد تومان و طی امسال نیز ۳۸ میلیارد تومان تخصیص یافته است.
1449	۵ میلیارد تومان و کلا ۴۱ پروژه انجام شده و در میدان امام علی (ع) تاکنون ۱۱۴ میلیارد تومان هزینه شده است.
1450	۵ میلیارد تومانی برای تکمیل ایستگاههای پمپاژ آب این استان خبر داد.
1451	۵ میلیارد تومانی وزارت راه برای نجات مغروقه ها از آبراه اروند خبر داد.
1452	۵ میلیارد خسارت بدهید.
1453	۵ میلیارد دلار ارزآوری پسته استان کرمان است و این کالا به کشورهای مختلف دنیا صادر می شود.
1454	۵ میلیارد دلار از این کمک‌ها توسط آمریکا تامین می‌شود و بقیه توسط سایر اعضای ناتو و کشورهای همکار این پیمان.
1455	۵ میلیارد دلار از دارایی و اموال این ملت انجامید، رسیدگی شود.
1456	۵ میلیارد دلار از صندوق توسعه ملی از سوی دولت با هدف افزایش اشتغال روستاییان و مناطق محروم تدوین و به مجلس ارائه و قرار است این تسهیلات به صورت قرض‌الحسنه با نرخ کارمزد ۴ درصد پرداخت شود تا روستاییان توان بازپرداخت آن را داشته باشند.
1457	۵ میلیارد دلار از صندوق توسعه ملی برای اشتغال مناطق محروم، روستاییان و مناطق مرزی در جلسه امروز مجلس شورای اسلامی خبرداد.
1458	۵ میلیارد دلار از صندوق توسعه ملی برای طرح‌های اشتغالزایی در مناطق روستایی و عشایری را تصویب شد.
1459	۵ میلیارد دلار از منابع صندوق توسعه ملی برای ایجاد اشتغال پایدار با هدف اشتغالزایی در مناطق محروم خبرداده بود.
1460	۵ میلیارد دلار بر بدهی آمریکا اضافه می شود ضمن اینکه در جهان کشوری از آن برای جنگ حمایت نمی کند.
1461	۵میلیارد دلار بودجه برای شهر مشهد تدوین شده که بخش درخورتوجهی از آن محقق شده است.
1462	۵ میلیارد دلار بودجه توسعه‌ای پیش‌بینی شده است.
1463	۵ میلیارد دلار بودجه توسعه‌ای پیش‌بینی شده بود.
1464	۵ میلیارد دلار جریمه کند و بخشی از این مبلغ را دارد به صورت نقدی می‌گیرد.
1465	۵ میلیارد دلار در جریان است و حدود سی هزار تبعه انگلیسی در عربستان سعودی به کار و فعالیت مشغولند.
1466	۵ میلیارد دلار در سال است در داخل کشور باقی می‌ماند.
1467	۵ میلیارد دلار را آمریکا، ۱ میلیارد دلار را دیگر کشورهای عضو ناتو و ۵۰۰ میلیون دلار را هم دولت افغانستان فراهم می‌کند.
1468	۵ میلیارد دلار طلب ایران از عمان چه شد؟
1469	۵ میلیارد دلار کمک مالی کرد، مدعی شده که کمک‌های ایران به لبنان، در جهت منافع حزب‌الله بوده است.
1470	۵ میلیارد دلار محصولات تراریخته را بدون توجه به سلامت مردم وارد سفره ها می کنند و کشوری با این پتانسیل بالا برای تولید محصولات ارگانیک، نباید محصولات تراریخته تولید کند.
1471	۵ میلیارد دلار هزینه در برداشت و متأسفانه مجلس هشتم نیز دنباله همین سیاست بود.
1472	۵ میلیارد دلار واردات پوشاک داریم که برای جلوگیری از این امر تسهیلات لازم را به روستائیان برای راه انداری واحدهای تولید پوشاک پرداخت می کنیم.
1473	۵ میلیارد دلاری دولت برای اشتغال انتخاباتی است/ اضافه شدن نقدینگی ۳۰ هزار میلیارد تومانی به اقتصاد ایران!
1474	۵ میلیارد ریال به میراث فرهنگی لرستان، ۲۰ میلیارد ریال به شرکت آب و فاضلاب شهری لرستان، ۶ میلیارد ریال به اداره کل شیلات استان و ۹۵ میلیارد ریال به شهرداری های استان اختصاص می یابد.
1475	۵ میلیارد ریال یارانه بلیط حمل و نقل همگانی و ۴۰۰ میلیارد ریال نیز از محل ارزش افزوده استانی بوده است.
1476	۵ میلیارد متر مکعب ظرفیت خواهد بود.
1477	۵ میلیارد مترمکعب و در حوضه دز ۸ میلیارد مترمکعب است.
1478	۵ میلیارد نفر رسیده و در سال ۲۱۰۰ جمعیت ما به ۱۱ میلیارد خواهد رسید.
1479	۵ میلیارد ین (۱۷۳ میلیون دلار) را صرف ساخت کامپیوتر اِی‌آی‌بی‌سی ( AIBC) کند.
1480	۵ میلی‌متری هدفون و پورت USB-C از دیگر موارد قابل ذکر هستند.
1481	۵ میلیون آواره برجای گذارد، به آتش بس ختم شود.
1482	۵ میلیون بشکه در روز آماده کنند.
1483	٥‌ میلیون بشکه در روز هم نمی‌رسد.
1484	۵ میلیون بلیط فروخته نشده است.
1485	۵ میلیون پناهنده ثبت شده افغان، حدود ۱ میلیون پناهنده ثبت نشده افغان در این کشور زندگی می‌کنند.
1486	۵ میلیون پوند از پاری‌سن‌ژرمن به نیوکاسل رفت، حضور در لیگ برتر فوتبال انگلستان را تجربه کرد.
1487	۵ میلیون تا ۱۲ میلیون تن گندم در استان تولید شود که میزان خرید نیز به ۱۰ میلیون تن خواهد رسید.
1488	۵ میلیون تن افزایش خواهد یافت.
1489	۵ میلیون تن در سال ۹۲ به ۱۱.
1490	۵ میلیون تن در سال گذشته رسید.
1491	۵ میلیون تن گندم از روسیه، جایگاه سوم را در فهرست کشورهای واردکننده غله از روسیه در سال گذشته به خود اختصاص داده است.
1492	۵ میلیون تومان.
1493	۵میلیون تومان است پس می توان فهمید که شهرداری اقدامی مناسب برای شهر شاهرود را در دستور کار قرار داد که نفع آن برای همگان است.
1494	۵ میلیون تومان رسیده به ۱۲.
1495	۵میلیون تومان هم دریافتی داشته باشند، چگونه هیچ اقدام نظارتی برای جلوگیری از تعیین حقوق پایه یا پاداشی تا این‌حد نامتعارف انجام نداده است؟
1496	۵میلیون تیراژ فروش کتاب این حرف را بزند، پس از دیگران هرگز نباید پرسید؟
1497	۵ میلیون جلد گواهینامه جدید در سال ۹۴، شماره‌گذاری یک میلیون و ۳۰۰ هزار دستگاه خودرو جدید و افزایش حجم تردد در کشور در سال گذشته، میزان تلفات تصادفات رانندگی روند نزولی داشته است.
1498	۵ میلیون حقوق بکیرند که با بیمه و بازنشستگی به دو میلیون تومان می رسد این عدد در کل سال به بیش از ۱۷۰ میلیارد تومان می رسد و این در حالیست که کل بودجه محیط زیست در سال ۲۷۰ میلیارد تومان است.
1499	۵ میلیون خانوار (۵۵.
1500	۵ میلیون خانوار در ایران سرپرست زن دارند، اما فقط ۴۵۰ هزار نفر از آنها (۱۸ درصد) شاغل هستند و بقیه باید به کمک‌های دولت یا سازمان‌های خیریه متکی باشند.
1501	۵ میلیون خط رسیده است و چهار برابر افزایش داشته است».
1502	۵ میلیون دانشجو آماده ورود به بازار کار هستند.
1503	۵ میلیون دستگاه تلفن برای تعمیر و سرویس شده بود.
1504	۵ میلیون دلار است اگر به ما یک چاه می دادند معادل یک دکل بود.
1505	۵ میلیون دلار است اما درآمدهای جانبی نیز می‌تواند شامل حال آنها شود کما این که تهیه کننده «ددپول» یعنی سیمون کینبرگ ۲ میلیون دستمزد داشت و از فروش ۷۸۲ میلیون دلاری فیلم در سراسر جهان، ۳۸ میلیون دلار نصیبش شد.
1506	۵ میلیون دلار برای ساخت مجتمع سفارت افغانستان در اسلام آباد اختصاص یافته که مشکلات زیادی برای اجرا آن وجود داشت و از جمله آن اختلاف در سطح حکومت افغانستان بود.
1507	۵ میلیون دلار به خارجی‌ها سپرده اند، یعنی کل مخازن و میدانها به خارجی ها رسیده است.
1508	۵ میلیون دلار به مصرف رسیده و متباقی آن در بخش مطالعات امکان سنجی کارخانه شیشه ناشکن بشمول کارهای معدن، آماده سازی محیط و مطالعات تخنیکی هزینه شده است.
1509	۵ میلیون دلار، درآمد متوسط یک کارگردان است.
1510	۵ میلیون دلار را برای سواد آموزی پلیس کمک کرد.
1511	۵ میلیون دلار را به خارجی‌ها سپردند، یعنی کل مخازن و میدان‌ها به خارجی‌ها رسیده است.
1512	۵ میلیون دلار نیز این شرکت به دلیل قطع برق توسط نیروهای شورشی در زمستان سال گذشته در ولایت بغلان ضرر کرده است.
1513	۵ میلیون رسیده است.
1514	۵ میلیون زائر از ایران در مراسم اربعین حاضر می شوند که بر همین اساس، جمعیت هلال احمر تلاش کرد با برنامه ریزی و آسیب شناسی خدمات رسانی در سال گذشته، با آمادگی بیشتری در خدمت زائران باشد.
1515	۵ میلیون زائر پیاده به مشهد مقدس در دهه آخر صفر انجام شده است.
1516	۵میلیون زائر و مسافر به شهر مشهد وارد شوند.
1517	۵‌میلیون فقط برای همین از من گرفتند.
1518	۵ میلیون قربانی زن وجود دارد.
1519	۵ میلیون کودک را در پنج روز آینده در سراسر افغانستان واکسن کنند.
1520	۵ میلیون کودک واکسن شوند.
1521	۵ میلیون گردشگر تا پایان این برنامه باشیم.
1522	۵ میلیون لیتر مازوت استفاده می کند مشکلاتی نظیر باران اسیدی را به دنبال دارد که محیط زیست باید توجه ویژه به این موضوع داشته باشد.
1523	٥ میلیون متر مربع از این دریا در ٣٥ سال آینده از صید و ماهیگیری تجاری محافظت خواهد شد.
1524	۵ میلیون مسافر از ساعت ۶ تا ۲۲ توسط قطارشهری مشهد جابه‌جا شده‌اند.
1525	۵ میلیون مسافر بوده است.
1526	۵ میلیون مهاجر افغان در پاکستان زندگی می‌کنند و اعمال مقررات جدید ویزا از سوی پاکستان تاثیر جدی بر زندگی این مهاجران خواهد گذاشت که تا کنون آزادانه میان افغانستان و پاکستان در حرکت بودند.
1527	۵ میلیون نفر آمریکایی واجد شرایط ۱۲۸.
1528	۵ میلیون نفر آواره شده‌اند.
1529	۵ میلیون نفر از ارمنی‌های ساکن ترکیه امروز بر اثر اقدامات ارتش امپراطوری عثمانی کشته شده و جان خود را از دست دادند.
1530	۵میلیون نفر جمعیت دارد و جمعیت محدوده سنی ۰-۱۹ سال، ۳۲٫۱۶درصد کل جمعیت ایران برابر با ۲۵٫۲ میلیون نفر است، ١۵میلیون پرونده قضایی داریم که اگر برای هر پرونده دو طرف خواهان و خوانده در نظر بگیریم، بیش از ٣٠میلیون ایرانی با هم دعوای قضایی دارند.
1531	۵ میلیون نفر در سطح جهان به این دلیل جان خود را از دست می دهند.»
1532	۵ میلیون نفر در نقاط شهری و ۱۱.
1533	۵ میلیون نفر دیگر آواره شده اند.
1534	۵ میلیون نفر) زیر ۱۵ سال و نزدیک به ۶۴ درصد آن‌ها زیر ۲۴ سال هستند.
1535	۵ میلیون نفر کاهش پیدا کرد.
1536	۵ میلیون نفر و ۱۷.
1537	۵- «نئوکورتکس» بخشی از مغز انسان است که مسئولیت سخن گفتن و هوشیاری را بر عهده دارد؛ این قسمت ۷۶درصد از مغز را تشکیل می‌دهد که در مقایسه با سایر جانداران بیشترین مقدار است.
1538	۵نفر دیگر نیز نجات یافتند.
1539	۵ نفر فوت کرده است، ادامه داد: استان لرستان در خصوص مرگ و میر در کشور رتبه۱۱ ام کشور قرار دارد.
1540	۵ نفر کشته وجود دارد، گفت: نیروی انسانی عامل ۷۰ درصد سوانح رانندگی است.
1541	۵ نکته درباره “نهی احمدی نژاد از کاندیداتوری”
1542	۵ نوامبر ۲۰۰۹ - نضال مالک حسن ۳۹ ساله، روان‌پزشک و سرگرد ارتش آمریکا، ۱۳ نفر را در پایگاه نظامی فورت‌هود در ایالت تگزاس کشت و حدود ۳۰ نفر دیگر را زخمی کرد.
1543	۵ هزار میلیارد ریال معادل ۵۷.
1544	۵ هفته پیش از آغاز رسمی ریاست جمهوری دونالد ترامپ رییس جمهور منتخب آمریکا ، شرکت بوئینگ و شرکت ” ایران ایر” با امضای قراردادی ، خرید ۸۰ فروند هواپیمای مسافربری این شرکت آمریکایی را برای ایران مهیا کردند.
1545	۵ هکتار در بربانک کالیفرنیا و در مجاورت استودیوهای خود را به دست آورد.
1546	۵- «همگلّه و همکلّۀ»: فکر نمی کنم این دو کلمۀ مرکّب احتیاج به توضیح داشته باشد.
1547	۵ واحد درصد کاهش یافته است.
1548	۵- وام ازدواج: این ماده اکنون در بازار به سختی پیدا می‌شود اما کسانی که به آن دست پیدا می‌کنند، تا کره مریخ را سیر می‌کنند.
1549	۵% و در ساکی ۹% است.
1550	۵- وزارت امور اقتصادی و دارایی مجاز است اسناد خزانه اسلامی را به منظور رفع عدم تعادل های منابع و مصارف بودجه عمومی در طول یک سال مالی منتشر نماید.
1551	۶۰۶ درصد نسبت به نرخ سال ۹۳ تعیین شده است.
1552	۶۰-۷۰ متر زنجیر می‌دهیم که لنگر به گل بنشیند.
1553	۶۰ اثر هنری با عنوان "گنجینه تهران؛ موزه هنرهای معاصر تهران در برلین" در حقیقت باید الان بر دیوارهای تالار "گالری نقاشی" این شهر آویخته شده باشند و آماده روز افتتاح (۱۴ آذر/ ۴ دسامبر) که جمعیتی مشتاق به تماشای آنها بیایند.
1554	۶۰ خودرو شخصی در خیابانهای اطراف ورزشگاه در آتش سوخت و بناهای شهری تخریب شد.
1555	۶۰ درجه رخ داد.
1556	۶۰درصد کودکان کار که در مدارس ما ثبت نام شدند کودکان اتباع هستند که نمی توانستد در مدارس عادی ثبت نام کننند.
1557	۶۰ سال پیش برجام کجا بود؟
1558	۶۰ شرقی اعلام شده است.
1559	۶۰ کشور جهان در نشست جهانی محصولات حلال در استانبول ترکیه تأکید کردند برای رهایی از سلطه دلار بر بازارهای جهانی باید استفاده از ارزهای ملی یا طلا جایگزین شود.
1560	۶۰ نفر از بچه‌های محله، آمادگی خود را برای همراهی با کاروان پیاده اعلام ‌می‌کنند.
1561	۶۱۶ درجه شمالی و طول جغرافیایی ۵۱.
1562	۶۱ درصد از آرای عمومی رای‌دهندگان دست یابد.
1563	۶۱ عرض جغرافیایی و ۵۰.
1564	۶۲۹۵ میلیون بشکه در روز رسیده است.
1565	۶-۲-طی همین هفته گذشته بود که بعد از سالها پیگیری و عدم نتیجه گیری برای تاسیس مقطع ارشد مدیریت پرستاری باز هم با حضور شخص وزیر در جلسه شورای عالی برنامه ریزی و حمایت های قاطع منجر به تصویب به این رشته مقطع شدند.
1566	۶۲ متر رسید و پاریس به مدت دو ماه در آب فرورفت.
1567	۶۳ درصد از شرکت‌کنندگان عرب نیز وضعیت را نسبتاً خوب یا خیلی خوب دانستند.
1568	۶۴ نفر از اعضای گروه موسیقی نظامی مشهور الکساندروف و همچنین یلیزاویتا گلینکا، یکی از چهره‌های شناخته شده در امور خیریه در روسیه در هواپیما بودند.
1569	۶۵ درصد از صید میگوی جنوب، از نوع موزی (میگوی صورتی)، ۲۵ درصد میگوی سر تیز و مابقی هم (حدود ۱۰ درصد) از نوع سفید هندی، ببری سبز، گنتک و چکو هستند.
1570	۶۵ درصد جمعیت گلستان یعنی بیش از ۴۵ هزار نفر را معتادان تشکیل می‌دهد و درمجموع بیش از ۱۱ هزار خانواده در استان درگیر مسئله اعتیاد هستند.
1571	۶۵ درصد در رشته ریاضی، ۳۲.
1572	۶۵ درصد مردم امریکا نه ترامپ را می خواهند نه هیلاری را.
1573	۶۵ دستگاه کامیون حاوی مواد غذایی و دارو با هدف کمک‌رسانی به حدود ۱۲۰ هزار نفر از غیر نظامیان در داخل و اطراف این شهر که تحت تصرف شورشیان است، فرستاده شده است.
1574	۶۵ میلیارد دلار دارایی‌های ایران در ایالات‌متحده استفاده کرده و آن‌ها را به افراد و خانواده‌هایی انتقال دهند که از سال ۲۰۰۷م.
1575	۶۵ میلی‌متری به دست آورد.
1576	۶۵ نفر از مسافران این هواپیما را اعضای گروه مشهور موسیقی الکساندروف تشکیل می‌دادند که برای اجرای برنامه موسیقی برای نظامیان مستقر در سوریه به لاذقیه می‌رفتند.
1577	۶۶۰ میلیون دلار برای انجام ۸۸ پروژه از سال ۲۰۱۵ ایرانی (۱۳۹۴) تا ۲۱ مارس ۲۰۱۶ (۲ فروردین ۱۳۹۵) در نظر گرفته شد.
1578	۶۶ تا ۷۵ درصد مردم از عملکرد کنگره (به عنوان یک کل) نیز ناراضی بودند.
1579	٦٦ درصدبودجه آب استان،آب رفت!
1580	۶۶ میلیون مترمکعب است.
1581	۶۷ تخت وجود داشت در حالیکه ۵۵ هزار تخت آن فرسوده بوده که ۴۰ هزار تخت آن در حال بازسازی است.
1582	۶۸۹ درجه شمالی و طول جغرافیایی ۵۳.
1583	۶٨‌درصد این خانم‌ها هم عنوان کردند که به سختی و با مشکلات زیاد باردار شده‌اند.
1584	۶۸ درصد نیز او را غیرقابل اعتماد می‌دانند.
1585	۶۸ دلار در هر بشکه اعلام شده بود.
1586	۶۸ دلار در هر بشکه رسیده است.
1587	۶۸ میلیون دلار) می‌رسید.
1588	۶۹ ثانیه نزدیکترین رکورد را به بولت داشته و بعد از او دومین مرد سریع تاریخ به حساب می آید.
1589	۶۹ درصد کسانی که نیاز به جراحی اورژانس به روش سنتی دارند، به کیسه مدفوع نیاز دارند اما در روش جدید این رقم به ۴۵ درصد کاهش پیدا می‌کند.
1590	٦- آیا در حیوانات چنین کاری انجام شده؟
1591	۶- ارتباط مردمی گسترده با اقشار گوناگون به‌خصوص ارتباط مردمی و گره‌گشایی از مسائل محرومین و مستضعفین شهر و حضور در محیط‌های معنوی، مذهبی، علمی، آموزشی و اداری.
1592	۶- افزایش تولیدات داخلی با رویکرد صادرات‌محور.
1593	۶) با صدا درآوردن با او بازی کنید.
1594	۶ بالاتر برده است، در حالی که از دست دادن شریک زندگی بر اثر مرگ یا جدایی رضایت از زندگی را به همین میزان کاهش داده است.
1595	۶) بالاخره در نظام‌های حقوقی خارجی، ایجاد ارتباط جنسی با دختران زیر ١٨ سال (یا ١٧ یا ١۶ سال) به تفاوت نظام‌ها، تجاوز به عنف محسوب می‌شود.
1596	۶) با وجود ادّعای طرف سعودی برای حل مسائل کنسولی، تا کنون هیچ توافق مکتوبی در این خصوص بین مسئولین وزارت امور خارجه عربستان با وزارت امور خارجه سوئیس بر اساس کنوانسیون‌های بین المللی صورت نگرفته است.
1597	۶ برابر شده است، افزود: سرانه تعداد واحدهای صنفی افزایش شدیدی داشته که این امر باعث افزایش واسطه گری، افزایش هزینه نظارت ورعایت نشدن استانداردهای لازم می شود.
1598	۶ بندر امام حسن در شهرستان دیلم را لرزاند.
1599	۶- به دولت اجازه داده می شود با بازنگری و غربالگری طرح های تملک دارایی های سرمایه ای موجود، طرح هایی را که واجد شرایط مذکور در ماده (۲۳) قانون «الحاق برخی مواد به قانون تنظیم بخشی از مقررات مالی دولت (۲)» نیستند، متوقف نماید.
1600	۶- به منظور حمایت از پژوهش های مسأله محور و تجاری سازی پژوهشی و نوآوری، در اجرای سیاست های کلی برنامه ششم کلیه شرکت های دولتی و نهادهای عمومی غیر دولتی و شرکت های وابسته و تابعه به استثنای صندوق های بیمه و فناوری در بودجه سالانه منظور نمایند.
1601	۶%) پاسخ‌دهندگان گفته‌اند که برنامه گفت‌وگوی دولت با طالبان "ناکام" شده است.
1602	۶- پاشیدن گرد کوبیده خشک پوست انار برای خشک کردن زخم شانکر ساده مصرف می‏ شود.
1603	۶- پس از اظهارات وزیر وقت اطلاعات، شورای نگهبان صلاحیت آیت‌الله هاشمی را در کمال بهت و حیرت افکار عمومی جامعه رد کرد.
1604	۶- پوریا پیشوایی برای فیلم «گذر»
1605	۶ تخت به ازای هر هزار نفر است.
1606	۶ تخت به ازای هر هزار نفر، در بخش بهداشت سرانه فضای واحدهای بهداشتی را از ۴۴ مترمربع به ۷۵ مترمربع به ازای هر هزار نفر و سرانه فضای استاندارد آموزشی را از ۱۰ مترمربع به ۲۱.
1607	۶- تدوین برنامه ملی به منظور تقویت پایداری و موجودیت ملت فلسطین در سرزمین خود.
1608	۶ تریلیون دلار خواهد رسید.
1609	۶ تریلیون دلار (یعنی ۱۶۰۰ میلیارد دلار) برای آمریکا هزینه داشته است و هر شهروند آمریکایی ۵۷۰۰ دلار به این رژیم کمک مالی کرده است.
1610	۶ تسهیلات بانکی برای صنعت و کشاورزی و حرکت برای تولید نسبت به مدت مشابه پارسال بیشتر شده است.
1611	۶- جهادگران پیروزی سپاه اسلام بر ارتش کفر بعثی را تسریع بخشیده‌اند.
1612	۶- ﺣﺴﻴﻦ ﺑﺮﺍﺗﯽ برای فیلم «لام تا کام»
1613	۶- در بعد حمایت های برنامه ای و پیشبرد امور پرستاران در وزارت و ستادهای دانشگاه ها؛
1614	۶ـ در تمرین و تکرار آیات نباید از قرآن زیاد استفاده کرد؛ بلکه بعد از چند بار خواندن یک آیه از روی قرآن، باید آیه از حفظ تکرار شود.
1615	۶ درجه در مقیاس ریشتر شهر گچساران (دوگنبدان)در کهگیلویه و بویراحمد را لرزاند.
1616	۶ درجه سانتی گراد بوده است.
1617	۶-درخواست از اسرائیل برای اجازه بدون پیش شرط به کارشناسان سازمان اوقاف اردن به منظور محافظت از قدس و دیوارهای داخلی و خارجی.
1618	۶ در سال ٢٠١۵ برابر با ١٠.
1619	۶- در سایت « www.quora.com » در پاسخ به سؤال «فرق اصلی نالج و ساینس چیست، یکی از پاسخهای ساده و مختصر، امّا نه جامع و مانع این است: What is the main difference between knowledge and science?
1620	۶ درصد آن ( ۶۶۴.
1621	۶ درصد از آراء شده است.
1622	۶ درصد از پاسخ دهندگان معتقدند که نمایندگان مجلس منافع ملی را بر منافع قومی ترجیح می‌دهند.
1623	۶ درصد از سود صنعت گوشی‌های هوشمند در سه ماهه سوم کسب کرده است که با توجه به ۷۰ درصد سهم سود اپل در سه ماهه دوم سال جاری، یک جهش قابل توجه محسوب می‌شود.
1624	۶ درصد از کسانی که در طبقه ۳ یا بالاتر ساکن بودند، زنده ماندند.
1625	۶ درصد از کل آن را جنگل، ۲۰ درصد را بیابان و ۵۵ درصد را هم مرتع تشکیل می دهد.
1626	۶ درصد افزايش داشته است.
1627	۶ درصد) افزایش داشته است.
1628	۶ درصد بخش معدن و هشت درصد آن مربوط به بخش کشاورزی بوده است.
1629	۶ درصد بر آورد کرده است.
1630	۶ درصد برق استان را مصرف می‌کنند.
1631	۶ درصد به شهرستان سلسله اختصاص داده شده اما از مجموع کل سرمایه گذاری استان ۴۲ صدم درصد به سلسله داده شده که این ناهمخوانی نتیجه ای جزء عدم تحقق اشتغال پیش بینی شده نخواهد داشت.
1632	۶ درصد بوده است.
1633	۶ درصد بوده و لرستان در خصوص ثبت ولادت رتبه ۱۳ کشور را به خود اختصاص داده است.
1634	۶ درصد تضعیف شده است که بر همین اساس هم، ریال در برابر دلار ۲۱.
1635	۶ درصد جمعیت از اینترنت استفاده کرده اند.
1636	۶ درصد در ایران را تایید کرده اند که بخش قابل توجهی از این رشد اقتصادی مربوط به تولید نفت است که در ماه گذشته بیش از دو میلیون و ۸۰۰ هزار بشکه نفت تولید شد.
1637	۶ درصد در سال ۱۳۹۵ (۲۰۱۶.
1638	۶ درصد) دسترسی به اینترنت در محل سکونت را اظهار نکرده‌اند.
1639	۶ درصد رسید اما این میزان پنج ماه پیش از آن، در پایان ماه ژانویه سال جاری میلادی ۷۰.
1640	۶ درصد رسیده است.
1641	۶ درصد رشد داشتیم.
1642	۶ درصد رشد را تجربه خواهد کرد.
1643	۶ درصد رشد و نسبت به اسفند ۹۴ معادل ۱۴.
1644	۶‌درصد فشار خون داشتند و حدود ۵۴‌درصد هم افراد چاق بودند.
1645	۶ درصد قربانیان هستند.
1646	۶ درصد کاهش داشته است.
1647	۶درصد کاهش و در بخش خدمات نیز از ۴۴.
1648	۶ درصد مردم، رفتار و گفتارهای نمایندگان مجلس را خلاف "نزاکت و ادب" دانسته‌اند.
1649	۶ درصد واجدان شرایط.
1650	۶ درصد واحد‌های مسکن مهر تعاونی‌ها به‌صورت اقساطی به متقاضیان واگذارشده است.
1651	۶ درصد و برای خانوارهای روستایی و ۹۸.
1652	۶ درصد و در ابتدای دی به ۲۷.
1653	۶ درصد و نسبت به اسفندماه همین سال ۱۰.
1654	۶ درصدی جمعیت را داشتیم، رقم رشد از سال ۹۲ تاکنون براساس ذیج حیاتی ۲۰ درصد رشد جمعیتی را نشان می دهد.
1655	۶ درصدی در کشور ما را تایید کرد که نشان دهنده مدیریت و تدبیر بسیار خوب دکتر روحانی و تیم اقتصادی دولت تدبیر و امید است.
1656	۶ درصدی عنوان شده است.
1657	۶- درصورتی‌که یکی از لباس‌های پشمی‌تان خیلی چروک بود برای اتو کشیدن آن بهتر است از یک پارچه سفید کتان که با آب مرطوب شده استفاده کنید.
1658	۶، در نگرش بین‌المللی ۶۴، در زمینه درآمد از طریق ارتباط با صنایع ۹۷.
1659	۶٫ دست کم، ده پیروزی و شکست!
1660	۶ دلیل برای پرش پلک ها وجود دارد که در این جا آن ها را توضیح خواهم داد.
1661	۶ ریشتر در شهرستان سلماس نیز به وقوع پیوسته است.
1662	۶ ریشتر و در موقعیت ۳۲.
1663	۶ ریشتری بخش «مورموری» از توابع شهرستان آبدانان در جنوب استان ایلام را لرزاند.
1664	۶ سوال بی پاسخ که آخوندی پاسخش را نداد!
1665	۶- شکی هم نیست که اگر مسلمانی با این صحنه روبرو شود، اگر شرایط اقتضاء کند با رعایت ضوابط نهی از منکر هم بر او واجب است.
1666	۶- عده‌ای اعتقاد دارند که انسان‌ها کمتر از ۱۰درصد مغز را مورد استفاده قرار می‌دهند.
1667	۶- عزیزان صداوسیما مطلب بالا را طنز فرض کنند،لطفا.
1668	۶ کیلوگرم وزن کم کردند که بالاترین میزان کاهش وزن بود.
1669	۶ کیلومتر به افتتاح می شود که این پروژه ها به سه دسته تقسیم می شود.
1670	۶ کیلومتر داریم که برای این پروژه ها ۵۲.
1671	۶ ماه اول که حضرت آقا نماینده امام (ره) در جبهه ها بودند می امدند و هر چقدر که به ایشان می گفتیم اینجا تیر و ترکش و خمپاره است توجه نمی کردند.
1672	۶ ماه بستری مطلق بودم.
1673	۶- متاسفانه این اولین باری نیست که در جامعه این سال‌های ما، یک اثر هنری پس از موفقیت های چشمگیر داخلی و خارجی، اینگونه آماج حملات قرار میگیرد.
1674	۶ متر ارتفاع- بلندتر است.
1675	۶- ﻣﺤﻤﻮﺩ ﮐﺎﺷﺎﻧﯽ و ﺟﻮﺍﺩ ﻏﻼﻣﺮﺿﺎﯾﯽ برای فیلم «وال ها»
1676	۶ مرکز ایتالیا را لرزانده و تعدادی ساختمان را ویران کرده است.
1677	۶ میلیارد تومان و تخته فیبر به ارزش ۱۰۳ هزار تن به ارزش ۱۱۱ میلیارد و ۶۲۰ میلیون تومان.
1678	۶ میلیارد دلار در استان صادرات داشته ایم.
1679	۶ میلیارد دلار قرار به ایران فروخته شود و دیگر حرفی از اجاره به شرط تملیک ۲۹ فروند بوئنیگ ۷۳۷ دیگر به میان نیامد.
1680	۶ میلیارد دلاری به یک میلیارد دلار تراز مثبت رسیده ایم اما هنوز جهش مورد نظر اتفاق نیفتاده است.
1681	۶ میلیارد دلاری و واردات ۲۳.
1682	۶ میلیارد متر مکعب آب برای رساندن اراضی استان به متوسط کشوری تخصیص صورت گیرد.
1683	۶ میلیون بشکه در روز بود.
1684	۶ میلیون بشکه در روز خواهد بود.
1685	۶ میلیون بشکه در روز رسید.
1686	۶ میلیون بشکه در روز رسید که ۲۵ درصد بالاتر از متوسط تولید ماهانه در سال ۲۰۱۵ بود و حدود ۵۰۰ تا ۷۰۰ هزار بشکه در روز بالاتر از میزان تولید برآورد شده در اکتبر برای دوران پساتحریم بود.
1687	۶ میلیون بشکه در روز رسیده است.
1688	۶ میلیون بشکه در روز نگه دارد.
1689	۶  میلیون خودروی آلاینده در اروپا مجوز گرفت و اکنون می‌تواند برای این خودروها فراخوان دهد؛ چرا تاکنون پراید و امثالهم از این کارها نکرده‌اند؟
1690	۶ میلیون دستگاه خودرو با بیش از ۲۰ سال سن وجود دارد که در صورت خروج تدریجی این تعداد خودرو، تقاضا برای خرید خودروهای نو افزایش خواهد یافت.
1691	۶ میلیون دلاری انتقاد شدید جمهوری‌خواهان از دولت باراک اوباما را به دنبال داشت.
1692	۶ میلیون زن باردار در قاره آمریکای مرکزی و جنوبی تا پایان اولین فاز این اپیدمی در معرض خطر ابتلا به عفونت ویروس زیکا قرار دارند.
1693	۶ میلیون عضو شبکه‌اش بیشتر یا کمتر نیست.
1694	۶ میلیون مترمکعب است، اضافه کرد: در واقع این رقم قابل‌توجه نیست و نشان می‌دهد در کنار کاهش اضافه برداشت چاه‌ها باید شیوه‌های کشاورزی و محصولات کشاورزی اصلاح شود.
1695	۶ میلیون متر مکعب، وارد می شود و به‌طور متوسط ۲۵ میلیون متر مکعب گاز شیرین سازی می‌شود.
1696	۶ میلیون نفر در نقاط روستایی ساکن بوده اند.
1697	۶ میلیون نفر مسلمان که عمدتاً اهل جنوب شرق آسیا هستند در رتبه سوم قرار دارد.
1698	۶- نشست مجمع عمومی که محوری‫ترین نشست و جلسه این دوره بوده و طبق قانون مجمع عمومی کار خود را در چهار کمیسیون چالشها، رسانه‫ها، اقلیتها و زنان ساماندهی نمود و نتایج حاصله از نشستهای کمیسیونهای مزبور در اختیار کمیته تدوین کنفرانس قرارگرفت تا در بیانیه پایانی درج گردد.
1699	۶ نفر از معترضان دست‌هایشان را با چسب به نرده‌های تالار عمومی پارلمان چسباندند و ماموران امنیتی برای جدا کردن آن‌ها مجبور به استفاده از مواد شیمیایی شدند.
1700	۶ نفر است، یعنی کمتر از چهار نفر حق بیمه پرداخت می‌کنند و یک نفر بازنشسته حقوق می‌گیرد.
1701	۶- هر گونه تبلیغ برای ارائه خدمات پولی و بانکی باید بر اساس آیین نامه ابلاغی بانک مرکزی جمهوری اسلامی ایران باشد.
1702	۶ هزار میلیارد ریال بوده است.
1703	۶ هزار میلیارد ریال) رسیده که نسبت به شهریورماه سال ۹۴ معادل ۲۶.
1704	۶- هفته علی عسکری‌ها.
1705	۶- همراه نگه داشتن روسیه و مخالفت صریح روس ها با تلاش‌های گسترده آمریکا و دوستانش برای نجات گروه‌های تروریستی به ویژه در حلب باعث پیروزی میدانی محور مقاومت و حامیانش برای یکسره کردن کار تروریست‌های تکفیری در حلب و دیگر مناطق سوریه شده است.
1706	۶- هم مداحی و هم منبر هر دو باید با سیاست همراه باشند، اما هیچکدام حق ندارند به سیاست بازی آلوده شوند.
1707	۶) همه یازده میلیون مهاجر غیرقانونی باید اخراج شوند.
1708	۶ و از نظر استناد به عنوان منبع و مرجع ۹۹.
1709	۶- «والتر هانت»(Walter Hunt)، مکانیک و مخترع آمریکایی که بعد از سنجاق قفلی، چرخ خیّاطی با کوک زنجیره ای، یک نوع خودنویس، جاروب ماشینی برای روبیدن خیابانها، ماشین میخ سازی و چندین اختراع به ظاهر ناچیز ولی بسیار مفید اختراع کرد، و امروز کسی از او یاد نمی کند.
1710	۶- یکی از نکته های شایان توجّه دربارۀ انسان خصوصیت انسان در «اسم» گذاشتن روی همۀ چیزهای «مادّی» در عالم هستی و همۀ چیزهای معنوی در عالم فکری و خیالی خود اوست که پایۀ اختراع «زبان» است.
1711	۷۰۰ تهیه کننده المپیک حقوق دریافت نکرده اند!
1712	۷۰۰‌میلیارد بدهی را چه کسی می‌دهد؟
1713	۷۰ درصد آنها معتاد به تریاک و ۳۰ درصد معتاد به شیشه هستند."
1714	۷۰درصد از کتاب‌هایی هم که در کتابخانه‌های عمومی وجود دارد کتاب‌های چاپ ایران است؛ یعنی می‌خواهم بگویم که طبیعی‌ترین حضور از لحاظ فرهنگی حضور جمهوری اسلامی ایران است.
1715	۷۰ درصد این مدیران تا بیست میلیون حقوق می گیرند.
1716	ـ 70 درصد تمامی تصادفات در جاده های خشک رخ می دهد.
1717	۷۰ درصد شرکت کنندگان این نظرسنجی اعلام کرده بودند از طریق پیامک و شبکه های اجتماعی.
1718	۷۰ درصد مردم هنوز می‌گویند چرا اقتصاد مقاومتی را اجرا نمی‌کنند، نمی‌گویند چرا اقتصاد مقاومتی را اجرا نمی‌کنیم؟
1719	۷۰سال است که برنامه‌های توسعه در ایران شکست خورده‌است.
1720	۷۰سال است که در دنیا دارند این کار را می‌کنند.
1721	۷۰ منتخب لیست امید به محض آنکه از گیت مجلس عبور کردند و روی صندلی پارلمان نشستند به اصولگرایان پیوستند و یادشان رفت که تعهداتی داشتند، قسم نامه و صورت جلسه امضا کرده بودند.
1722	۷۰ نفر از نمایندگان از دوره قبل باقی مانده‌اند که به احتمال قوی اکثرا رأیشان به آقای لاریجانی است.
1723	۷۰ هزار، حداکثر تعداد سربازانی بود که کوبا سال ۱۹۸۷ تا ۱۹۸۸ به آنگولا اعزام کرد.
1724	۷۱ طول جغرافیایی گناوه را لرزاند.
1725	۷۱ نفر از جمله ۱۹ بازیکن و خدمه آن باشگاه دوشنبه گذشته در حالی که برای بازی رفت فینال به کلمبیا می رفتند کشته شدند.
1726	' ۷۲ درصد خشونت علیه خبرنگاران افغان در زمان دسترسی به اطلاعات رخ داده است'
1727	۷۲درصد شهروندان و ۸۲درصد زائران از خدمات شهرداری در نوروز رضایت داشتند؛
1728	۷۲ درصد و در کشور فرانسه ۳۳.
1729	۷۳ استاد دانشگاه های معروف جهان، با انتشار نامه ای سرگشاده خطاب به دبیرکل سازمان ملل، بان کی مون، نسبت به خروج ائتلاف به رهبری عربستان سعودی از فهرست سیاه عوامل کشتار کودکان در یمن به خاطر فشار مالی دولت عربستان انتقاد کردند.
1730	۷۳ درصد تقویت شد.
1731	۷۳ درصد رای‌دهندگان را تشکیل می‌دهد.
1732	۷۴ دلار بوده که این رقم از قیمت نفت ایران در مدت مشابه سال قبل حدود ۱۹ دلار کمتر بوده است.
1733	۷۴روز پس از حریق برج سلمان مشهد که روسفیدی آتش‌نشانان را درپی داشت، به دست آمد؛
1734	۷۴ شرقي و عمق شش كيلومتری زمین رخ داده است.
1735	۷۵۰ میلیارد دلار سرمایه‌ای که عربستان در آمریکا دارد و اقدام اخیر شرکت نفتی سعودی آرامکو در خرید شرکت‌های نفتی تگزاس، این کشور را در جلب نظر ترامپ و نزدیکی به او در موقعیت به مراتب بهتری نسبت به ایران قرار می‌دهد.
1736	۷/۵- تعیین سقف حقوق و مزایای پرداختی توسط شورای حقوق و دستمزد به شورای حقوق و دستمزد مأموریت داده شده است که میزان سقف حقوق و مزایای کلیه دستگاه‌های مشمول را متناسب با وظایف و مأموریت‌ها تعیین و اعلام کند.
1737	۷۵درصد از مردان مبتلا به دیابت دچار کاهش هورمون تستوسترون می‌شوند که خود مشکلات جنسی مانند اختلالات نعوظ را به دنبال دارد.
1738	۷۵ درصد از منابع درآمدی کشور در خوزستان است و مدیران کل حاضر در این جلسه با شما تعارف می کنند و اطلاعات غلط به شما می دهند.
1739	۷۵درصد سهام سهام‌داران را افزایش داد تا بتواند قولی را که به مردم داده بود، عملیاتی کند.
1740	۷۵ درصد مجموع خریدی است که مشتری انجام داده.
1741	۷۵ میلیون متر مکعب، گاز مورد نیاز ترکیه را تامین کرده و خط دوم آن، گاز روسیه را به بازارهای اروپا منتقل کند.
1742	۷۶ درصد آنها شهرنشین هستند و اقلیت‌ها (شامل سیاهپوستان و لاتین‌تبارها) بیش از نیمی از شمار کهنه‌سربازان بی‌خانمان را تشکیل می‌دهند.
1743	۷۶ درصد از خانوارهای فردیسی، ۱۱.
1744	٧۶ درصد سوغات مشهد وارداتی است!
1745	۷۶ درصد سوغات مشهد وارداتی است!
1746	۷۶درصد گفتند المان‌ها بیشتر در مناطق بالای شهر بوده‌اند و فقط ۲۱درصد گفتند به صورت برابر بوده.
1747	۷۶ مورد از آن‌ها در هند اتفاق افتاده، ۹ مورد در پاکستان، ۸ مورد در آمریکا و ۶ مورد هم در روسیه.
1748	۷۸ درصد فعالیت اعضای شورای شهر صرف تصویب هبه ها شده است!
1749	٧٩٥‌میلیون بشکه ثابت می‌کند.
1750	۷۹ ثانیه قهرمان شد.
1751	۷۹ نفر را قایق‌های گشت‌ نجات دادند و جسد ۱۵ نفر هم از آب گرفته شده است.
1752	۷- اختلاف زبان و لباس و جز آن نتوانسته‌است مانع مجاهدات آنان شود.
1753	٧- از این شیوه در آینده می‌توان در پیوند اعضا استفاده کرد که تحولی بزرگ در پزشکی خواهد بود اما در حال حاضر، هدف این است که فرد به زندگی برگردانده شود، دردی که الان لاعلاج است بعدا درمان خواهد شد، فقط کافی است ما را نکشد.
1754	۷- از مصرف غذاهای شیرین و چرب مثل زولبیا و بامیه در هنگام افطاری خودداری شود.
1755	۷- افسردگی و اضطراب خود را درمان کنید.
1756	۷ اینچی با وضوح 720p به همراه ۲ گیگابایت رم، دوربین‌های ۱۲ و ۸ مگاپیکسلی در پشت و جلوی گوشی به همراه پردازنده‌ی اکسینوس ۷۸۷۰ سامسونگ خواهد بود.
1757	۷ اینفوگرافی مهم هم تولید شد.
1758	۷ برابر حجم نمک باید از آن استفاده کرد تا به همان میزان اثرگذار باشد.
1759	۷- برای نگهداری از لباس پشمی در کمد لباس‌ها حتما جیب لباس را خالی کرده و سعی کنید لباستان را در محیط خنک نگهداری کنید.
1760	۷ برسانیم فاصله زیادی داریم و اگر پیشنهادی برای توسعه مراکز درمانی در نیشابور برسد حاضریم ۵۰ درصد کمک کنیم و مابقی آن را مسئولان شهری پرداخت کنند.
1761	۷- برون رفت از وضعیت محصور کردن سرزمین و ملت فلسطین در کرانه باختری و غزه و تاکید بر یکپارچگی ملت فلسطین که شامل فلسطینیان ساکن اراضی اشغالی سال های ۴۸ و ۶۷ و فلسطینیان مقیم اردوگاه های خارج از فلسطین هم می شود.
1762	۷) به هر دست او یک جغجغه با صدای متفاوت بدهید و دقت کنید آیا از صدای خاصی خوشش می‌آید یا نه؟
1763	۷پایدارى تا پاى دار!
1764	۷- پوست انار را نرم بسایید و شب ها به وسیله پنبه در دهانه رحم قرار دهید.
1765	٧- پیگیری دغدغه‌های خاص رهبر معظم انقلاب در استان به‌ویژه تشکیل ستاد سامان‌دهی فرهنگی حاشیه شهر مشهد و هدایت و سازمان‌دهی ظرفیت‌های اداری و اجرایی استان برای رفع مشکلات و آسیب‌های مناطق محروم حاشیه شهر.
1766	۷ تحت وجود دارد که رقم بسیار پایینی است و این ادعا که ما در بیمارستان، بیماران را بیخودی بستری می کنیم، صحت ندارد و ما تقاضای القایی نداریم.
1767	۷-تخم مرغ یکی از مغذی‌ترین مواد غذایی و شامل ویتامین و مواد معدنی مورد نیاز است.
1768	۷- «توبه»: چیزی که من از توبه می فهمم گناه کردن است و پشیمان شدن است و از خدا طلب آمرزش و بخشایش کردن است و برای همین است که، گوش شلاّق کر، گفته اند: «در توبه همیشه باز است!»
1769	۷-چرا دستگاه اطلاعاتی ترکیه به جبهه النصره و داعش کمک می کند؟
1770	۷- در تاریخ ۱۲ مهر ماه وزارت نفت اعلام کرد که در روزهای ۱۳ مهر ماه و ۱۴ مهر ماه نخستین و دومین قرارداد بر اساس IPC به ترتیب با ستاد اجرایی فرمان امام و سپاه امضاء خواهد شد.
1771	۷ درجه سانتی گراد افزایش پیدا خواهد کرد.
1772	۷ در رده آخر قرار گرفت و کنار رفت.
1773	۷ در رده بیست و چهارم قرار گرفت و از صعود به فینال باز ماند.
1774	۷ درصد آرا را کسب کرد.
1775	۷ درصد آزار جنسی است.
1776	۷ درصد از تولید ناخالص داخلی اش در سال ۲۰۱۴ را صرف هزینه های بهداشت و درمان کرده است.
1777	۷ درصد از جمعیت این کشور را تشکیل می‌دهند در حالی که ۶۴.
1778	٧‌درصد از درآمد سالانه‌شان را برای خرید لوازم آرایش هزینه می‌کنند.
1779	۷ درصد از رشد اقتصادی ایران مدیون عملکرد سایر بخش‌های اقتصادی است.
1780	۷درصد افراد شاغل بوده‌اند؛ ضمن اینکه از مجموع این شاغلان ۱۰.
1781	۷ درصد افزایش داشته است.
1782	۷ درصد برسد و انتظار می رود در سال ۲۰۱۷ نیز بهبودی اندک در وضعیت اقتصادی منطقه حاصل شود.
1783	۷ درصد به تلفن، ۵۷.
1784	۷ درصد بوده و تعداد بیکاران ۷۲ هزار نفر ثبت شده است.
1785	۷ درصد بیشتر شده است.
1786	۷ درصد تولید ناخالص داخلی رسیده است.
1787	۷ درصد جمعیت استان را روستاها تشکیل می دهند.
1788	۷‌درصد جمعیت به دیابت مبتلا بودند، ۲۶.
1789	۷‌درصد جمعیت (‌دومیلیون نفر) به بیماری دیابت نوع‌۲ مبتلا بودند.
1790	۷ درصد خواهد رسید.
1791	۷ درصد) در محل سکونت به تلفن (ثابت یا همراه یا هر دو) دسترسی داشته‌اند.
1792	۷ درصد) در محل سکونت به خدمات تلویزیونی چندمجرایی دسترسی داشته‌اند.
1793	۷ درصد ديگر مصاحبه شوندگان از نگرانى هاى اصلى در برنامه صلح بوده است.
1794	۷ درصد رشد داشته است.
1795	۷ درصد فقط به تلفن همراه و ۸۸.
1796	٧درصد کاهش داشت.
1797	۷ درصد کاهش را نشان می‌دهد.
1798	۷ درصد کل شرکت‌کنندگان است.
1799	۷ درصد مجموع کالاهای صادر شده از لرستان مربوط به حوزه کشاورزی است عنوان کرد: از مجموع ۷۰۰ هزار تن محصول مازاد کشاورزی لرستان تنها ۴۷ هزار تن صادر می شود.
1800	۷ درصد مردم افغانستان معتقد بودند که کشورشان در مسیر درست حرکت می‌کند.
1801	۷ درصد و آقای ترامپ ۴۷.
1802	۷ درصد و برای خانوارهای روستایی ۸۶.
1803	۷ درصد وب رای نقاط شهری و روستایی به ترتیب ۷۲.
1804	۷ درصد و حزب کمونیست با ۱۴.
1805	۷درصد و درصد نرخ مشارکت اقتصادی ۴۴.
1806	۷ درصدی از دیگر موفقیت به دست آمده در بخش کشاورزی است که باعث می شود رشد اقتصادی که در دیگر زیربناهای بوده را بپوشاند.
1807	۷ درصدی در پنج ماه اول امسال همراه بوده و از ۱۲۱ هزار میلیارد تا ۱۳۷ هزار میلیارد تومان پیش رفته است.
1808	۷ درصدی در تولید ناخالص داخلی و بر مبنای نرخ تورم ۱۲ درصد تدوین شده بود.
1809	۷ درصدی طلاق در استان را شاهد هستیم.
1810	۷ درصد یک دهم واحد درصد، کاهش را نشان می‌دهد.
1811	۷- در «فرهنگ فارسی معین» برای «شانس» آمده است: «بخت، طالع، اقبال.
1812	۷ در هکتارافزایش می یابد.
1813	۷٫ دست کم ۱۰ مورد از ابتکارات شگفت انگیز نیاکان!
1814	۷- رحیم زهیوی بازیکن سوسنگردی استقلال خوزستان دو گل قهرمانی این تیم را زد.
1815	۷ ریشتر اعلام کرده‌اند.
1816	۷ ریشتری امروز را شهر زرند عنوان کرد و گفت: مردم در سازه های مقاوم مستقر شوند.
1817	۷ ریشتری گندمان هیچ گونه خسارت جانی و مالی نداشته است.
1818	۷ ریشتری گندمان هیچ گونه خسارت جانی و مالی نداشته است، اظهار داشت: هم اکنون این زمین لرزه توسط کارشناسان در حال برسی و ارزیابی است.
1819	۷ سانتی‌متر افزایش یافته و از رتبه ۱۵۹ دنیا به رتبه ۸۸ صعود کرده‌ است.
1820	۷ شب در انفرادی بودم.
1821	٧ـ شهادت به بیکرانی نعمت‌‌های الهی:الهی!
1822	۷ عادت خطرناک را از چشمانتان دور کنید!
1823	٧عضو شورا در قامت هیئت رئیسه سال پایانی شورای اسلامی مشهد مشخص شدند؛
1824	٧ قاچاقچی که با استفاده از پاراگلایدر، موادمخدر صنعتی را از کشور افغانستان به ایران حمل می‌کردند، در نقطه صفر مرزی دستگیر شدند.
1825	٧کیلومتر با صرف ٩میلیارد ریال اعتبار، مرمت درزهای انبساط میدان قائم(عج) و نورپردازی تقاطع به طول ١٢٠متر با صرف ٣میلیارد و ٢۴٠میلیون ریال اشاره کرد.
1826	۷ ماه فرصت خوبی برای تقویت تشکیلاتی و روشنگری معطوف به اصلاح تصورات عمومی است.
1827	۷ ماه مانده تا انتخابات، فرصت کمی برای شکستن قالب‌های تحمیلی و توهمی نیست.
1828	۷ متر و از داخل صلیبی شکل بوده و بطور کلی کلیسای کوچکی محسوب می شود.
1829	۷- معلوم شده است که در مراحل اولیه تشکیل جنین انسان، سلول‌های عصبی مغز، با سرعت ۲۵۰هزار بار در دقیقه تقسیم و تکثیر می‌شوند!
1830	۷‌منطقه آزاد ۲۲‌سال است که دایر است و ما نگاه کنیم، ببینیم این مناطق در این ۲۲‌سال چه شده، من که مسئول ۲۲‌سالش نبودم.
1831	۷ میلیارد تومان هزینه نظافت شهر اصفهان می‌شود.
1832	٧‌ میلیارد دلار آن برنگشته است.
1833	۷ میلیارد دلار) آن را بودجه غیراختیاری تشکیل می‌دهد.
1834	۷ میلیارد دلار «باج» به ایران متهم کرده بود.
1835	۷ میلیارد دلار به ایران و تعیین زمان بندی آن شد.
1836	۷ میلیارد دلار) بودجه عادی است.
1837	۷ میلیارد دلار پول نقد به ایران، یک سناتور جمهوریخواه این اقدام دولت "باراک اوباما" را "پولشویی" توصیف کرد.
1838	۷ میلیارد دلار رسیده است.
1839	۷ میلیارد دلار) رسیده است.
1840	۷ میلیارد دلار نقد" بخشی از آن را تشکیل می‌داد.
1841	۷ میلیارد دلاری این کشور به ایران به صورت کامل تسویه شده است.
1842	۷ میلیارد دلاری به رژیم صهیونیستی موافقت کرد که این بیشترین حجم کمک مالی واشنگتن به یک طرف بین المللی در طول تاریخ این کشور به شمار می رود.
1843	۷ میلیارد متر مکعب گاز در سال به ترکیه صادر می کند، در حالیکه قرارداد صادرات حدود ۱۰۰ میلیون متر مکعب گاز درروز با عراق، پاکستان، و عمان نیز بسته است.
1844	۷ میلیون بشکه در ابتدای ریاست جمهوری احمدی نژاد رسید و این افت تا کنون ادامه داشته است.
1845	۷ میلیون بشکه رسیده است.
1846	۷ میلیون خانوار (۲۳.
1847	۷ میلیون خانوار (۳۶.
1848	۷ میلیون دلار) مالیات، تعلیق خواهد شد.
1849	۷ میلیون معامله‌ خرید و فروش و اجاره‌ ساختمان‌ مسکونی و غیرمسکونی و نیز خرید و فروش زمین توسط بنگاه‌های معاملات ملکی انجام شده است.
1850	۷ میلیون نفر بوده و نشان می دهد ضریب نفوذ تلفن همراه برای مردان ۸۳.
1851	۷میلیون نفر که از جنگ داخلی سوریه گریخته اند پناه می دهد.
1852	۷ نفر از اعضای کابینه امنیتی به این توافق رای مثبت دادند در حالیکه اعضای راستگرای شدیدا با این توافق مخالفت کردند از جمله وزیر جنگ، وزیر آموزش و وزیر دادگستری.
1853	۷ نفر از سناتورهای آمریکایی با ارسال نامه ای به جان کری وزیر امور خارجه این کشور خواستار مقابله با سرکوبگری های رژیم آل خلیفه علیه مخالفان شدند.
1854	۷ نفر از شهروندان یمنی بر اثر حملات جنگنده های سعودی به منطقه ای در استان صعده یمن به شهادت رسیدند.
1855	۷هزار میلیارد برای اعتبار صنایع دانش‌بنیان در نظر گرفته ‌شده که جدول شماره‌۱۴ سال‌۹۵ نام دارد و واگذاری بخشی از این بودجه هم می‌تواند وضعیت پارک‌های علم و فناوری را متحول کند.
1856	۷ هزار میلیارد تومان را در طرح های عمرانی مصرف کنیم.
1857	۷ هزار میلیارد ریال) رسیده که نسبت به شهریورماه پارسال ۲۷.
1858	۷٫همه جا جار زدم زدم که جمعه علی دایی می آید خانه ما برای مولودی، همه مسخره ام می کردند و وقتی ماجرا را تعریف می کردم فکر می کردند دارم خالی می بندم.
1859	۷ واحد درصد کاهش یافته است.
1860	۷ـو هر که او را نافرمانى میکرد وى را (براى هدایت) باتفاق و جماعت دعوت مینمود و در بریدن دست سارقین جدیت میکرد.
1861	۸۰۰ تروریست هم مجروح شده اند.
1862	٨٠٠ دانشجوی پزشکی روز پنجشنبه روپوش‌های سفیدشان را به تن کردند، ٨٥ گروه شدند و در ٧٧ ایستگاه مترو آماده شدند تا شهروندان تهرانی را از نظر ابتلا به دیابت غربالگری کنند.
1863	٨٠٠‌سال پیش بقایای توماس آکودیناس قدیس را در آن دفن می‌کنند و بنای مفصلی هم برایش می‌سازند.
1864	«800 کوره در این حوالی بود که معیشت 17، 18 روستا از گرمای آن ها تامین می شد.
1865	۸۰۰ متر: ۱- زهرا فدایی از گنبد ۲- نجمه خرمالی از گنبد۳- زهرا ایری از بندرترکمن.
1866	۸۰۴ که با ۶۶ سرنشین روز پنج شنبه ۱۹ مه (۳۰ اردیبهشت) از پاریس عازم قاهره بود در نزدیکی آسمان مصر از صفحه رادار محو شد.
1867	۸۰ تانک، نفر بر و خودروی نظامی آن ها هم منهدم شده است».
1868	۸۰ در صد بیشتر از مدت مشابه پارسال.
1869	۸۰ درصد میادین نفتی فعال ایران در نیمه دوم عمر خود قرار دارند و روزانه نیاز به تزریق ۲۸۰ تا ۳۰۰ میلیون متر مکعب گاز برای تثبیت تولید نفت دارند.
1870	٨٠ عضو نابرجامیان مجلس نهم؛ تنها ١٢ تن باقی‌ماندند.
1871	﷯ ٨٠میلیاد تومان که پولی نیست، پول واردات بیست تا بوگاتی یا ساخت یک برج بیست طبقه هم نمی‌شود، تازه با این وضع خراب بازار اگر بتوانند نصف واحدهای آن را هم رد کنند شاهکار کرده‌اند، همه‌اش ضرر است.
1872	۸۱۱ ثبت شده است.
1873	۸۱ ثانیه) قهرمان شد.
1874	۸۱ درجه شرقی به وقوع پیوست.
1875	۸۱ درصد، اظهار داشت: مصوبه اخیر شورای رقابت در مورد قیمت‌گذاری محصولات سایپا در واقع همان مصوبه ۴ خرداد این شورا است و تغییری در این خصوص اتفاق نیفتاده است.
1876	۸۱ درصد گفتند دوست داریم در حین پیاده‌روی المان‌ها را ببینیم.
1877	۸۲آ تایگرموث که در کارخانجات هواپیماسازی شهباز در فرودگاه دوشان تپه در سال ۱۳۱۹ ساخته شد.
1878	۸۳ درصد از افرادی که در نظرسنجی شرکت کرده‌اند، گفته‌اند که حضور نمایندگان در ولایت‌ها نیز به دلیل حل مشکلات مردم نبوده و بیشتر برای رسیدگی به مسایل شخصی شان بوده ‌است.
1879	۸۳ درصد از خانوارهای طالقانی و ۱۴.
1880	۸۳ درصد کاهش به ۹۶.
1881	۸۵۱ میلیارد دلار رسیده است.
1882	۸۵۷درجه طول شرقی و در شمال شرقی شهرستان خوی روی داده است.
1883	۸۵ درصد از شرکت هشتاد ساله نخریسی و نساجی خسروی خراسان متعلق به آستان قدس رضوی است.
1884	۸۵ ساخت انگلستان متعلق به شرکت ماهان در سراسر دنیا وضع کرده که آن هم پس از استفاده از این هواپیماها برای انتقال بار و نیرو به سوریه بوده است.
1885	٨۵ میلیون بشکه نفت استخراج کرده است.
1886	۸۶ ثانیه به عنوان نایب قهرمانی رسید.
1887	۸۶ درصدی را از شورای رقابت داریم، توضیح داد: قصد داریم افزایش قیمت این خودرو را با نصب یکسری آپشن‌ها انجام دهیم و منتظریم کار تجهیز آپشن‌ها توسط واحد مهندسی سایپا انجام شود تا بعد از آن در مورد افزایش قیمت تصمیم گیری کنیم.
1888	۸۶ سهمیه پینگ پنگ زنان در ریو، بین قاره‌ها تقسیم شده.
1889	۸۶ شرقی اعلام شده است.
1890	۸۷ میلیارد بشكه، در استان ایلام قرار دارد، به‌عبارت‌دیگر استان گازخیز ایلام بعد از عسلویه، بزرگ‌ترین ذخایر گازی كشور رادار است.
1891	۸۸ ترحم بیجا کرد، امیدوارم ۳۵ سال دیگه باقی بمونه!"
1892	۸۸ درجه عرض جغرافیایی و ۵۰.
1893	۸۸ در حیات جمعی ایران معاصر همچون بهمن ۵۷ معرف چنین لحظه‌ نادری است؛ لحظه‌ای که البته چندان دیر نپایید.
1894	۸۸ درصدی مشارکت در انتخابات را ثبت کردند.
1895	۸۸ مرد فقیه و مجتهد قرار است چهارم خرداد ماه دوره تازه مجلس خبرگان رهبری را آغاز و در همین روز هیات‌رئیسه آن را برای دو سال تعیین کنند.
1896	۸۸ هم آرش رحمانی‌پور قبل انتخابات دستگیر شد و بعد انتخابات به جرم شرکت در فتنه اعدام شد."
1897	۸-آیا جوخه مرگی از سوی ترکیه برای ترور شخصیت های سیاسی کرد در پاریس اعزام شده بود؟
1898	۸ ازدواج، یکی منجر به طلاق می‌شود.
1899	۸ از صعود باز ماند و از پشت خط تیراندازی کنار آمد.
1900	۸، از نظر کیفیت و دامنه تحقیقات ۹۷.
1901	۸ است که درصد افزایش آنها نسبت به سال قبل به ترتیب برابر با ۲۰.
1902	۸ افزایش یافته که از متوسط جهانی (۷۰.
1903	۸ امتیاز کسب کرد که رکورد پایین تری نسبت به سایر تیراندازان بود.
1904	۸ـبجان پدرم سوگند که مردم شهر (کوفه) خاطر ما را پس از آنکه مدتى با او أنس و مصاحبت داشتیم دردناک نمودند.
1905	۸- برانکو ایوانکویچ نایب قهرمان لیگ شد و پرسپولیس را به لیگ قهرمانان آسیا برد.
1906	۸- تمام دستگاه های اجرایی برای گسترش بهره وری دانش بنیان، تمهیدات لازم را برای تسریع مشارکت فعالان اقتصادی کشور در زنجیره تولید بین المللی فراهم آورند.
1907	۸٫ جمعه شد، ساعت سه بعد از ظهر پرسپولیس با ذوب آهن بازی داشت، آن بازی دو ، دو شد و هر دو گل پرسپولیس هم علی دایی زد، وقتی گل می زد به مامانم نشانش می دادم و می گفتم این قرار بیاد خانه مان.
1908	۸) چین را باید بازخواست کرد.
1909	۸) در تاریخ ۲۳ خرداد ۱۳۸۷ (۱۲ ژوئن ۲۰۰۸)شعبه جنوب نیویورک دادگاه فدرال آمریکا نخستین دستور دستبرد و مصادره اوراق قرضه مربوط به بانک مرکزی را در اجرای حکم خسارت ۶ /۲ میلیارد دلاری در پرونده پترسون صادر نمود.
1910	۸ درجه در مرکز میانمار مرگ چهار نفر و تخریب شماری از سازه های باستانی در دشت باگان را به همراه داشت.
1911	۸ درجه گزارش شده، در ۹۵ کیلومتری شمال شهر کرایست چرچ رخ داده است.
1912	۸ درصد آرا را به دست آورد.
1913	۸ درصد آرای اعضا و هواداران حزب (بیش از ۳۱۳ هزار رای) را به دست آورد و در مقابل اوون اسمیت، که رهبری جرمی کوربین را به چالش کشیده بود، ۳۸.
1914	۸ درصد آن مربوط به مشکل کودک آزاری است که نسبت به سال‌‌های قبل تفاوتی ندارد."
1915	۸درصد از محل پیش‌فروش واحدهای تجاری و ۵درصد منابع استفاده‌شده از بستانکاران بوده است.
1916	۸ درصد از میانگین کشور بالاتر است.
1917	۸ درصد است که نسبت به شهریور ماه سال جاری بدون تغییر مانده است.
1918	۸ درصد است که نسبت به همین اطلاع در شهریورماه ۱۳۹۵ (۶.
1919	۸ درصد است که نسبت به همین اطلاع در مرداد ماه ۱۳۹۵ (۶.
1920	۸ درصد، بازده واقعی بازار پول و سرمایه بسیار قابل توجه است به طوری که در کمتر کشوری چنین نرخ بازدهی وجود دارد و ثبات بازار ارز و افزایش قیمت نفت بر بهبود این شرایط می افزاید.
1921	۸ درصد) بدون تغییر مانده است.
1922	۸ درصد)، بدون تغییر مانده است.
1923	۸ درصد به ۳ درصد رسید.
1924	۸ درصد به بالای ۱۴ درصد رسیده است افزود: دولت تدبیر و امید سال چهارم فعالیت خود را در کشور آغاز کرده و در این راستا اجرای کارهای بزرگی در کشور از سوی دولت برنامه ریزی شده است.
1925	٨-درصد بوده است.
1926	٨درصد بوده که این ارقام در سال٩۴ به ۴٠.
1927	٨ درصد بوده، همچنین برای جوانان ١۵-٢٩ساله، ٢۴.
1928	۸ درصد پاسخ دهندگان گفته اند که کارهایی که طالبان انجام می دهند، "اصلاً قابل قبول نیست"
1929	۸ درصد، جمعیت ۳۰ تا۶۴ سال ۳۷.
1930	۸ درصد خانوارهای شهری و ۳۶.
1931	۸درصد در زمان حال رسیده و این نشان می دهد عشایر به مرور زمان روند اسکان خود را طی خواهند کرد.
1932	٨درصد در زمستان٩۴ رسیده است.
1933	۸ درصد در سال جاری رشد خواهند داشت.
1934	۸ درصد رای آورد.
1935	۸ درصد رسیده است.
1936	۸درصد سفرهای شهری مشهد با دوچرخه انجام می‌شود که برنامه‌ریزی شده این رقم تا پنج سال آینده به ۱۰ تا ۱۲درصد افزایش پیدا کند.
1937	٨درصد، ششمین استان کشور از نظر بالا بودن نرخ بیکاری است.
1938	۸ درصد قیمت شمش و برای گندله ۲۱.
1939	۸ درصد کاهش داشته است.
1940	۸ درصد کاهش داشته است و تورم ۴۰ درصد بود که عوامل مختلفی مانند تحریم و به دنبال آن کاهش قیمت نفت اقتصاد کشور را در شرایط بدی قرار داده بود.
1941	۸ درصد کاهش و نسبت به اسفندماه سال قبل ۱۳.
1942	۸ درصد کودک‌آزاری‌ها آزار جسمی، ۳۱.
1943	۸ درصد متعلق به روز گذشته بوده است.
1944	۸درصد مربوط به گروه سنی ۴۵ تا ۶۰ ساله بوده‌اند.
1945	۸ درصد نسبت به مدت مشابه سال قبل از آن افزایش داشته است.
1946	۸ درصد و برای فولاد خوزستان ۱۱.
1947	٨درصد و در سال ٢٠١۶ برابر با ١١.
1948	٨ درصد و همین نرخ در مناطق شهری ٣٠.
1949	۸ درصدی از هشت درصد رشد متوسط را به همراه داشته باشد.
1950	۸درصدی تلفات جانی در ایام نوروز از سوی تصادفات جاده ای و درون شهری به نسبت نوروز۹۴ شد که این مهم جای قدردانی دارد.
1951	۸ در عمق ۱۰ کیلومتری با عرض جغرافیایی ۳۳.
1952	۸- در هر دقیقه در حدود ۱۵ تا ۲۰درصد از خون خروجی قلب (۷۵۰ میلی‌لیتر)، به مغز اختصاص دارد!
1953	۸ دهم میلیارد دلار بوده که بر اساس هدف گذاری های سال جاری باید این بخش سه میلیارد دلار صادرات داشته باشد.
1954	۸) راه اندازی اورژانس هوایی که هنوز با معیارهای جهانی فاصله بسیار دارد اما خوب است که در دستور کار طرح تحول باقی بماند و به آن توجه بیشتری بشود و پیشنهاد میکنم در کنار آن از راهکار بسیار موثر کاهش اتلاف زمان و سرمایه استفاده شود.
1955	۸ رسیده است که نسبت به ماه قبل یک درصد کاهش داشته است.
1956	۸رصد رتبه اول، خدا آفرین با ۴۸.
1957	۸ ریشتر بجنورد در استان خراسان شمالی را لرزاند.
1958	۸ ریشتر بجنورد مرکز استان خراسان شمالی را لرزاند پس از وقوع این زلزله ۶ پس زلزله دیگر به وقوع پیوست که موجی از نگرانی را در میان مردم به وجود آورده است.
1959	۸ ریشتر بخشهای وسیعی از این کشور را لرزاند.
1960	۸ ریشتر در شهرستان بجنورد استان خراسان شمالی را ثبت کرد.
1961	۸ ریشتر دقایقی قبل شمال استان کرمان را تکان داد.
1962	۸ ریشتر ساعت ۱۸ و ۴۰ دقیقه پنجشنبه شب در زرند در عمق ۱۰ کیلومتری از سطح زمین به وقوع پیوست.
1963	۸ ریشتر ساعت ۲۲ و ۴۳ دقیقه روستای هجدک در شهرستان زرند را تکان داد.
1964	۸ ریشتری آن‌ها را غافلگیر کرد.
1965	۸ ریشتری بجنورد تلفات و صدمات جانی نداشته است.
1966	۸ ریشتری بوده است اما اگر زمین‌لرزه قوی‌تری درراه باشد ما آمادگی کامل راداریم.
1967	۸ ریشتری زرند با پس لرزه هایی که سیر نزولی داشتند همراه بود.
1968	۸ ریشتری زرند و خسارت به برخی از خانه ها از دولت خواست برای بازسازی این خانه ها تسهیلات لازم را در اختیار مردم قرار دهد.
1969	۸ ریشتری که ساعتی پیش مرکز استان خراسان شمالی را لرزاند، شش زمین لرزه دیگر نیز در این شهرستان به وقوع پیوسته است.
1970	۸ ریشتری و پنج پس لرزه شهروندان بجنوردی را به خیابان‎ها کشانده است.
1971	۸ سال در لیگ استان سرمربی بودم و در لیگ‌های دسته دوم و اول و حتی لیگ برتر هم کار کرده و بیرون از استان هم بوده‌ام.
1972	٨سال قبل که با برج‌سازی به زائر و مجاور خیانت شد، شهرسازی کجا بود؟
1973	۸ سرباز مظنون به همکاری با عوامل کوتای ۱۵ جولای در ترکیه به دنبال اخذ پناهندگی از اروپا هستند.
1974	۸‌صبح افزوده این طالبان‌ است که هر روز با نیروهای امنیتی می‌جنگند و به خودشان حق می‌دهند که مردم افغانستان را در خیابان‌ها و چهار‌راه‌های شهرهای بزرگ، قتل عام کنند و انتظار عموم این است که رئیس‌جمهوری همین واقعیت را امروز در شورای ملی بگوید.
1975	۸‌صبح افزوده این نشان می‌دهد که افغانستان برای دنیا در حال حاضر اولویت ندارد و این خبر خوشی نیست.
1976	۸‌صبح افزوده در شرایطی که مجموع نظام مشروع افغانستان زیر فشار طالبان و حامیان‌شان است، ایجاب نمی‌کند که سران حکومت به جان همدیگر بیفتند.
1977	۸‌صبح افزوده روشن بود که مدرنیزاسیون امانی نمی‌توانست واکنش قشر محافظه‌کار جامعه را تحریک نکند.
1978	۸‌صبح افزوده که اگر اصلاح نظام انتخاباتی به موقع انجام می‌شد و انتخابات پارلمانی و شوراهای ولایتی به موقع برگزار می‌گردید، امروز پارلمان نامشروع نمی‌بود و در موجودیت یک پارلمان مشروع، شوراهای ولایتی و شوراهای ولسوالی‌ها، زمینه برای برگزاری لویه‌جرگه و تعریف جایگاه مجری امور نیز فراهم می‌شد.
1979	۸‌صبح افزوده که اگر دوحه، فعالیت‌های دفتر قطر و نمایند‌گان طالبان را در آن کشور محدود نکند و حرکات و سکنات آنان را به دولت افغانستان گزارش ندهد، لازم است که دولت افغانستان روابط خود را با دوحه قطع کند.
1980	۸‌صبح افزوده که اگر ژنرال‌های پاکستانی سر عقل بیایند، مشکلی به نام طالب از میان بر‌داشته خواهد شد و دیگر هیچ کودکی را خطر فلج تهدید نخواهد کرد.
1981	۸‌صبح افزوده که اگر قوه قضایی هیچ کاری نکند، این تلقی به وجود خواهد که بر افغانستان قانون جنگل حکم‌فرما است، طوری که هرکسی می‌تواند در این‌جا ادعای ناحق علیه یک شخص دیگر مطرح کند و مقام‌های دولتی آن دست به آدم‌ربایی بزنند.
1982	۸‌صبح افزوده که اما سران حکومت وحدت ملی در برداشتن گام‌هایی که کشور را بار دیگر در مسیر قانون اساسی قرار دهد، ناکام مانده‌اند.
1983	۸‌صبح افزوده که این موضع‌گیری‌ها تحقیر آشکار پاکستان است.
1984	۸‌صبح افزوده که "بدون اصلاحات در رهبری نیروهای امنیتی، نه ظرفیت‌های نیروهای امنیتی تقویت می‌شود و نه افغانستان می‌تواند از حضور و کمک‌های ناتو بهره ببرد.
1985	۸‌صبح افزوده که برای کاهش تلفات نیروهای امنیتی افغانستان، باید این نیروهای بیشتر حرفه‌ای شوند.
1986	۸‌صبح افزوده که برای مقابله با حملات طالبان، ارگ و سپیدار صرف به محکوم کردن جنایت آنان اکتفا نکند و مردم انتظار دارند که دولت، موقف واضح و روشن در مورد آنان داشته باشد.
1987	۸‌صبح افزوده که بریتانیا باید پاکستان را قانع بسازد که از سیاست امنیتی هندمحور در قبال افغانستان دست بردارد.
1988	۸‌صبح افزوده که به این موضوع نباید رنگ محلی و ولایتی داده شود.
1989	۸‌صبح افزوده که به‌دلیل فساد حاکم در نهاد‌های دولتی، شهرداری نتوانست در وقت و زمانش به این معضلات رسید‌گی کند.
1990	۸‌صبح افزوده که در چنین وضعیتی ایجاب می‌کرد که رئیس‌جمهور مشروعیت حقوقی، سیاسی، اجتماعی و جهانی دولت را به رخ طالبان می‌کشید و از نیرو‌های امنیتی می‌خواست که در برابر این گروه بجنگند.
1991	۸‌صبح افزوده که در وضعیتی که بقای نهاد دولت در افغانستان در خطر است، ایجاب نمی‌کند که سیاست‌مداران تشکیل‌دهنده حکومت وحدت ملی به جان هم بیفتند.
1992	۸‌صبح افزوده که دموکراسی‌سازی، بخشی از ماموریت جامعه جهانی در افغانستان بوده است و اصلاح‌نشدن نظام انتخاباتی معنایی غیر از تعطیلی دموکراسی ندارد.
1993	۸‌صبح افزوده که دولت باید بادرنظرداشت نیازهای شدید اقتصادی، با احداث بیشتر خطوط راه آهن، رشد اقتصادی کشور را تضمین کند.
1994	۸‌صبح افزوده که رئیس‌جمهور منتخب آمریکا با در نظرداشت همین واقعیت، به رئیس‌جمهور غنی گفته که در صورت نیاز افغانستان به حمایت امنیتی بیشتر، اداره او روی پشتیبانی بیشتر امنیتی از افغانستان غور خواهد کرد.
1995	۸‌صبح افزوده که رئیس‌جمهوری هم تلاش جدی برای از میان‌برداشتن اختلاف‌های قومی و سیاسی نکرده است.
1996	۸‌صبح افزوده که رویای اتصال منطقه توسط افغانستان زمانی تحقق پیدا می‌کند که قواعد بازی در منطقه تغییر کند زیرا در این منطقه هنوز دولت‌ها هم‌دیگر را دشمن می‌دانند.
1997	۸‌صبح افزوده که سران حکومت باید روی میکانیزمی‌ کار کنند که اختلاف‌ها را به حداقل برساند و هر دو رهبر باید میان متحدان سیاسی خود اجماع و همسویی ایجاد کنند.
1998	۸‌صبح افزوده که سران حکومت، هر دو، تجربه کافی سیاسی و اطلاعات لازم را از وضعیت دارند بنابراین بیشتر از این لازم نیست که رئیس‌جمهوری و رئیس اجرایی از ملاقات رو در رو طفره بروند.
1999	۸‌صبح افزوده که سران حکومت وحدت ملی، به رغم تمام اختلاف‌ها توانسته‌اند، بقای حکومت را تضمین کنند و نفس بقای حکومت وحدت ملی به رغم این اختلاف‌ها یک دست‌آورد است.
2000	۸‌صبح افزوده که طالبان این وضعیت را توجیه ایدیولوژیک می‌کنند و برای این گروه غیر از باورهای ایدیولوژیک‌شان هیچ‌چیز دیگری ارزش ندارد.
